msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zúme Project\n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-23 13:53-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2024-04-23 20:35+0000\n"
"Last-Translator: Chris <chris@chasm.solutions>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://translate.disciple.tools/"
"projects/zume-training/zume-training-system/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.5\n"

#: appearance/style-override/navigation.php:75
#: appearance/style-override/navigation.php:79 site/dashboard/dashboard.php:191
#: site/dashboard/dashboard.php:243 site/parts/footer.php:11
#: site/parts/nav.php:24 site/parts/nav.php:76
msgid "Training"
msgstr "訓練"

#: appearance/style-override/navigation.php:85 site/pages/home.php:212
msgid "How it Works"
msgstr "怎麼運作的"

#: appearance/style-override/navigation.php:91
msgid "Download Guidebook"
msgstr "下載手冊"

#: appearance/style-override/navigation.php:97
msgid "FAQs"
msgstr "常見問題"

#: appearance/style-override/navigation.php:106 site/course/presenter.php:175
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:156
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:172 site/pages/home.php:112
#: site/parts/nav.php:19 site/parts/nav.php:71
msgid "Dashboard"
msgstr "工具板"

#: appearance/style-override/navigation.php:112
msgid "My Zume"
msgstr "我的祖姆"

#: appearance/style-override/navigation.php:117
msgid "Contacts"
msgstr "聯絡人"

#: appearance/style-override/navigation.php:123
msgid "Groups"
msgstr "小組"

#: appearance/style-override/navigation.php:129
msgid "Trainings"
msgstr "培訓課程"

#: appearance/style-override/navigation.php:135
msgid "Metrics"
msgstr "指標"

#: appearance/style-override/navigation.php:143 site/pages/follow-jesus.php:217
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: appearance/style-override/navigation.php:148 site/pages/vision.php:92
msgid "Vision"
msgstr "異象"

#: appearance/style-override/navigation.php:154
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: appearance/style-override/navigation.php:160
msgid "Global Map"
msgstr "全球地圖"

#: globals.php:1905 globals.php:1907 site/course/course-content.php:86
#: site/course/course-content.php:101 site/course/course-content.php:110
#: site/course/course-content.php:354 site/course/course-content.php:3160
#: site/course/course-content.php:3178
msgid "God Uses Ordinary People"
msgstr "神使用平凡人"

#: globals.php:1906 site/pages/follow-jesus.php:168
msgid ""
"You'll see how God uses ordinary people doing simple things to make a big "
"impact."
msgstr "你將看見神如何使用平凡人藉著微不足道的小事造成巨大的影響。"

#: globals.php:1916 site/course/course-content.php:3161
#: site/course/course-content.php:3179
msgid "Simple Definition of Disciple and Church"
msgstr "門徒與教會的簡單定義"

#: globals.php:1917 site/course/course-content.php:153
#: site/pages/follow-jesus.php:172
msgid ""
"Discover the essence of being a disciple, making a disciple, and what is the "
"church."
msgstr "成為門徒﹑又使人成為門徒的精髓意義為何？教會又是什麼？"

#: globals.php:1918 site/course/course-content.php:143
#: site/course/course-content.php:152
msgid "Disciples and the Church"
msgstr "門徒與教會"

#: globals.php:1927 site/course/course-content.php:3162
#: site/course/course-content.php:3180
msgid "Spiritual Breathing is Hearing and Obeying God"
msgstr "屬靈呼吸是聆聽並遵行神的吩咐"

#: globals.php:1928 site/pages/follow-jesus.php:194
msgid "Being a disciple means we hear from God and we obey God."
msgstr "作為跟隨主的門徒就是要聆聽神的話﹐遵行神的吩咐。"

#: globals.php:1929 site/course/course-content.php:189
#: site/course/course-content.php:198
msgid "Hearing and Obeying God"
msgstr "聆聽並順服神"

#: globals.php:1938 globals.php:1940
msgid "S.O.A.P.S. Bible Study"
msgstr "S.O.A.P.S.聖經學習;聖經討論"

#: globals.php:1939 site/pages/follow-jesus.php:209
msgid ""
"A tool for daily Bible study that helps you understand, obey, and share "
"God’s Word."
msgstr "運用這種每日研讀聖經的工具﹐更多明白﹑順服﹑分享神的話。"

#: globals.php:1949 globals.php:1951 site/course/course-content.php:93
#: site/course/course-content.php:294 site/course/course-content.php:303
#: site/course/course-content.php:361 site/course/course-content.php:3409
#: site/course/course-content.php:3425
msgid "Accountability Groups"
msgstr "守望互勉小組"

#: globals.php:1950 site/pages/follow-jesus.php:224
msgid ""
"A tool for two or three people of the same gender to meet weekly and "
"encourage each other in areas that are going well and reveal areas that need "
"correction."
msgstr ""
"由兩位到三位同性別的人組成小組，每個星期聚會一次，藉此小組彼此鼓勵進步，切磋"
"互勉。\n"

#: globals.php:1960
msgid "Consumer vs Producer Lifestyle"
msgstr "「生產者」還是「消費者」？"

#: globals.php:1961 site/pages/follow-jesus.php:188
msgid ""
"You'll discover the four main ways God makes everyday followers more like "
"Jesus."
msgstr "學習神所用的四個主要方式﹐使每一位跟隨主的門徒更像耶穌。"

#: globals.php:1962
msgid "Producer not Consumer"
msgstr "生產者而非消費者"

#: globals.php:1971 globals.php:1973
msgid "How to Spend an Hour in Prayer"
msgstr "如何用一整個鐘頭來禱告"

#: globals.php:1972 site/pages/follow-jesus.php:198
msgid "See how easy it is to spend an hour in prayer."
msgstr "體驗用一整個鐘頭來禱告並不會很難呢。"

#: globals.php:1982
msgid "Relational Stewardship – List of 100"
msgstr "成為人際網絡的好管家——百人關注名單"

#: globals.php:1983 site/pages/follow-jesus.php:285
msgid "A tool designed to help you be a good steward of your relationships."
msgstr "這個簡單的工具可以幫助你成為人際網絡的好管家"

#: globals.php:1984 site/course/course-content.php:477
#: site/course/course-content.php:603 site/course/course-content.php:612
#: site/course/course-content.php:671 site/course/course-content.php:3535
#: site/course/course-content.php:3555
msgid "List of 100"
msgstr "百人關注名單"

#: globals.php:1993 globals.php:1995 site/course/course-content.php:796
#: site/course/course-content.php:809 site/course/course-content.php:818
#: site/course/course-content.php:3803 site/course/course-content.php:3822
msgid "Spiritual Economy"
msgstr "屬靈的經濟學"

#: globals.php:1994 site/pages/follow-jesus.php:243
msgid ""
"Learn how God's economy is different from the world's. God invests more in "
"those who are faithful with what they've already been given."
msgstr "屬神的經濟學與屬世的經濟學有什麼不同？神看重那忠心於所託的人。"

#: globals.php:2004
msgid "The Gospel and How to Share It"
msgstr "如何分享「福音」"

#: globals.php:2005 site/pages/follow-jesus.php:289
msgid ""
"Learn a way to share God’s Good News from the beginning of humanity all the "
"way to the end of this age."
msgstr ""
"學習如何分享神救贖我們的好消息，這個救贖的故事從人類起源一路邁開，直到世界的"
"末了。"

#: globals.php:2006
msgid "Sharing God‘s Story"
msgstr "分享神的故事"

#: globals.php:2015
msgid "Baptism and How To Do It"
msgstr "如何「給人施洗」"

#: globals.php:2016 site/pages/follow-jesus.php:236
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…” Learn how to put "
"this into practice."
msgstr ""
"耶穌說︰「你們要去﹐使萬民作我的門徒﹐奉父﹑子聖靈的名給他們施洗…」我們也可以"
"操練施洗。"

#: globals.php:2017 site/course/course-content.php:801
#: site/course/course-content.php:949 site/course/course-content.php:958
#: site/course/course-content.php:1021 site/course/course-content.php:4076
#: site/course/course-content.php:4093
msgid "Baptism"
msgstr "給人施洗"

#: globals.php:2026
msgid "Prepare Your 3-Minute Testimony"
msgstr "準備你的「三分鐘見證」"

#: globals.php:2027 site/pages/follow-jesus.php:293
msgid ""
"Learn how to share your testimony in three minutes by sharing how Jesus has "
"impacted your life."
msgstr "學習如何在三分鐘內跟人分享自己的故事，見證耶穌如何改變了你的生命。"

#: globals.php:2028
msgid "3-Minute Testimony"
msgstr "三分鐘見證"

#: globals.php:2037 site/course/course-content.php:1140
#: site/course/course-content.php:1402 site/course/course-content.php:3804
#: site/course/course-content.php:3823
msgid "Vision Casting the Greatest Blessing"
msgstr "異象：「最好的祝福」"

#: globals.php:2038 site/course/course-content.php:1216
#: site/pages/follow-jesus.php:176
msgid ""
"Learn a simple pattern of making not just one follower of Jesus but entire "
"spiritual families who multiply for generations to come."
msgstr ""
"這個簡單的模式可以裝備人成為耶穌的門徒，從一個、兩個人，然後成為一個教會—屬靈"
"的家，一直代代倍增延續。"

#: globals.php:2039
msgid "Great, Greater, and Greatest Blessing"
msgstr "偉大、更大、最偉大的祝福"

#: globals.php:2048
msgid "Duckling Discipleship – Leading Immediately"
msgstr "「小鴨門徒訓練法」- 馬上開始帶領"

#: globals.php:2049
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making."
msgstr "小鴨？跟建造門徒有什麼關聯？"

#: globals.php:2050 site/course/course-content.php:1141
#: site/course/course-content.php:1252 site/course/course-content.php:1261
#: site/course/course-content.php:1403 site/course/course-content.php:4353
#: site/course/course-content.php:4374
msgid "Duckling Discipleship"
msgstr "小鴨門徒訓練法"

#: globals.php:2059 globals.php:2061 site/course/course-content.php:1142
#: site/course/course-content.php:1297 site/course/course-content.php:1306
#: site/course/course-content.php:1404 site/course/course-content.php:4354
#: site/course/course-content.php:4375
msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn’t"
msgstr "看見神國還未臨到的地方"

#: globals.php:2060 site/pages/follow-jesus.php:247
msgid ""
"Begin to see where God’s Kingdom isn’t. These are usually the places where "
"God wants to work the most."
msgstr "開始在信心裡看見神國還未臨到的地方，而那裡是神最渴望動工的地方。"

#: globals.php:2070
msgid "The Lord’s Supper and How To Lead It"
msgstr "操練如何領聖餐"

#: globals.php:2071
msgid ""
"It’s a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr ""
"領聖餐是又簡單又隆重的教會禮儀﹐是為記念主，並慶祝我們與耶穌之間那親密愈恆的"
"關係。讓我們學習這個禮儀吧。"

#: globals.php:2072 site/course/course-content.php:1147
#: site/course/course-content.php:1344 site/course/course-content.php:1353
#: site/course/course-content.php:1409 site/course/course-content.php:4358
#: site/course/course-content.php:4379
msgid "The Lord’s Supper"
msgstr "領聖餐"

#: globals.php:2081
msgid "Prayer Walking and How To Do It"
msgstr "如何「行走禱告」"

#: globals.php:2082
msgid ""
"It‘s a simple way to obey God’s command to pray for others. And it‘s just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr ""
"這是遵守上帝命令為他人祈禱的簡單方法。顧名思義，就是一邊走一邊向上帝祈禱！"

#: globals.php:2083 site/course/course-content.php:1520
#: site/course/course-content.php:1528 site/course/course-content.php:1537
#: site/course/course-content.php:1635 site/course/course-content.php:4485
#: site/course/course-content.php:4498
msgid "Prayer Walking"
msgstr "行走禱告"

#: globals.php:2092
msgid "A Person of Peace and How To Find One"
msgstr "找出「平安之子」"

#: globals.php:2093
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you‘ve found one."
msgstr "了解誰可能是一個和平的人，以及如何知道你何時找到了一個和平的人。"

#: globals.php:2094 site/course/course-content.php:1515
#: site/course/course-content.php:1557 site/course/course-content.php:1566
#: site/course/course-content.php:4599 site/course/course-content.php:4619
msgid "Person of Peace"
msgstr "找出平安之子"

#: globals.php:2103
msgid "Faithfulness is Better Than Knowledge"
msgstr "忠心比知識更重要"

#: globals.php:2104
msgid ""
"It‘s important what disciples know — but it‘s much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "門徒知道什麼很重要，但更重要的是他們用他們所知道的去做。"

#: globals.php:2105 site/course/course-content.php:1765
#: site/course/course-content.php:1774 site/course/course-content.php:4730
#: site/course/course-content.php:4777
msgid "Faithfulness"
msgstr "要忠心"

#: globals.php:2114
msgid "The BLESS Prayer Pattern"
msgstr "BLESS祝福禱告法"

#: globals.php:2115 site/pages/follow-jesus.php:202
msgid "Practice a simple mnemonic to remind you of ways to pray for others."
msgstr "學習用這五個簡單易記的英文字母為人代禱。"

#: globals.php:2116 site/course/course-content.php:1603
msgid "The B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "B.L.E.S.S.禱告"

#: globals.php:2125
msgid "3/3 Group Meeting Pattern"
msgstr "3/3小組會議模式"

#: globals.php:2126
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they‘ve learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr ""
"三合一小組讓一群耶穌的跟隨者聚在一起禱告、學習、成長與交通，並操練順服主道、"
"分享所學。於此，三合一小組不僅僅是一個小組，也是個微型教會。"

#: globals.php:2127
msgid "3/3 Group"
msgstr "三合一小組"

#: globals.php:2136
msgid "Training Cycle for Maturing Disciples"
msgstr "培訓循環不息"

#: globals.php:2137 site/pages/follow-jesus.php:270
msgid ""
"Learn the training cycle and consider how it applies to disciple making."
msgstr ""
"學習循環培訓模式如何應用在門徒訓練上，以致不斷倍增能帶領人成為門徒的門徒。"

#: globals.php:2138 site/course/course-content.php:5032
#: site/course/course-content.php:5049
msgid "Training Cycle"
msgstr "培訓循環不息"

#: globals.php:2147 globals.php:2149 site/course/course-content.php:2190
#: site/course/course-content.php:2202 site/course/course-content.php:2211
#: site/course/course-content.php:2279 site/course/course-content.php:5033
#: site/course/course-content.php:5050
msgid "Leadership Cells"
msgstr "帶領者培育小組"

#: globals.php:2148 site/course/course-content.php:2213
#: site/pages/follow-jesus.php:325
msgid ""
"A Leadership Cell is a way someone who feels called to lead can develop "
"their leadership by practicing serving."
msgstr ""
"蒙神呼召來帶領別人的人，可以在這帶領者培育小組裡，學習以服侍他人而帶出領導"
"力。"

#: globals.php:2158 globals.php:2160 site/course/course-content.php:5157
#: site/course/course-content.php:5175
msgid "Expect Non-Sequential Growth"
msgstr "多管齊下的增長"

#: globals.php:2159
msgid ""
"See how disciple making doesn‘t have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr ""
"一起學習突破傳統直線模式增長的門徒訓練方式，而以多管齊下，齊頭並進式帶動倍數"
"增長。"

#: globals.php:2169 site/course/course-content.php:2770
msgid "Pace of Multiplication Matters"
msgstr "加快倍增步調"

#: globals.php:2170 site/pages/follow-jesus.php:278
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. See why pace "
"matters."
msgstr "倍增很重要，快速地倍增更重要！讓我們一起來看看為什麼。"

#: globals.php:2171 site/course/course-content.php:2390
#: site/course/course-content.php:2450 site/course/course-content.php:2459
#: site/course/course-content.php:5158 site/course/course-content.php:5176
msgid "Pace"
msgstr "加快步調"

#: globals.php:2180 globals.php:2182 site/course/course-content.php:2391
#: site/course/course-content.php:2496 site/course/course-content.php:2505
#: site/course/course-content.php:2771 site/course/course-content.php:5159
#: site/course/course-content.php:5177
msgid "Always Part of Two Churches"
msgstr "兩個教會並進"

#: globals.php:2181
msgid "Learn how to obey Jesus‘ commands by going AND staying."
msgstr "透過去和留來學習如何遵守耶穌的命令。"

#: globals.php:2192 globals.php:2194 site/course/course-content.php:2903
#: site/course/course-content.php:3007 site/course/course-content.php:3013
#: site/course/course-content.php:3074 site/course/course-content.php:5696
msgid "Three-Month Plan"
msgstr "三個月規劃"

#: globals.php:2193
msgid ""
"Create and share your plan for how you will implement the Zúme tools over "
"the next three months."
msgstr ""
"擬定規劃你在接下來三個月裡，會如何施行應用「天國酵母」Zúme工具，再與組員分"
"享。"

#: globals.php:2203 globals.php:2205 site/course/course-content.php:2395
#: site/course/course-content.php:2539 site/course/course-content.php:2548
#: site/course/course-content.php:2573 site/course/course-content.php:2775
#: site/course/course-content.php:5290 site/course/course-content.php:5310
msgid "Coaching Checklist"
msgstr "教練指南"

#: globals.php:2204 site/pages/follow-jesus.php:321
msgid ""
"A powerful tool you can use to quickly assess your own strengths and "
"vulnerabilities when it comes to making disciples who multiply."
msgstr ""
"這是個很棒的工具﹐可以有效評估自己在使人成為倍增門徒的事工上有什麼優缺點。"

#: globals.php:2214 globals.php:2216 site/course/course-content.php:2898
#: site/course/course-content.php:2911 site/course/course-content.php:2920
#: site/course/course-content.php:3069 site/course/course-content.php:5286
#: site/course/course-content.php:5306
msgid "Leadership in Networks"
msgstr "領袖聯絡網"

#: globals.php:2215 site/pages/follow-jesus.php:329
msgid ""
"Learn how multiplying churches stay connected and live life together as an "
"extended, spiritual family."
msgstr ""
"正在操練門徒倍增的教會，學習如何彼此連結、一齊成長，開枝散葉成為屬靈的大家"
"庭。"

#: globals.php:2225 site/course/course-content.php:2902
#: site/course/course-content.php:2954 site/course/course-content.php:2963
#: site/course/course-content.php:3073 site/course/course-content.php:5556
#: site/course/course-content.php:5572
msgid "Peer Mentoring Groups"
msgstr "同儕切磋機制"

#: globals.php:2226 site/pages/follow-jesus.php:317
msgid ""
"This is a group that consists of people who are leading and starting 3/3 "
"Groups. It also follows a 3/3 format and is a powerful way to assess the "
"spiritual health of God’s work in your area."
msgstr ""
"「同儕切磋機制」就是一群組成、並帶領三合一小組聚會的人，遵循三合一聚會形式，"
"來有效評估在你們負責的區域，所做的屬靈成果。"

#: globals.php:2227
msgid "Peer Mentoring"
msgstr "同儕切磋機制"

#: globals.php:2236 globals.php:2238
msgid "Four Fields Tool"
msgstr "四個領域診斷圖"

#: globals.php:2237
msgid ""
"The four fields diagnostic chart is a simple tool to be used by a leadership "
"cell to reflect on the status of current efforts and the kingdom activity "
"around them."
msgstr ""
"領袖聯絡網可以使用「四個領域診斷圖」這個簡單的工具，來檢視群體當前的狀態以及"
"周遭的神國事工。"

#: globals.php:2247 globals.php:2249 site/course/course-content.php:2397
#: site/course/course-content.php:2709 site/course/course-content.php:2715
#: site/course/course-content.php:2777 site/course/course-content.php:5420
#: site/course/course-content.php:5450
msgid "Generational Mapping"
msgstr "微型教會族譜"

#: globals.php:2248
msgid ""
"Generation mapping is another simple tool to help leaders in a movement "
"understand the growth around them."
msgstr ""
"微型教會族譜是另一個簡單的工具，可以幫助當中的帶領者們了解小組教會的成長狀"
"況。"

#: globals.php:2258
msgid "3-Circles Gospel Presentation"
msgstr "三圈福音演講"

#: globals.php:2259
msgid ""
"The 3-Circles gospel presentation is a way to tell the gospel using a simple "
"illustration that can be drawn on a piece of paper."
msgstr "三圈福音示範是一種使用可以畫在紙上的簡單插圖來講述福音的方式。"

#: globals.php:2260
msgid "3-Circles"
msgstr "3圈"

#: globals.php:7182
msgid "No Results"
msgstr "沒有結果"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:12
#: site/course/course-content.php:857
msgid ""
"Jesus said, “You will receive power when the Holy Spirit comes upon you. And "
"you will be my witnesses, telling people about me everywhere – in Jerusalem, "
"throughout Judea, in Samaria, and to the ends of the earth.”"
msgstr ""
"耶穌說︰「但聖靈降臨在你們身上﹐你們就必得著能力﹐並要在耶路撒冷﹑猶太全地和"
"撒馬利亞﹐直到地極﹐作我的見證。」（徒一8）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:13
#: site/course/course-content.php:858
msgid ""
"There’s no one “best way” to tell God’s story (also called the gospel), "
"because the best way will depend on who you’re sharing with. Every disciple "
"should learn to tell God’s story in a way that’s true to scripture and "
"connects with the audience they’re sharing with."
msgstr ""
"沒有一種「最好的方式」來講述神的故事（也稱為福音），因為最好的方式取決於你與"
"誰分享。每個門徒都應該學習以符合聖經的方式講述上帝的故事，並與他們分享的聽眾"
"建立聯繫。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:22
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:60
#: site/course/course-content.php:133 site/course/course-content.php:175
#: site/course/course-content.php:221 site/course/course-content.php:523
#: site/course/course-content.php:588 site/course/course-content.php:841
#: site/course/course-content.php:869 site/course/course-content.php:912
#: site/course/course-content.php:981 site/course/course-content.php:1238
#: site/course/course-content.php:1284 site/course/course-content.php:1330
#: site/course/course-content.php:1589 site/course/course-content.php:1797
#: site/course/course-content.php:1839 site/course/course-content.php:2018
#: site/course/course-content.php:2059 site/course/course-content.php:2235
#: site/course/course-content.php:2437 site/course/course-content.php:2482
#: site/course/course-content.php:2529 site/course/course-content.php:2592
#: site/course/course-content.php:2943 site/course/course-content.php:3050
#: site/course/course-content.php:4756
msgid "DISCUSS"
msgstr "討論"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:23
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:61
#: site/course/course-builder.php:166
msgid "(10 min)"
msgstr "（10 分鐘）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:27
#: site/course/course-content.php:873
msgid ""
"What comes to mind when you hear God’s command to be His \"witness\" and to "
"tell His story?"
msgstr "當你聽見神命令你作祂的見證人，並宣揚祂的故事，你想到什麼？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:28
#: site/course/course-content.php:874
msgid ""
"Why do you think Jesus chose ordinary people instead of some other way to "
"share His good news?"
msgstr "你認為耶穌為什麼選擇普通人而不是其他方式來分享祂的好消息？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:29
#: site/course/course-content.php:875
msgid ""
"What would it take for you to feel more comfortable sharing God’s story?"
msgstr "怎麼樣才能讓你更自在地分享上帝的故事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:38
#: site/course/course-content.php:107 site/course/course-content.php:149
#: site/course/course-content.php:195 site/course/course-content.php:240
#: site/course/course-content.php:300 site/course/course-content.php:491
#: site/course/course-content.php:543 site/course/course-content.php:609
#: site/course/course-content.php:815 site/course/course-content.php:886
#: site/course/course-content.php:955 site/course/course-content.php:1161
#: site/course/course-content.php:1212 site/course/course-content.php:1258
#: site/course/course-content.php:1303 site/course/course-content.php:1350
#: site/course/course-content.php:1534 site/course/course-content.php:1563
#: site/course/course-content.php:1771 site/course/course-content.php:1992
#: site/course/course-content.php:2208 site/course/course-content.php:2411
#: site/course/course-content.php:2456 site/course/course-content.php:2502
#: site/course/course-content.php:2545 site/course/course-content.php:2917
#: site/course/course-content.php:2960
msgid "WATCH"
msgstr "看影片"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:39
#: site/course/course-builder.php:165
msgid "(5 min)"
msgstr "（5分鐘）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:42
#: site/course/course-content.php:800 site/course/course-content.php:851
#: site/course/course-content.php:889 site/course/course-content.php:1020
#: site/course/course-content.php:3805 site/course/course-content.php:3824
msgid "The Gospel"
msgstr "簡述福音"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:43
msgid ""
"One way to share God‘s good news is by using a visual presentation called 3 "
"Circles."
msgstr "分享上帝好消息的一種方法是使用稱為「3 個圓圈」的視覺演示。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:65
#: site/course/course-content.php:916
msgid "What do you learn about mankind from this story?"
msgstr "你從這段救恩故事中，學到什麼關於「人」的事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:66
#: site/course/course-content.php:917
msgid "What do you learn about God?"
msgstr "你對神又有什麼新的認識？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:67
#: site/course/course-content.php:918
msgid ""
"Do you think it would be easier or harder to share God’s story by telling a "
"story like this?"
msgstr "你認為透過講述這樣的故事來分享神的故事會更容易還是更困難？"

#: site/course/course-builder.php:164
msgid "(1 min)"
msgstr "（1分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:167
msgid "(15 min)"
msgstr "（1分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:168
msgid "(20 min)"
msgstr "（20 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:169
msgid "(25 min)"
msgstr "（25 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:170
msgid "(30 min)"
msgstr "（30分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:171
msgid "(35 min)"
msgstr "（35 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:172
msgid "(40 min)"
msgstr "（40 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:173
msgid "(45 min)"
msgstr "（45 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:174
msgid "(50 min)"
msgstr "（50 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:175
msgid "(55 min)"
msgstr "（55 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:176
msgid "(60 min)"
msgstr "（60 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:177
msgid "(65 min)"
msgstr "（65 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:178
msgid "(70 min)"
msgstr "（70 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:179
msgid "(75 min)"
msgstr "（75 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:180
msgid "(80 min)"
msgstr "（80 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:181
msgid "(85 min)"
msgstr "（85 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:182
msgid "(90 min)"
msgstr "（90 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:183
msgid "(60 - 90 min)"
msgstr "（60 - 90 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:32 site/course/course-content.php:37
#: site/course/course-content.php:3106 site/course/course-content.php:3111
msgid "SESSION 1"
msgstr "第一節"

#: site/course/course-content.php:46 site/course/course-content.php:51
#: site/course/course-content.php:415 site/course/course-content.php:420
#: site/course/course-content.php:741 site/course/course-content.php:746
#: site/course/course-content.php:1084 site/course/course-content.php:1089
#: site/course/course-content.php:1460 site/course/course-content.php:1465
#: site/course/course-content.php:1698 site/course/course-content.php:1703
#: site/course/course-content.php:1919 site/course/course-content.php:1924
#: site/course/course-content.php:2135 site/course/course-content.php:2140
#: site/course/course-content.php:2334 site/course/course-content.php:2339
#: site/course/course-content.php:2827 site/course/course-content.php:2832
#: site/course/course-content.php:3120 site/course/course-content.php:3125
#: site/course/course-content.php:3231 site/course/course-content.php:3236
#: site/course/course-content.php:3354 site/course/course-content.php:3359
#: site/course/course-content.php:3476 site/course/course-content.php:3481
#: site/course/course-content.php:3606 site/course/course-content.php:3611
#: site/course/course-content.php:3748 site/course/course-content.php:3753
#: site/course/course-content.php:3876 site/course/course-content.php:3881
#: site/course/course-content.php:4021 site/course/course-content.php:4026
#: site/course/course-content.php:4145 site/course/course-content.php:4150
#: site/course/course-content.php:4298 site/course/course-content.php:4303
#: site/course/course-content.php:4430 site/course/course-content.php:4435
#: site/course/course-content.php:4544 site/course/course-content.php:4549
#: site/course/course-content.php:4675 site/course/course-content.php:4680
#: site/course/course-content.php:4829 site/course/course-content.php:4834
#: site/course/course-content.php:4977 site/course/course-content.php:4982
#: site/course/course-content.php:5102 site/course/course-content.php:5107
#: site/course/course-content.php:5231 site/course/course-content.php:5236
#: site/course/course-content.php:5364 site/course/course-content.php:5369
#: site/course/course-content.php:5501 site/course/course-content.php:5506
#: site/course/course-content.php:5625 site/course/course-content.php:5630
#: site/course/course-content.php:5735 site/course/course-content.php:5740
#: site/course/course-content.php:5786 site/course/course-content.php:5791
#: site/course/course-content.php:5835 site/course/course-content.php:5840
#: site/course/course-content.php:5884 site/course/course-content.php:5889
#: site/course/course-content.php:5933 site/course/course-content.php:5938
msgid "CHECK-IN"
msgstr "看看做的如何？"

#: site/course/course-content.php:54 site/course/course-content.php:423
#: site/course/course-content.php:749 site/course/course-content.php:1092
#: site/course/course-content.php:1468 site/course/course-content.php:1706
#: site/course/course-content.php:1927 site/course/course-content.php:2143
#: site/course/course-content.php:2342 site/course/course-content.php:2835
#: site/course/course-content.php:3128 site/course/course-content.php:3239
#: site/course/course-content.php:3362 site/course/course-content.php:3484
#: site/course/course-content.php:3614 site/course/course-content.php:3756
#: site/course/course-content.php:3884 site/course/course-content.php:4029
#: site/course/course-content.php:4153 site/course/course-content.php:4306
#: site/course/course-content.php:4438 site/course/course-content.php:4552
#: site/course/course-content.php:4683 site/course/course-content.php:4837
#: site/course/course-content.php:4985 site/course/course-content.php:5110
#: site/course/course-content.php:5239 site/course/course-content.php:5372
#: site/course/course-content.php:5509 site/course/course-content.php:5633
#: site/course/course-content.php:5743 site/course/course-content.php:5794
#: site/course/course-content.php:5843 site/course/course-content.php:5892
#: site/course/course-content.php:5941
msgid "Have all of the participants and facilitator check-in."
msgstr "讓所有參與者和輔導員簽到。"

#: site/course/course-content.php:57 site/course/course-content.php:426
#: site/course/course-content.php:752 site/course/course-content.php:1095
#: site/course/course-content.php:1471 site/course/course-content.php:1709
#: site/course/course-content.php:1930 site/course/course-content.php:2146
#: site/course/course-content.php:2345 site/course/course-content.php:2838
#: site/course/course-content.php:3131 site/course/course-content.php:3242
#: site/course/course-content.php:3365 site/course/course-content.php:3487
#: site/course/course-content.php:3617 site/course/course-content.php:3759
#: site/course/course-content.php:3887 site/course/course-content.php:4032
#: site/course/course-content.php:4156 site/course/course-content.php:4309
#: site/course/course-content.php:4441 site/course/course-content.php:4555
#: site/course/course-content.php:4686 site/course/course-content.php:4840
#: site/course/course-content.php:4988 site/course/course-content.php:5113
#: site/course/course-content.php:5242 site/course/course-content.php:5375
#: site/course/course-content.php:5512 site/course/course-content.php:5636
#: site/course/course-content.php:5746 site/course/course-content.php:5797
#: site/course/course-content.php:5846 site/course/course-content.php:5895
#: site/course/course-content.php:5944
msgid "Or zume.training/checkin and use code:"
msgstr "或 zume.training/checkin 並使用程式碼："

#: site/course/course-content.php:68 site/course/course-content.php:437
#: site/course/course-content.php:763 site/course/course-content.php:1106
#: site/course/course-content.php:1482 site/course/course-content.php:1657
#: site/course/course-content.php:1720 site/course/course-content.php:1941
#: site/course/course-content.php:2157 site/course/course-content.php:2356
#: site/course/course-content.php:2849 site/course/course-content.php:3142
#: site/course/course-content.php:3253 site/course/course-content.php:3376
#: site/course/course-content.php:3498 site/course/course-content.php:3628
#: site/course/course-content.php:3770 site/course/course-content.php:3898
#: site/course/course-content.php:4043 site/course/course-content.php:4167
#: site/course/course-content.php:4320 site/course/course-content.php:4452
#: site/course/course-content.php:4566 site/course/course-content.php:4697
#: site/course/course-content.php:4851 site/course/course-content.php:4999
#: site/course/course-content.php:5124 site/course/course-content.php:5253
#: site/course/course-content.php:5386 site/course/course-content.php:5431
#: site/course/course-content.php:5523 site/course/course-content.php:5647
msgid "PRAY"
msgstr "禱告"

#: site/course/course-content.php:71 site/course/course-content.php:3145
msgid ""
"Begin with prayer. Spiritual insight and transformation is not possible "
"without the Holy Spirit. Take time as a group to invite Him to guide you "
"over this session."
msgstr ""
"從禱告開始！若沒有聖靈的同在，就不可能有屬靈洞見與轉變。鼓勵弟兄姊妹撥出時間"
"一起尋求神，祈求祂在這堂課中親自引導你們。"

#: site/course/course-content.php:81 site/course/course-content.php:467
#: site/course/course-content.php:791 site/course/course-content.php:1135
#: site/course/course-content.php:1510 site/course/course-content.php:1748
#: site/course/course-content.php:1969 site/course/course-content.php:2185
#: site/course/course-content.php:2384 site/course/course-content.php:2893
#: site/course/course-content.php:3155 site/course/course-content.php:3283
#: site/course/course-content.php:3404 site/course/course-content.php:3526
#: site/course/course-content.php:3656 site/course/course-content.php:3798
#: site/course/course-content.php:3926 site/course/course-content.php:4071
#: site/course/course-content.php:4195 site/course/course-content.php:4348
#: site/course/course-content.php:4480 site/course/course-content.php:4594
#: site/course/course-content.php:4725 site/course/course-content.php:4879
#: site/course/course-content.php:5027 site/course/course-content.php:5152
#: site/course/course-content.php:5281 site/course/course-content.php:5414
#: site/course/course-content.php:5551 site/course/course-content.php:5691
msgid "OVERVIEW"
msgstr "概述"

#: site/course/course-content.php:84 site/course/course-content.php:1138
#: site/course/course-content.php:2387 site/course/course-content.php:3158
#: site/course/course-content.php:3801 site/course/course-content.php:4351
#: site/course/course-content.php:4728 site/course/course-content.php:5030
#: site/course/course-content.php:5155 site/course/course-content.php:5417
msgid "In this session, we will hear and discuss these concepts:"
msgstr "在本次會議中，我們將聽到並討論這些概念："

#: site/course/course-content.php:87 site/course/course-content.php:355
msgid "Simple Definition of Disciple & Church"
msgstr "門徒與教會的簡單定義"

#: site/course/course-content.php:88 site/course/course-content.php:356
msgid "Spiritual Breathing"
msgstr "屬靈的呼吸"

#: site/course/course-content.php:90 site/course/course-content.php:474
#: site/course/course-content.php:798 site/course/course-content.php:1144
#: site/course/course-content.php:1517 site/course/course-content.php:2900
msgid "And we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "我們將把這些工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:92 site/course/course-content.php:234
#: site/course/course-content.php:243 site/course/course-content.php:360
msgid "SOAPS Bible Reading"
msgstr "SOAPS香皂讀經法"

#: site/course/course-content.php:111
msgid "God uses ordinary people doing simple things to make a big impact."
msgstr "上帝使用普通人做簡單的事情來產生巨大的影響。"

#: site/course/course-content.php:136
msgid ""
"If Jesus intended every one of His followers to obey His Great Commission, "
"why do so few actually make disciples?"
msgstr ""
"如果耶穌要每一位跟隨祂的人遵守祂的大使命，為什麼只有少數人起來帶領門徒？"

#: site/course/course-content.php:179
msgid "When you think of a church, what comes to mind?"
msgstr "一提到教會﹐你們有什麼看法？你們馬上想到什麼？"

#: site/course/course-content.php:180
msgid ""
"What’s the difference between that picture and what’s described in the video "
"as a \"Simple Church\"?"
msgstr "你們對教會的看法，和影片裡面描述的「微型教會」有什麼不同？"

#: site/course/course-content.php:181
msgid "Which one do you think would be easier to multiply and why?"
msgstr "你們認為哪一種教會比較容易倍增發展？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:199
msgid ""
"Spiritual breathing. We breathe in. We breathe out. We’re alive. Hearing and "
"obeying God is like that, too."
msgstr "精神呼吸。我們吸氣。我們呼氣。我們還活著。聆聽和順服神也是如此。"

#: site/course/course-content.php:225
msgid "Why is it essential to learn to hear and recognize God’s voice?"
msgstr "為什麼我們必須學習聆聽﹑辨識神的聲音？"

#: site/course/course-content.php:226
msgid ""
"Is hearing and responding to the Lord really like breathing? Why or why not?"
msgstr "聆聽與回應主的話語真的像呼吸一樣嗎？為什麼是？或為什麼不是？"

#: site/course/course-content.php:244
msgid ""
"Hearing from God regularly is a key element in our personal relationship "
"with Him, and in our ability to stay obediently engaged in what He is doing "
"around us."
msgstr ""
"每天聆聽神的話語﹐是我們與神建立關係的要素﹐也使我們能夠不斷順服而經歷神在我"
"們身上的作為。"

#: site/course/course-content.php:264 site/course/course-content.php:273
msgid "Practice S.O.A.P.S."
msgstr "練習 S.O.A.P.S."

#: site/course/course-content.php:269 site/course/course-content.php:326
#: site/course/course-content.php:568 site/course/course-content.php:638
#: site/course/course-content.php:928 site/course/course-content.php:1186
#: site/course/course-content.php:1375 site/course/course-content.php:1608
#: site/course/course-content.php:1632 site/course/course-content.php:2035
#: site/course/course-content.php:2250 site/course/course-content.php:2570
#: site/course/course-content.php:2986 site/course/course-content.php:3027
#: site/course/course-content.php:3671 site/course/course-content.php:3941
#: site/course/course-content.php:4210 site/course/course-content.php:4495
#: site/course/course-content.php:4896
msgid "ACTIVITY"
msgstr "活動"

#: site/course/course-content.php:274
msgid ""
"Scan QR code and work individually through the SOAPS Bible study pattern "
"using Matthew 6:9-13. (20 min)"
msgstr ""
"掃描二維碼並使用馬太福音 6:9-13 透過 SOAPS 聖經學習模式單獨工作。 （20 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:276 site/course/course-content.php:498
msgid "Scripture"
msgstr "查考聖經"

#: site/course/course-content.php:277
msgid "Observation"
msgstr "觀察"

#: site/course/course-content.php:278
msgid "Application"
msgstr "應用"

#: site/course/course-content.php:279 site/course/course-content.php:497
#: site/pages/follow-jesus.php:191
msgid "Prayer"
msgstr "靈修禱告"

#: site/course/course-content.php:280
msgid "Sharing"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:282
msgid ""
"Return together and share your S.O.A.P.S. in groups of two or three. (10 min)"
msgstr "一起返回並分享您的 S.O.A.P.S.兩三人一組。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:287 site/course/course-content.php:339
#: site/course/course-content.php:578 site/course/course-content.php:651
#: site/course/course-content.php:942 site/course/course-content.php:1199
#: site/course/course-content.php:1387 site/course/course-content.php:1620
#: site/course/course-content.php:1647 site/course/course-content.php:2049
#: site/course/course-content.php:2264 site/course/course-content.php:2582
#: site/course/course-content.php:2666 site/course/course-content.php:2684
#: site/course/course-content.php:2735 site/course/course-content.php:3000
#: site/course/course-content.php:3682 site/course/course-content.php:3954
#: site/course/course-content.php:4508 site/course/course-content.php:4910
msgid "Activity Resource"
msgstr "活動來源"

#: site/course/course-content.php:304
msgid ""
"The Bible tells us that every follower of Jesus will one day be held "
"accountable for what we do and say and think."
msgstr ""
"聖經告訴我們，每一位耶穌的跟隨者有一天都會為我們的所作所為、所說所想負責。"

#: site/course/course-content.php:305
msgid "Accountability Groups are a great way to get ready!"
msgstr "問責小組是做好準備的好方法！"

#: site/course/course-content.php:329
msgid "Practice Accountability Groups"
msgstr "操練 - 守望互勉小組"

#: site/course/course-content.php:331 site/course/course-content.php:933
#: site/course/course-content.php:1191 site/course/course-content.php:1380
#: site/course/course-content.php:1613 site/course/course-content.php:1637
#: site/course/course-content.php:2040 site/course/course-content.php:2255
#: site/course/course-content.php:2991 site/course/course-content.php:3946
#: site/course/course-content.php:4901
msgid "Scan the QR code."
msgstr "掃描二維碼。"

#: site/course/course-content.php:332
msgid "Break into groups of two or three people of the same gender."
msgstr "分成每組2到3人的小組，同小組同性別。"

#: site/course/course-content.php:333
msgid ""
"Spend the next 20 minutes working together through the Accountability "
"Questions."
msgstr "在接下來的 20 分鐘內一起解決責任問題。"

#: site/course/course-content.php:349 site/course/course-content.php:661
#: site/course/course-content.php:1011 site/course/course-content.php:1397
#: site/course/course-content.php:1855 site/course/course-content.php:2075
#: site/course/course-content.php:2274 site/course/course-content.php:2764
#: site/course/course-content.php:3064 site/course/course-content.php:3173
#: site/course/course-content.php:3299 site/course/course-content.php:3420
#: site/course/course-content.php:3546 site/course/course-content.php:3692
#: site/course/course-content.php:3817 site/course/course-content.php:3964
#: site/course/course-content.php:4088 site/course/course-content.php:4230
#: site/course/course-content.php:4369 site/course/course-content.php:4614
#: site/course/course-content.php:4772 site/course/course-content.php:4920
#: site/course/course-content.php:5044 site/course/course-content.php:5170
#: site/course/course-content.php:5301 site/course/course-content.php:5444
#: site/course/course-content.php:5567
msgid "REVIEW"
msgstr "審查"

#: site/course/course-content.php:352 site/course/course-content.php:664
#: site/course/course-content.php:1014 site/course/course-content.php:1400
#: site/course/course-content.php:1858 site/course/course-content.php:2767
#: site/course/course-content.php:3176 site/course/course-content.php:3820
#: site/course/course-content.php:4372 site/course/course-content.php:4775
#: site/course/course-content.php:5047 site/course/course-content.php:5173
#: site/course/course-content.php:5447
msgid "Concepts heard in this session:"
msgstr "本次會議中聽到的概念："

#: site/course/course-content.php:358 site/course/course-content.php:668
#: site/course/course-content.php:1018 site/course/course-content.php:1406
#: site/course/course-content.php:1862 site/course/course-content.php:2773
#: site/course/course-content.php:3071
msgid "Tools heard in this session:"
msgstr "本次會議中聽到的工具："

#: site/course/course-content.php:372 site/course/course-content.php:1032
#: site/course/course-content.php:1420 site/course/course-content.php:1875
#: site/course/course-content.php:2095 site/course/course-content.php:2294
#: site/course/course-content.php:2788 site/course/course-content.php:3191
#: site/course/course-content.php:3315 site/course/course-content.php:3436
#: site/course/course-content.php:3566 site/course/course-content.php:3708
#: site/course/course-content.php:3835 site/course/course-content.php:3980
#: site/course/course-content.php:4105 site/course/course-content.php:4246
#: site/course/course-content.php:4390 site/course/course-content.php:4634
#: site/course/course-content.php:4789 site/course/course-content.php:4936
#: site/course/course-content.php:5061 site/course/course-content.php:5188
#: site/course/course-content.php:5321 site/course/course-content.php:5461
#: site/course/course-content.php:5583
msgid "OBEY"
msgstr "順從"

#: site/course/course-content.php:373 site/course/course-content.php:1033
#: site/course/course-content.php:1421 site/course/course-content.php:1876
#: site/course/course-content.php:2096 site/course/course-content.php:2295
#: site/course/course-content.php:2789 site/course/course-content.php:3192
#: site/course/course-content.php:3316 site/course/course-content.php:3437
#: site/course/course-content.php:3567 site/course/course-content.php:3709
#: site/course/course-content.php:3836 site/course/course-content.php:3981
#: site/course/course-content.php:4106 site/course/course-content.php:4247
#: site/course/course-content.php:4391 site/course/course-content.php:4635
#: site/course/course-content.php:4790 site/course/course-content.php:4937
#: site/course/course-content.php:5062 site/course/course-content.php:5189
#: site/course/course-content.php:5322 site/course/course-content.php:5462
#: site/course/course-content.php:5584
msgid "SHARE"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:376 site/course/course-content.php:3319
msgid ""
"Begin practicing the S.O.A.P.S. Bible reading between now and your next "
"meeting. Focus on Matthew 5-7, read it at least once a day. Keep a daily "
"journal using the S.O.A.P.S. format."
msgstr ""
"開始操練 SOAPS 香皂讀經法吧！下次聚會前﹐專注在馬太福音五至七章﹐每天至少讀過"
"一遍﹐並且要每天寫下 SOAPS 香皂讀經日誌。"

#: site/course/course-content.php:377 site/course/course-content.php:3320
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own S.O.A.P.S. Bible reading practice daily, and "
"then do so."
msgstr ""
"求主引導你挑戰至少五個你認識的信徒，開始他們自己的 S.O.A.P.S.每天練習讀聖經，"
"然後這樣做。"

#: site/course/course-content.php:401 site/course/course-content.php:406
#: site/course/course-content.php:3217 site/course/course-content.php:3222
msgid "SESSION 2"
msgstr "第二節"

#: site/course/course-content.php:440 site/course/course-content.php:3256
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for."
msgstr "詢問小組中是否有人有特定的需要，希望小組為之禱告。"

#: site/course/course-content.php:441 site/course/course-content.php:3257
msgid ""
"Thank God that He promises in His Word to listen and act when His people "
"pray."
msgstr "感謝神，祂在話語中應許，當祂的子民禱告時，祂會聆聽並採取行動。"

#: site/course/course-content.php:442
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "祈求上帝的聖靈帶領你們共度時光。"

#: site/course/course-content.php:452 site/course/course-content.php:776
#: site/course/course-content.php:1120 site/course/course-content.php:1495
#: site/course/course-content.php:1733 site/course/course-content.php:1954
#: site/course/course-content.php:2170 site/course/course-content.php:2369
#: site/course/course-content.php:2864 site/course/course-content.php:3268
#: site/course/course-content.php:3389 site/course/course-content.php:3511
#: site/course/course-content.php:3641 site/course/course-content.php:3783
#: site/course/course-content.php:3911 site/course/course-content.php:4056
#: site/course/course-content.php:4180 site/course/course-content.php:4333
#: site/course/course-content.php:4465 site/course/course-content.php:4579
#: site/course/course-content.php:4710 site/course/course-content.php:4864
#: site/course/course-content.php:5012 site/course/course-content.php:5137
#: site/course/course-content.php:5266 site/course/course-content.php:5399
#: site/course/course-content.php:5536 site/course/course-content.php:5662
msgid "LOOK BACK"
msgstr "回望"

#: site/course/course-content.php:455 site/course/course-content.php:779
#: site/course/course-content.php:1123 site/course/course-content.php:1498
#: site/course/course-content.php:1736 site/course/course-content.php:1957
#: site/course/course-content.php:2173 site/course/course-content.php:2372
#: site/course/course-content.php:2867 site/course/course-content.php:3271
#: site/course/course-content.php:3392 site/course/course-content.php:3514
#: site/course/course-content.php:3644 site/course/course-content.php:3786
#: site/course/course-content.php:3914 site/course/course-content.php:4059
#: site/course/course-content.php:4183 site/course/course-content.php:4336
#: site/course/course-content.php:4468 site/course/course-content.php:4582
#: site/course/course-content.php:4713 site/course/course-content.php:4867
#: site/course/course-content.php:5015 site/course/course-content.php:5140
#: site/course/course-content.php:5269 site/course/course-content.php:5402
#: site/course/course-content.php:5539 site/course/course-content.php:5665
msgid "Before getting started, take some time to look back."
msgstr "在開始之前，花一些時間回顧一下。"

#: site/course/course-content.php:456 site/course/course-content.php:780
#: site/course/course-content.php:1124 site/course/course-content.php:1499
#: site/course/course-content.php:1737 site/course/course-content.php:1958
#: site/course/course-content.php:2174 site/course/course-content.php:2373
#: site/course/course-content.php:2868 site/course/course-content.php:3272
#: site/course/course-content.php:3393 site/course/course-content.php:3515
#: site/course/course-content.php:3645 site/course/course-content.php:3787
#: site/course/course-content.php:3915 site/course/course-content.php:4060
#: site/course/course-content.php:4184 site/course/course-content.php:4337
#: site/course/course-content.php:4469 site/course/course-content.php:4583
#: site/course/course-content.php:4714 site/course/course-content.php:4868
#: site/course/course-content.php:5016 site/course/course-content.php:5141
#: site/course/course-content.php:5270 site/course/course-content.php:5403
#: site/course/course-content.php:5540 site/course/course-content.php:5666
msgid ""
"At the end of the last session, everyone in your group was challenged to "
"practice what you learned."
msgstr "在上一堂課結束時，小組中的每個人都面臨著練習所學的挑戰。"

#: site/course/course-content.php:457 site/course/course-content.php:781
#: site/course/course-content.php:1125 site/course/course-content.php:1500
#: site/course/course-content.php:1738 site/course/course-content.php:1959
#: site/course/course-content.php:2175 site/course/course-content.php:2374
#: site/course/course-content.php:2869 site/course/course-content.php:3273
#: site/course/course-content.php:3394 site/course/course-content.php:3516
#: site/course/course-content.php:3646 site/course/course-content.php:3788
#: site/course/course-content.php:3916 site/course/course-content.php:4061
#: site/course/course-content.php:4185 site/course/course-content.php:4338
#: site/course/course-content.php:4470 site/course/course-content.php:4584
#: site/course/course-content.php:4715 site/course/course-content.php:4869
#: site/course/course-content.php:5017 site/course/course-content.php:5142
#: site/course/course-content.php:5271 site/course/course-content.php:5404
#: site/course/course-content.php:5541 site/course/course-content.php:5667
msgid "Take a few moments to see how your group did this week."
msgstr "所以花一些時間評估組員們這星期做得如何。"

#: site/course/course-content.php:470 site/course/course-content.php:794
#: site/course/course-content.php:1513 site/course/course-content.php:1751
#: site/course/course-content.php:1972 site/course/course-content.php:2188
#: site/course/course-content.php:2896 site/course/course-content.php:5284
msgid "In this session, we will hear and discuss this concept:"
msgstr "在本次會議中，我們將聽到並討論這個概念："

#: site/course/course-content.php:472 site/course/course-content.php:485
#: site/course/course-content.php:494 site/course/course-content.php:666
#: site/course/course-content.php:3531 site/course/course-content.php:3551
msgid "Producer Not Consumer"
msgstr "生產者而非消費者"

#: site/course/course-content.php:476 site/course/course-content.php:537
#: site/course/course-content.php:546 site/course/course-content.php:670
msgid "Prayer Cycle"
msgstr "禱告循環圈"

#: site/course/course-content.php:495
msgid ""
"If we want to make disciples who multiply – spiritual producers and not just "
"consumers – then we need to learn and share four main ways God makes "
"everyday followers more like Jesus:"
msgstr ""
"如果我們希望帶出能倍增的門徒——靈性生產型而非消費型的門徒，那麼我們必須學習並"
"分享以下四種方式，好使我們這些天天跟隨基督的門徒，更像耶穌："

#: site/course/course-content.php:499
msgid "Body Life"
msgstr "肢體生活"

#: site/course/course-content.php:500
msgid "Persecution and Suffering"
msgstr "逼迫與受苦"

#: site/course/course-content.php:527
msgid ""
"Of the four areas detailed above (prayer, God’s Word, etc.), which ones do "
"you already practice?"
msgstr "上面詳細描述的四種方式﹙靈修禱告、查考聖經…等﹚﹐你操練了哪幾種？"

#: site/course/course-content.php:528
msgid "Which ones do you feel unsure about?"
msgstr "你不太有把握的有哪幾種？"

#: site/course/course-content.php:529
msgid "How ready do you feel when it comes to training others?"
msgstr "在訓練他人的事上，你覺得你預備得如何？"

#: site/course/course-content.php:547
msgid ""
"The Bible tells us that prayer is our chance to speak to and hear from the "
"same God who created us!"
msgstr ""
"聖經告訴我們﹐禱告給我們機會向那造我們的神說話﹐同時聆聽祂要對我們說的話！"

#: site/course/course-content.php:571 site/course/course-content.php:3674
msgid "Pray the Prayer Cycle for an hour individually"
msgstr "單獨進行一小時的祈禱週期祈禱"

#: site/course/course-content.php:572
msgid "Scan the QR code to get the prayer cycle guide on your phone."
msgstr "掃描二維碼即可在手機上取得祈禱週期指南。"

#: site/course/course-content.php:573 site/course/course-content.php:3675
msgid ""
"Set a time for the group to return and reconnect. Be sure to add a few extra "
"minutes for everyone to both find a quiet place to pray and to make their "
"way back to the group."
msgstr ""
"分開前要事先定好小組集合的時間﹐但要記得多留一點時間﹐讓每一位成員找到安靜的"
"地點來禱告﹐也有充裕的時間回到集合地點。"

#: site/course/course-content.php:592
msgid "What is your reaction to spending an hour in prayer?"
msgstr "請問你對撥出一個鐘頭時間來禱告有什麼看法？"

#: site/course/course-content.php:593
msgid "How do you feel?"
msgstr "你覺得如何？"

#: site/course/course-content.php:594
msgid "Did you learn or hear anything?"
msgstr "有學到或聽到什麼嗎？"

#: site/course/course-content.php:595
msgid ""
"What would life be like if you made this kind of prayer a regular habit?"
msgstr "如果你養成這種禱告的習慣，你的生活將會變成什麼樣子呢？"

#: site/course/course-content.php:613
msgid ""
"God has already given us the relationships we need to \"Go and make "
"disciples.\""
msgstr "神已經給了我們「去使人作門徒」所需的關係。"

#: site/course/course-content.php:614
msgid ""
"These are our family, friends, neighbors, co-workers and classmates – people "
"we’ve known all our lives or maybe just met."
msgstr "他們是我們的家人、朋友、鄰居、同事和同學——我們認識一輩子或剛認識的人。"

#: site/course/course-content.php:615
msgid "Stewarding the relationships you have is the best place to start."
msgstr "管理你所擁有的關係是最好的起點。"

#: site/course/course-content.php:634 site/course/course-content.php:641
msgid "Create your own list of 100"
msgstr "每人擬出自己的「百人關注名單」"

#: site/course/course-content.php:643
msgid "Scan QR code or use a piece of paper."
msgstr "掃描二維碼或使用一張紙。"

#: site/course/course-content.php:644
msgid ""
"Have everyone in your group take the next 30 minutes to fill out their own "
"list of relationships. List as many as you can."
msgstr "讓小組中的每個人在接下來的 30 分鐘內填寫自己的關係清單。盡可能多列出。"

#: site/course/course-content.php:645
msgid ""
"Then mark your best understanding of their relationship to God: disciple, "
"unbeliever, or unknown."
msgstr "然後標出你對他們與神的關係的最佳理解：門徒、非信徒或未知。"

#: site/course/course-content.php:682
msgid "Obey"
msgstr "遵守"

#: site/course/course-content.php:683 site/dashboard/dashboard.php:154
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:36 site/pages/share.php:85
#: site/parts/nav.php:32
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:686 site/course/course-content.php:3570
msgid ""
"Spend time this week praying for five people from your List of 100 that you "
"marked as an \"Unbeliever\" or \"Unknown.\" Ask God to prepare their hearts "
"to be open to His story."
msgstr ""
"這一週﹐從你的「百人關注名單」裡﹐挑選出五位你們列為「非信徒」或「不清楚」的"
"人，並為他們禱告。求神預備他們的心﹐使他們敞開心聆聽神的故事。"

#: site/course/course-content.php:687 site/course/course-content.php:3571
msgid ""
"Ask God who He wants you to share the List of 100 tool with. Share this "
"person’s name with the group before you go and reach out to them before the "
"next session."
msgstr ""
"求神讓你明白接下來該去跟誰分享「百人關注名單」這個工具。在離開前﹐讓組員也知"
"道這個人的名字﹐然後在下一堂課以前，聯繫那個人並與他分享。"

#: site/course/course-content.php:697 site/course/course-content.php:6020
msgid "To saturate the world with multiplying disciples in our generation."
msgstr "讓我們這一代的門徒數量不斷增加，從而使世界充滿。"

#: site/course/course-content.php:699 site/course/course-content.php:6022
msgid ""
"Zume is a community of practice for those who want to see disciple making "
"movements."
msgstr "Zume 是一個為想要看到門徒訓練運動的人提供的實踐社群。"

#: site/course/course-content.php:727 site/course/course-content.php:732
#: site/course/course-content.php:3340 site/course/course-content.php:3345
msgid "SESSION 3"
msgstr "第三節"

#: site/course/course-content.php:766 site/course/course-content.php:3773
msgid ""
"Pray and thank God for the ways you experienced Him in the last session and "
"invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為您在上一次會議中經歷祂的方式祈禱並感謝上帝，並邀請祂的聖靈帶領您一起度過這"
"段時間。"

#: site/course/course-content.php:819
msgid ""
"In this broken world, people feel rewarded when they take, when they receive "
"and when they gain more than those around them. But God’s Spiritual Economy "
"is different – God invests more in those who are faithful with what they’ve "
"already been given."
msgstr ""
"在這個破碎的世界上﹐人們只有在比別人獲取得多﹑接受更多、獲益更大時才肯罷休，"
"覺得夠本了。但是神的屬靈經濟學不一樣──那些在已得的事上忠心的人﹐神會更加添給"
"他們。"

#: site/course/course-content.php:844
msgid ""
"What are some differences you see between God’s Spiritual Economy and our "
"earthly way of getting things done?"
msgstr "你們看到神的屬靈經濟學與屬世的方法有什麼不同？"

#: site/course/course-content.php:890
msgid ""
"One way to share God’s good news is by telling God’s story from Creation to "
"Judgement – from the beginning of humankind all the way to the end of this "
"age."
msgstr ""
"分享上帝好消息的一種方法是講述上帝從創造到審判的故事——從人類的開始一直到這個"
"時代的結束。"

#: site/course/course-content.php:931
msgid "Share the Gospel"
msgstr "分享福音"

#: site/course/course-content.php:934
msgid "Break into groups of two or three people."
msgstr "分成兩到三人一組。"

#: site/course/course-content.php:935
msgid "Take turns telling the Gospel to each other."
msgstr "輪流互相傳講福音。"

#: site/course/course-content.php:959
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…”"
msgstr ""
"耶穌說︰「所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子聖靈的名給他們施洗…」（太"
"二十八19）"

#: site/course/course-content.php:985
msgid "Have you ever baptized someone?"
msgstr "你曾經為別人施洗過嗎？"

#: site/course/course-content.php:986
msgid "Would you even consider it?"
msgstr "你想過為別人施洗嗎？"

#: site/course/course-content.php:987
msgid ""
"If the Great Commission is for every follower of Jesus, does that mean every "
"follower is allowed to baptize others? Why or why not?"
msgstr ""
"如果耶穌吩咐所有跟隨祂的人來遵守大使命，那是否表示每一位真實跟隨耶穌的人都可"
"以為別人施洗？為什麼可以？或為什麼不是這樣？"

#: site/course/course-content.php:998
msgid "IMPORTANT REMINDER – Have you been baptized?"
msgstr "重要提醒︰請問你自己受洗了嗎？"

#: site/course/course-content.php:999
msgid ""
"If not, then we encourage you to plan this before even one more session of "
"this training. Invite your group to be a part of this important day when you "
"celebrate saying \"yes\" to Jesus."
msgstr ""
"如果還沒有，我們鼓勵你在下一堂門徒訓練課之前安排受洗，邀請跟你一起上課的組員"
"也來，與你一同慶祝這個重要的日子，見證你跟隨耶穌的心志，在眾人面前說︰「是"
"的！我願意跟隨主！」"

#: site/course/course-content.php:1016
msgid "The Spiritual Economy"
msgstr "精神經濟"

#: site/course/course-content.php:1036 site/course/course-content.php:3984
msgid ""
"Ask God who He wants you to train to use the Creation to Judgment story (or "
"some other way to share God’s story). Share this person’s name with the "
"group before you go."
msgstr ""
"問上帝他希望你訓練誰使用從創造到審判的故事（或其他分享上帝故事的方式）。在您"
"離開之前，請與小組成員分享此人的名字。"

#: site/course/course-content.php:1037 site/course/course-content.php:3985
msgid ""
"Spend time this week practicing God’s story, and then share it with at least "
"one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr ""
"本週花時間練習上帝的故事，然後與你的 100 名名單中至少一個被你標記為「不信者」"
"或「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1038
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER – Your group will be celebrating the Lord’s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr ""
"重要提醒︰下一次的門徒訓練小組，將會在小組裡守聖餐。請記得帶聖餐的餅與酒﹙或"
"葡萄汁﹚。"

#: site/course/course-content.php:1048 site/course/course-content.php:4261
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER - Your group will be celebrating the Lord‘s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr ""
"重要提醒 - 您的小組將在下一次聚會中慶祝聖餐。一定要記住供應品（麵包和酒/果"
"汁）。"

#: site/course/course-content.php:1070 site/course/course-content.php:1075
#: site/course/course-content.php:3462 site/course/course-content.php:3467
msgid "SESSION 4"
msgstr "第四場"

#: site/course/course-content.php:1109
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others."
msgstr "祈禱並感謝上帝邀請我們與他人分享祂的好消息。"

#: site/course/course-content.php:1110
msgid ""
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr "求神賜給你團體中的每一位成員基督的心，並用祂的靈充滿每個人。"

#: site/course/course-content.php:1146 site/course/course-content.php:1155
#: site/course/course-content.php:1164 site/course/course-content.php:1408
#: site/course/course-content.php:4077 site/course/course-content.php:4094
#: site/course/course-content.php:4200 site/course/course-content.php:4235
msgid "Three-Minute Testimony"
msgstr "三分鐘證詞"

#: site/course/course-content.php:1165
msgid ""
"As followers of Jesus, we are “witnesses\" for Him, because we “testify” "
"about the impact Jesus has had on our lives. Your story of your relationship "
"with God is called your Testimony. It’s powerful, and it’s something no one "
"can share better than you."
msgstr ""
"我們是跟隨耶穌的人﹐也是耶穌的「見證人」，「見證」耶穌帶給我們生命何等巨大的"
"改變。各位認識神，跟神之間有了嶄新的關係，這故事就是你們自己的見證﹐是很有能"
"力的見證﹐而且沒有别人可以講得比你自己講得更好。"

#: site/course/course-content.php:1189
msgid "Practice sharing your testimony"
msgstr "練習分享你的見證"

#: site/course/course-content.php:1192
msgid ""
"Work on writing out your story and keeping it to only three minutes. (10 min)"
msgstr "努力寫出你的故事，並將其控制在三分鐘以內。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:1193
msgid "Break into groups of two to three and practice sharing. (20 min)"
msgstr "分成兩到三人一組並練習分享。 （20 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:1206 site/course/course-content.php:1215
msgid "Great - Greater - Greatest Blessings"
msgstr "偉大 - 偉大 - 最大的祝福"

#: site/course/course-content.php:1242
msgid ""
"Is this the pattern you were taught when you first began to follow Jesus? If "
"not, what was different?"
msgstr ""
"這種方式與你在初信主作主門徒時所學到的模式一樣嗎？如果不是，有哪些地方不一"
"樣？"

#: site/course/course-content.php:1243
msgid ""
"After you came to faith, how long was it before you began to disciple others?"
msgstr "你們在信耶穌多久之後﹐才開始帶其他人來成為門徒？"

#: site/course/course-content.php:1244
msgid ""
"What do you think would happen if new followers started sharing and "
"discipling others, immediately?"
msgstr "如果初信者剛開始就立刻跟人分享福音﹐並且帶人成為門徒﹐會有什麼結果呢？"

#: site/course/course-content.php:1262
msgid ""
"What do ducklings have to do with disciple making? They lead and follow at "
"the same time."
msgstr ""
"小鴨跟門徒訓練之間有什麼關聯？原來是因為每一隻小鴨都同時是跟隨者又是帶領者。"

#: site/course/course-content.php:1288
msgid ""
"What is one area of discipleship (reading/understanding the Bible, praying, "
"sharing God’s story, etc.) that you want to learn more about? Who is someone "
"that could help you learn?"
msgstr ""
"您想更了解門徒訓練的哪一個領域（閱讀/理解聖經、禱告、分享神的故事等）？誰是可"
"以幫助你學習的人？"

#: site/course/course-content.php:1289
msgid ""
"What is one area of discipleship that you feel you could share with others? "
"Who is someone that you could share with?"
msgstr ""
"哪一方面的門徒訓練課題是你覺得可以開始與別人分享的？想一想可以跟誰分享呢？"

#: site/course/course-content.php:1307
msgid "Have you ever stopped to think about where God’s Kingdom... isn’t?"
msgstr "你可曾靜下來思想那些神的國度尚未臨到的地方嗎？"

#: site/course/course-content.php:1308
msgid ""
"Have you ever visited a home or a neighborhood or even a city where it "
"seemed as if God was just... missing? These are usually the places where God "
"wants to work the most."
msgstr ""
"你是否去過某個家庭﹑某個社區或是某個市鎮﹐在那裡你們感到神就是…不在那裡？這些"
"地方就是神最要動工的地方。"

#: site/course/course-content.php:1334
msgid ""
"Who are you more comfortable sharing with -- people you already know or "
"people you haven’t met, yet?"
msgstr "通常你在哪些人面前比較能自在地交流分享？是熟識的人呢？還是陌生人呢？"

#: site/course/course-content.php:1335
msgid "Why do you think that is?"
msgstr "為什麼會這樣？"

#: site/course/course-content.php:1336
msgid ""
"How could you get better at sharing with people you’re less comfortable with?"
msgstr "那麼面對你感到不自在的人，要怎麼做才容易跟他們交流分享？"

#: site/course/course-content.php:1354
msgid ""
"Jesus said, “I am the living bread that came down from heaven. Whoever eats "
"this bread will live forever. This bread is my flesh, which I will give for "
"the life of the world.”"
msgstr ""
"耶穌說︰「我就是從天上降下來生命的食物，人若吃了這食物，就必活到永遠。我要賜"
"的食物就是我的肉，是為了世人的生命而賜的。」（約六51）"

#: site/course/course-content.php:1378
msgid "Celebrate the Lord’s Supper"
msgstr "慶祝主的晚餐"

#: site/course/course-content.php:1381
msgid ""
"Spend the next 10 minutes celebrating the Lord’s Supper with your group."
msgstr "在接下來的 10 分鐘內與您的小組一起慶祝聖餐。"

#: site/course/course-content.php:1424
msgid ""
"Spend time this week practicing your Three-Minute Testimony, and then share "
"it with at least one person from your List of 100 that you marked as "
"\"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
msgstr ""
"本週花時間練習你的三分鐘見證，然後與你的 100 名名單中至少一個被你標記為「不信"
"者」或「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1425 site/course/course-content.php:4251
msgid ""
"Ask God who He wants you to train with the Three-Minute Testimony tool. "
"Share this person’s name with the group before you go."
msgstr ""
"問神他希望你用三分鐘見證工具來訓練誰。在您離開之前，請與小組成員分享此人的名"
"字。"

#: site/course/course-content.php:1446 site/course/course-content.php:1451
#: site/course/course-content.php:3592 site/course/course-content.php:3597
msgid "SESSION 5"
msgstr "第五節"

#: site/course/course-content.php:1485
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through the testimony of His "
"people. Invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為神透過祂子民的見證所採取的工作方式禱告並感謝祂。邀請祂的聖靈來帶領你們共度"
"時光。"

#: site/course/course-content.php:1519 site/course/course-content.php:4603
#: site/course/course-content.php:4623
msgid "B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "保佑。禱告"

#: site/course/course-content.php:1538
msgid ""
"Prayer Walking is a simple way to obey God’s command to pray for others. And "
"it’s just what it sounds like – praying to God while walking around!"
msgstr ""
"行走禱告是個順服神要我們為他人禱告的命令很簡單的方式。顧名思義，行走禱告是邊"
"走路、邊禱告！"

#: site/course/course-content.php:1567
msgid ""
"Disciple-making can be rapidly advanced by finding a person of peace, even "
"in a place where followers of Jesus are few and far between."
msgstr ""
"即使在耶穌的追隨者稀少且相距遙遠的地方，找到一個和藹可親的人也能迅速推進門徒"
"訓練。"

#: site/course/course-content.php:1593
msgid ""
"Can someone who has a \"bad reputation\" (like the Samaritan woman or the "
"demon-possessed man in the Gadarenes) really be a Person of Peace? Why or "
"why not?"
msgstr ""
"像聲名狼藉的撒瑪利亞婦人或格拉森被鬼附的人，真的可以成為「平安之子」嗎？為什"
"麼可以？若不可以是為什麼？"

#: site/course/course-content.php:1594
msgid ""
"What is a community or segment of society near you that seems to have little "
"(or no) Kingdom presence?"
msgstr "你附近的哪個社區或社會階層似乎很少（或根本沒有）王國存在？"

#: site/course/course-content.php:1595
msgid ""
"How could a Person of Peace (someone who is OPEN, HOSPITABLE, KNOWS OTHERS "
"and SHARES) accelerate the spread of the Gospel in that community?"
msgstr ""
"一個和平的人（一個開放、好客、了解他人並樂於分享的人）如何加速福音在該社區的"
"傳播？"

#: site/course/course-content.php:1611
msgid "Practice the B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "練習 B.L.E.S.S.禱告"

#: site/course/course-content.php:1614
msgid ""
"Break into groups of two or three and practice praying the five areas of the "
"B.L.E.S.S. Prayer over each other."
msgstr "分成兩三個人一組，練習為 B.L.E.S.S. 的五個領域祈禱。互相代禱。"

#: site/course/course-content.php:1627
msgid "Prayer Walking Activity"
msgstr "步行禱告活動"

#: site/course/course-content.php:1638 site/course/course-content.php:4500
msgid ""
"Break into groups of two or three and go out into the community to practice "
"Prayer Walking."
msgstr "將大家分成兩到三人的小組﹐去附近社區操練「行走禱告」。"

#: site/course/course-content.php:1639 site/course/course-content.php:4501
msgid ""
"Choosing a location can be as simple as walking outside from where you are "
"now, or you could plan to go to a specific destination."
msgstr "你們可以在聚會地點就近進行，或者計劃好到特定地點做「行走禱告」。"

#: site/course/course-content.php:1640 site/course/course-content.php:4502
msgid "Go as God leads, and plan on spending 60-90 minutes on this activity."
msgstr "安排60到90分鐘的時間，由神帶領來進行這個操練。"

#: site/course/course-content.php:1641
msgid "This session ends with the prayer walking activity."
msgstr "本課程以步行祈禱活動作結。"

#: site/course/course-content.php:1660
msgid ""
"Before you go out on your Prayer Walking activity, be sure to pray with your "
"group to end your time together."
msgstr ""
"在您出去進行步行祈禱活動之前，請務必與您的小組一起祈禱以結束您在一起的時間。"

#: site/course/course-content.php:1661
msgid ""
"Thank God that He loves the lost, the last and the least – including us!"
msgstr "感謝神，祂愛那些迷失的、最後的和最小的人──包括我們！"

#: site/course/course-content.php:1662
msgid ""
"Ask Him to prepare your heart and the heart of those you‘ll meet during your "
"walk to be open to His work."
msgstr "請求他準備好你的心以及你在旅途中遇到的人的心，對他的工作保持開放。"

#: site/course/course-content.php:1684 site/course/course-content.php:1689
#: site/course/course-content.php:3734 site/course/course-content.php:3739
msgid "SESSION 6"
msgstr "第六節"

#: site/course/course-content.php:1723 site/course/course-content.php:4569
msgid ""
"Pray and thank God for what He did in the last session, ask Him to help when "
"you find it hard to obey, and invite His Holy Spirit to lead your time "
"together."
msgstr ""
"為神在上一次聚會中所做的事禱告並感謝他，當你發現很難服從時求他幫助，並邀請他"
"的聖靈帶領你們一起度過這段時間。"

#: site/course/course-content.php:1753 site/course/course-content.php:1860
msgid "Faithfulness is Better than Knowledge"
msgstr "忠心比知識更重要"

#: site/course/course-content.php:1755 site/course/course-content.php:1976
#: site/course/course-content.php:2393 site/course/course-content.php:3533
#: site/course/course-content.php:4356 site/course/course-content.php:4601
#: site/course/course-content.php:5288
msgid "And we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "我們將把這個工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:1757 site/course/course-content.php:1807
#: site/course/course-content.php:1816 site/course/course-content.php:1864
#: site/course/course-content.php:1978 site/course/course-content.php:2038
#: site/course/course-content.php:2084 site/course/course-content.php:2194
#: site/course/course-content.php:2253 site/course/course-content.php:2283
#: site/course/course-content.php:4731 site/course/course-content.php:4745
#: site/course/course-content.php:4778 site/course/course-content.php:4884
#: site/course/course-content.php:4892 site/course/course-content.php:4899
#: site/course/course-content.php:4925
msgid "3/3 Group Meeting"
msgstr "3/3小組會議"

#: site/course/course-content.php:1775
msgid ""
"When we help multiply disciples, we need to make sure we’re reproducing the "
"right things. It’s important what disciples know – but it’s much more "
"important what they DO with what they know."
msgstr ""
"我們在協助倍增門徒時﹐固然需要確定我們所傳遞的是正確的﹐門徒所知所學很重要﹐"
"但更重要的是門徒行出神所吩咐的。"

#: site/course/course-content.php:1800
msgid ""
"Think about God’s commands that you already know. How \"faithful\" are you "
"in terms of obeying and sharing those things?"
msgstr ""
"回想一下你們已經知道了哪些神的命令？在遵守並分享這些命令上﹐你們有多「忠"
"心」？"

#: site/course/course-content.php:1813 site/course/course-content.php:4742
#: site/pages/home.php:208
msgid "Watch"
msgstr "看"

#: site/course/course-content.php:1817 site/course/course-content.php:4746
msgid ""
"In the following video, you’ll be coached through an interactive 3/3 Group "
"where you’ll learn a principle and then “press pause” and practice it with "
"the group."
msgstr ""
"接下來的影片要透過互動式的三合一小組來培訓你。我們會告訴你一個準則，之後將影"
"片按「暫停」，先在小組中實作。"

#: site/course/course-content.php:1843 site/course/course-content.php:4760
msgid ""
"Did you notice any differences between a 3/3 Group and a Bible Study or "
"Small Group you’ve been a part of (or have heard about) in the past? If so, "
"how would those differences impact the group?"
msgstr ""
"這種「三合一小組」聚會模式﹐與你們參加過或聽過的查經班或小組聚會相較﹐有哪些"
"不一樣的地方？如果有﹐這些不一樣之處，會帶給小組什麼樣的影響？"

#: site/course/course-content.php:1844 site/course/course-content.php:4761
msgid "Could a 3/3 Group be considered a Simple Church? Why or why not?"
msgstr ""
"「三合一小組」聚會能不能當成微型教會來看待？為什麼可以？或為什麼不可以？"

#: site/course/course-content.php:1879 site/course/course-content.php:4793
msgid ""
"Spend time this week obeying, training, and sharing based on the commitments "
"you’ve made during your 3/3 Group practice."
msgstr ""
"在這個星期撥出時間操練你們在「三合一小組」要求的順服﹑訓練﹑分享裡面所承諾的"
"事項。"

#: site/course/course-content.php:1880 site/course/course-content.php:4794
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the 3/3 Group format with before "
"your group meets again. Share this person’s name with the group before you "
"go."
msgstr ""
"禱告尋求在下次聚會之前﹐你要跟誰分享「三合一小組聚會」模式﹐在離開之前把這個"
"人的名字告知組員。"

#: site/course/course-content.php:1905 site/course/course-content.php:1910
#: site/course/course-content.php:3862 site/course/course-content.php:3867
msgid "SESSION 7"
msgstr "第七場"

#: site/course/course-content.php:1944 site/course/course-content.php:4854
msgid ""
"Pray and thank God for the group’s commitment to faithfully following Jesus "
"and invite God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "為大家竭力忠心跟隨耶穌來禱告感謝神，並求聖靈繼續引導幫助你們。"

#: site/course/course-content.php:1974 site/course/course-content.php:1986
#: site/course/course-content.php:1995 site/course/course-content.php:2080
msgid "The Training Cycle"
msgstr "培訓週期"

#: site/course/course-content.php:1996
msgid ""
"Have you ever learned how to ride a bicycle? Have you ever helped someone "
"else learn? If so, chances are you already know the Training Cycle."
msgstr ""
"學過騎自行車嗎？還是教過別人騎自行車？如果都有﹐那你們對「培訓循環不息」的模"
"式多少已經有個概念了。"

#: site/course/course-content.php:2022
msgid "Have you ever been a part of a Training Cycle?"
msgstr "有人曾經參與過任何循環的培訓模式嗎？"

#: site/course/course-content.php:2023
msgid "Who did you train? Or who trained you?"
msgstr "你們培訓過哪些人？或者有誰培訓過你們？"

#: site/course/course-content.php:2024
msgid ""
"Could the same person be at different parts of the Training Cycle while "
"learning different skills?"
msgstr ""
"同一個人﹐有沒有辦法同時是循環模式培訓當中的不同角色？有沒有可能一邊學習操練"
"各種技巧﹐一邊去教導別人怎麼用那工具？"

#: site/course/course-content.php:2025
msgid "What would it look like to train someone like that?"
msgstr "以這個方式去裝備人﹐會產生什麼果效？"

#: site/course/course-content.php:2041 site/course/course-content.php:2256
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (30 min)"
msgstr ""
"回顧 - 使用上一課的「服從」、「訓練」和「分享」挑戰來互相檢視。 （30分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2042
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (30 min)"
msgstr ""
"查閱－使用馬可福音 5:1-20 作為小組的閱讀文章，並在查閱部分回答問題 1-4。 （30"
"分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2043
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (30 min)"
msgstr ""
"展望 - 使用「展望」部分中的問題 5、6 和 7 來製定您將如何服從、訓練和分享。 "
"（30分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2063
msgid "What did you like best about the 3/3 Group? Why?"
msgstr "你最喜歡「三合一小組」聚會的哪些方面？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2064
msgid "What was the most challenging? Why?"
msgstr "你們認為最有挑戰的是什麼？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2078 site/course/course-content.php:3067
#: site/course/course-content.php:3549 site/course/course-content.php:4617
#: site/course/course-content.php:5304
msgid "Concept heard in this session:"
msgstr "本次會議中聽到的概念："

#: site/course/course-content.php:2082 site/course/course-content.php:3302
#: site/course/course-content.php:3423 site/course/course-content.php:3553
#: site/course/course-content.php:3695 site/course/course-content.php:3967
#: site/course/course-content.php:4091 site/course/course-content.php:4377
#: site/course/course-content.php:4621 site/course/course-content.php:4923
#: site/course/course-content.php:5308 site/course/course-content.php:5570
msgid "Tool heard in this session:"
msgstr "本次會議中聽到的工具："

#: site/course/course-content.php:2099 site/course/course-content.php:5065
msgid ""
"Pick one skill or concept you have learned in Zúme and mentor someone to "
"reproduce it to the fourth generation."
msgstr "選擇您在 Zúme 中學到的一項技能或概念，並指導某人將其複製到第四代。"

#: site/course/course-content.php:2100
msgid ""
"Challenge the person you mentored to continue the process to an additional "
"(fifth) generation."
msgstr "挑戰你指導的人將這個過程延續到另外的（第五代）世代。"

#: site/course/course-content.php:2121 site/course/course-content.php:2126
#: site/course/course-content.php:4007 site/course/course-content.php:4012
msgid "SESSION 8"
msgstr "第8節"

#: site/course/course-content.php:2160 site/course/course-content.php:5127
msgid ""
"Pray and thank God for giving your group the energy, the focus and the "
"faithfulness to come so far in this training. Ask God to have His Holy "
"Spirit remind everyone in the group that they can do nothing without Him!"
msgstr ""
"禱告感謝神賜給你們有活力，能專注，且忠心於這個門徒訓練課程的學習。求聖靈提醒"
"每一位記得，主說：「離了我，你們就不能做什麼。」（約十五5）"

#: site/course/course-content.php:2192
msgid "And we will practice this tool from our toolkit:"
msgstr "我們將從我們的工具包中練習這個工具："

#: site/course/course-content.php:2212
msgid ""
"Jesus said, “Whoever wishes to become great among you shall be your servant.”"
msgstr "耶穌說︰「你們中間誰願為大﹐就必做你們的用人。」（太廿26；可十43）"

#: site/course/course-content.php:2239
msgid ""
"Is there a group of followers of Jesus you know that are already meeting or "
"would be willing to meet and form a Leadership Cell to learn Zúme Training?"
msgstr ""
"你可知，有哪群弟兄姊妹已經穩定參與聚會，或願意另外組成一個「帶領者培育小"
"組」，一同來學習「天國酵母」門徒訓練？"

#: site/course/course-content.php:2240
msgid "What would it take to bring them together?"
msgstr "要怎麼把這些人聚集起來呢？"

#: site/course/course-content.php:2257
msgid ""
"LOOK UP – Use Acts 2:42-47 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1- 4. (30 min)"
msgstr ""
"尋找 – 使用使徒行傳 2:42-47 作為小組的閱讀文章並回答問題 1-4。（30 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2258
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 to develop how you will Obey, Train "
"and Share. (30 min)"
msgstr ""
"展望未來 – 使用問題 5、6 和 7 來發展您將如何服從、訓練和分享。 （30分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2277
msgid "Concept from this session:"
msgstr "本次會議的概念："

#: site/course/course-content.php:2281
msgid "Tool from this session:"
msgstr "本次會議的工具："

#: site/course/course-content.php:2298
msgid ""
"Select some people from your List of 100 who are already believers. Explain "
"Leadership Cells to them and see if they would be interested to be part of "
"one."
msgstr ""
"從您的 100 人名單中選擇一些已經是信徒的人。向他們解釋領導小組，看看他們是否有"
"興趣成為其中的一員。"

#: site/course/course-content.php:2299
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the Leadership Cell tool with "
"before your group meets again. Challenge them to then share it with someone "
"else."
msgstr ""
"祈禱並詢問上帝，在您的小組再次聚會之前，他希望您與誰分享領導小組工具。挑戰他"
"們然後與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:2320 site/course/course-content.php:2325
#: site/course/course-content.php:4131 site/course/course-content.php:4136
msgid "SESSION 9"
msgstr "第九節"

#: site/course/course-content.php:2359 site/course/course-content.php:5389
msgid ""
"Pray and thank God that his ways are not our ways and His thoughts are not "
"our thoughts. Ask Him to give each member of your group the mind of Christ - "
"always focused on His Father‘s work. Ask the Holy Spirit to lead your time "
"together and make it the best session yet."
msgstr ""
"禱告感謝神，祂的道路高過我們的道路，祂的意念非同我們的意念，求祂給每一位組員"
"都有基督的心——總是專注在天父的事上。求聖靈繼續幫助引導，讓這堂課成為你們到目"
"前為止最棒的一堂。"

#: site/course/course-content.php:2389 site/course/course-content.php:2405
#: site/course/course-content.php:2414 site/course/course-content.php:2769
msgid "Non-Sequential Growth"
msgstr "非連續成長"

#: site/course/course-content.php:2396 site/course/course-content.php:2635
#: site/course/course-content.php:2641 site/course/course-content.php:2776
#: site/course/course-content.php:5419 site/course/course-content.php:5449
msgid "Four Fields"
msgstr "四個領域"

#: site/course/course-content.php:2415
msgid ""
"When people think about disciples multiplying, they often think of it as a "
"step-by-step process. The problem with that is — that’s not how it works "
"best!"
msgstr "一說到倍增門徒，大家通常想到的是按部就班去做，但這並非最好的方式。"

#: site/course/course-content.php:2441
msgid "What is the most exciting idea you heard in this video? Why?"
msgstr "影片裡最讓你感到振奮的是哪個觀念？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2442
msgid "What is the most challenging idea? Why?"
msgstr "最有挑戰的觀念又是哪個？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2460
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. Pace matters "
"because where we all spend our eternity — an existence that outlasts time — "
"is determined in the very short time we call “life.“"
msgstr ""
"倍增重要﹐快快地倍增更是重要﹐速度很關鍵﹐因為永生超越時間的存在﹐而我們永生"
"會居住在哪裡﹐是在短暫的一段我們稱之為「生命」的時間裡面決定的。"

#: site/course/course-content.php:2486
msgid "Why is pace important?"
msgstr "為什麼步調很重要？"

#: site/course/course-content.php:2487
msgid ""
"What do you need to change in your thinking, your actions, or your attitude "
"to be better aligned with God’s priority for pace?"
msgstr ""
"現在想想你的想法﹑行動與態度﹐需要做什麼改變﹐才能更符合神對步調的看重？"

#: site/course/course-content.php:2488
msgid ""
"What is one thing you can do starting this week that will make a difference?"
msgstr "在這個星期﹐你可以做哪件帶來改變的事？"

#: site/course/course-content.php:2506
msgid ""
"Jesus taught us that we are to stay close — to live as a small, spiritual "
"family, to love and give our lives to one another, to celebrate and suffer — "
"together."
msgstr ""
"耶穌教導我們要保持親密關係——作為一個精神上的小家庭生活，彼此相愛並奉獻生命，"
"一起慶祝和受苦。"

#: site/course/course-content.php:2507
msgid ""
"However, Jesus also taught us to leave our homes and loved ones behind and "
"be willing to go anywhere — and everywhere — to share and start new "
"spiritual families."
msgstr ""
"然而，耶穌也教導我們離開家園和親人，願意去任何地方——任何地方——分享和建立新的"
"精神家庭。"

#: site/course/course-content.php:2532
msgid ""
"What are some advantages of maintaining a consistent spiritual family that "
"gives birth to new ones that grow and multiply, instead of continually "
"growing a family and splitting it in order to grow?"
msgstr ""
"相較於將原有的屬靈家庭切分為幾個小組，保有原來屬靈家庭的樣貌，倍增出新的屬靈"
"家庭，有何益處？"

#: site/course/course-content.php:2549
msgid ""
"The Coaching Checklist is a simple tool you can use to help guide you as you "
"assist others through various parts of becoming a fully equipped disciple."
msgstr ""
"輔導清單是一個簡單的工具，可以用來幫助引導您幫助他人完成成為裝備齊全的門徒的"
"各個部分。"

#: site/course/course-content.php:2575
msgid "Scan the QR code or find a piece of paper."
msgstr "掃描二維碼或找到一張紙。"

#: site/course/course-content.php:2576
msgid ""
"Assess Yourself - Evaluate yourself and mark the corresponding columns on "
"the Coaching Checklist."
msgstr "評估自己 - 評估自己並標記輔導清單上的相應欄。"

#: site/course/course-content.php:2596
msgid "Which tools and concepts did you feel you would be able to train well?"
msgstr "您認為哪些工具和概念可以很好地訓練？"

#: site/course/course-content.php:2597
msgid "Which tools and concepts did you feel you would struggle to train well?"
msgstr "您覺得哪些工具和概念很難訓練好？"

#: site/course/course-content.php:2598
msgid ""
"Are there any tools or concepts that you would add or subtract from the "
"checklist? Why?"
msgstr "您是否需要從清單中新增或刪除任何工具或概念？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2610
msgid ""
"REMEMBER - Be sure to share your Coaching Checklist results with a training "
"partner or other mentor."
msgstr "請記住 - 請務必與培訓夥伴或其他導師分享您的輔導清單結果。"

#: site/course/course-content.php:2611
msgid ""
"If you don’t have a coach or mentor, scan the QR code and request one now."
msgstr "如果您沒有教練或導師，請掃描二維碼立即申請一位。"

#: site/course/course-content.php:2616 site/dashboard/dashboard.php:189
#: site/dashboard/wizard.php:180 site/pages/about.php:258
#: site/parts/footer.php:12 site/parts/footer.php:18 site/parts/nav.php:88
#: utilities/apis/cta-api.php:180 utilities/apis/cta-api.php:182
msgid "Get a Coach"
msgstr "請安排教練"

#: site/course/course-content.php:2626
msgid ""
"Four Fields and Generational Mapping are tools designed to serve growing "
"movement efforts."
msgstr "「四個領域」和「世代映射」是旨在服務不斷增長的運動努力的工具。"

#: site/course/course-content.php:2627
msgid ""
"REMINDER: Zúme coaches are available to help you apply these tools in your "
"local area."
msgstr "提醒：Zúme 教練可以幫助您在當地應用這些工具。"

#: site/course/course-content.php:2642
msgid ""
"Jesus often pulled the disciples away from ministry to quieter places to "
"review how the work was going."
msgstr "耶穌經常把門徒從事奉中拉到更安靜的地方，回顧工作進展如何。"

#: site/course/course-content.php:2643
msgid ""
"Four Fields is used by a leadership cell to reflect on current efforts and "
"Kingdom activity around them. It especially helps leaders balance efforts, "
"so that no field is overlooked."
msgstr ""
"領導小組使用四個領域來反思當前的努力和周圍的王國活動。它特別有助於領導者平衡"
"工作，以便不忽視任何領域。"

#: site/course/course-content.php:2644
msgid "Review the next two slides: Field Descriptions and Four Fields Example"
msgstr "查看接下來的兩張投影片：欄位描述和四個欄位範例"

#: site/course/course-content.php:2655
msgid "Field Descriptions"
msgstr "字段說明"

#: site/course/course-content.php:2657
msgid ""
"Empty Field: Where or with whom [what people groups] are you planning to "
"extend the Kingdom?"
msgstr "空場：您計劃在哪裡或與誰[哪些民族]擴展王國？"

#: site/course/course-content.php:2658
msgid ""
"Seeding Field: Where or with whom are you sharing the good news of the "
"Kingdom? How are you doing that?"
msgstr "播種田：你在哪裡或與誰分享王國的好消息？你怎麼樣？"

#: site/course/course-content.php:2659
msgid ""
"Growing Field: How are you equipping people and growing them spiritually, "
"individually and in their natural networks?"
msgstr ""
"成長領域：您如何裝備人們並在精神上、個體上以及在他們的自然網絡中使他們成長？"

#: site/course/course-content.php:2660
msgid ""
"Harvesting Field: How are new spiritual families [simple churches] being "
"formed?"
msgstr "收割場：新的屬靈家庭（簡單教會）是如何形成的？"

#: site/course/course-content.php:2661
msgid ""
"Multiplying Field: With whom, how and when are you filtering for faithful "
"people and equipping them and holding them accountable for reproduction?"
msgstr ""
"倍增領域：您與誰、如何以及何時篩選忠實的人並裝備他們並讓他們對繁殖負責？"

#: site/course/course-content.php:2675 site/course/course-content.php:2678
msgid "Four Fields Example"
msgstr "四個字段範例"

#: site/course/course-content.php:2695 site/course/course-content.php:2745
msgid "Discuss"
msgstr "討論"

#: site/course/course-content.php:2699
msgid ""
"Identify an empty field around you. What communities or people groups that "
"you are connected to have no gospel activity?"
msgstr "找出你周圍的空白區域。您所聯繫的哪些社區或人群沒有福音活動？"

#: site/course/course-content.php:2700
msgid ""
"How is long-term growth affected if one of the fields is neglected? Give "
"examples."
msgstr "如果其中一個領域被忽視，長期成長會受到怎樣的影響？舉例說明。"

#: site/course/course-content.php:2701
msgid "Which Zúme tools could help in which field?"
msgstr "哪些 Zúme 工具可以在哪個領域提供協助？"

#: site/course/course-content.php:2716
msgid ""
"Generational mapping (a.k.a. generation mapping or gen mapping) is another "
"simple tool to help leaders in a movement understand the growth around them."
msgstr ""
"世代映射（又稱世代映射或世代映射）是另一個簡單的工具，可以幫助運動中的領導者"
"了解周圍的成長。"

#: site/course/course-content.php:2717
msgid ""
"A generation tree map can be drawn on a piece of paper or multiple pieces of "
"paper. This map helps show where there are stops in multiplication and "
"training might be required. Health of the movement is a top concern for "
"leaders and fruitfulness is a top way to measure health."
msgstr ""
"生成樹圖可以繪製在一張紙或多張紙上。這張圖有助於顯示乘法的停止點以及可能需要"
"訓練的地方。運動的健康是領導者最關心的問題，而成果是衡量健康的首要標準。"

#: site/course/course-content.php:2718
msgid "See the example on the next slide."
msgstr "請參閱下一張投影片上的範例。"

#: site/course/course-content.php:2729
msgid "Generational Mapping Example"
msgstr "世代映射範例"

#: site/course/course-content.php:2748
msgid "Use the Generational Mapping example to discuss the following:"
msgstr "使用世代映射範例討論以下內容："

#: site/course/course-content.php:2750
msgid "Which leaders are seeing multiplication?"
msgstr "哪些領導人看到了倍增？"

#: site/course/course-content.php:2751
msgid "Which groups would you expect to multiply next?"
msgstr "您預計接下來哪些群體會增加？"

#: site/course/course-content.php:2752
msgid "Which leaders could help and strengthen other leaders?"
msgstr "哪些領導者可以幫助和強化其他領導者？"

#: site/course/course-content.php:2753
msgid "Do you see a pattern of weak accountability in any of the generations?"
msgstr "您是否在任何幾代人中看到了問責制薄弱的模式？"

#: site/course/course-content.php:2792 site/course/course-content.php:5192
msgid ""
"Practice sharing the concept of “Pace” with a friend and pray for the Lord "
"to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share it with."
msgstr ""
"練習與朋友分享「步伐」的概念，並祈求主將其深深植根於您的內心和靈魂中。求主讓"
"你與誰分享。"

#: site/course/course-content.php:2793
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the concept  "
"“Always a Part of Two Churches” with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果您已經建立了自己的簡單教堂，請與其中的人們分享「始終是兩個教堂的一部分」"
"的概念。如果沒有，請與您認識的另一位信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:2813 site/course/course-content.php:2818
#: site/course/course-content.php:4284 site/course/course-content.php:4289
msgid "SESSION 10"
msgstr "第10場"

#: site/course/course-content.php:2852
msgid ""
"Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us. "
msgstr "禱告並感謝神，讓祂信實地在我們身上完成祂美好的工作。 "

#: site/course/course-content.php:2853 site/course/course-content.php:5651
msgid ""
"Ask Him to give your group clear heads and open hearts to the great things "
"He wants to do in and through you."
msgstr ""
"請求他讓你的團隊頭腦清醒，敞開心扉，接受他想在你身上並透過你所做的偉大事情。"

#: site/course/course-content.php:2854 site/course/course-content.php:5652
msgid ""
"Ask the Holy Spirit to lead your time together and thank Him for His "
"faithfulness, too. He got you through!"
msgstr "祈求聖靈帶領你們共度時光，並感謝祂的信實。他讓你渡過難關！"

#: site/course/course-content.php:2879 site/course/course-content.php:5677
msgid "Be encouraged ..."
msgstr "受到鼓勵..."

#: site/course/course-content.php:2880 site/course/course-content.php:5678
msgid ""
"You may not know it, but you now have more practical training on starting "
"simple churches and making disciples who multiply than many pastors and "
"missionaries around the world!"
msgstr ""
"你們有所不知﹐或許跟世界各地很多傳道人和宣教士相比﹐你們在成立微型小教會以及"
"倍增門徒的裝備上要強得多呢！"

#: site/course/course-content.php:2881
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training and briefly introduce tools you’ll need "
"later in your journey as you implement what you’ve learned."
msgstr ""
"然而 Zúme 培訓只是開始！在本次會議中，我們將為培訓後發生的事情制定計劃，並簡"
"要介紹您在稍後實施所學時所需的工具。"

#: site/course/course-content.php:2921
msgid ""
"What happens to churches as they grow and start new churches that start new "
"churches? How do they stay connected and live life together as an extended, "
"spiritual family? They become a network!"
msgstr ""
"教會成長﹑再開拓新的教會﹐那些新教會又開拓其他新教會﹐這過程中會發生什麼事？"
"他們要如何保持聯絡﹐彼此相顧﹐像開枝散葉的大家庭，在屬靈上、生活上形成緊密的"
"聯絡網？他們將成為一個網絡！"

#: site/course/course-content.php:2946
msgid ""
"Are there advantages when networks of simple churches are connected by deep, "
"personal relationships? What are some examples that come to mind?"
msgstr ""
"微型小教會之間、信徒之間形成互動頻繁、關係深厚的聯絡網，會有什麼好處？你可以"
"馬上想到哪些例子嗎？"

#: site/course/course-content.php:2964
msgid ""
"Making disciples who make disciples means making leaders who make leaders."
msgstr "培育門徒就是培育領袖，培養領袖。"

#: site/course/course-content.php:2965
msgid ""
"Peer Mentoring groups gather leaders together and help them love and "
"encourage one another in their faith and leadership."
msgstr ""
"同儕輔導小組將領導者聚集在一起，幫助他們在信仰和領導方面互相關愛和鼓勵。"

#: site/course/course-content.php:2989
msgid "Peer Mentoring Group Practice"
msgstr "同儕輔導小組實踐"

#: site/course/course-content.php:2992
msgid ""
"Break into groups of two or three. Use the 3/3 formatted Peer Mentoring "
"Group outline."
msgstr "分成兩到三人一組。使用 3/3 格式的同儕指導小組大綱。"

#: site/course/course-content.php:2993
msgid ""
"Choose one person in the group to be the \"mentee\" and have the other "
"members work through the suggested questions list as peer mentors."
msgstr ""
"在小組中選擇一個人作為“受指導者”，並讓其他成員作為同儕導師解決建議的問題清"
"單。"

#: site/course/course-content.php:3014
msgid ""
"In His Bible, God says, \"I know the plans I have for you, plans to prosper "
"you and not to harm you, plans to give you hope and a future.\""
msgstr ""
"在他的聖經中，上帝說：“我知道我為你制定的計劃，計劃使你繁榮而不是傷害你，計劃"
"給你希望和未來。”"

#: site/course/course-content.php:3015
msgid "God makes plans, and He expects us to make plans, too."
msgstr "神制定計劃，祂希望我們也制定計劃。"

#: site/course/course-content.php:3016 site/dashboard/dashboard.php:200
msgid ""
"A Three Month Plan is a tool you can use to help focus your attention and "
"efforts and keep them aligned with God’s priorities for making disciples who "
"multiply."
msgstr ""
"三個月計畫是一個工具，你可以用它來幫助集中你的注意力和努力，並使它們與神培育"
"門徒倍增的優先事項保持一致。"

#: site/course/course-content.php:3017
msgid ""
"The next slide will show you how to make your Three Month Plan. We recommend "
"using the online tool."
msgstr "下一張投影片將向您展示如何制定三個月計畫。我們建議使用線上工具。"

#: site/course/course-content.php:3030
msgid "Make your Three Month Plan"
msgstr "制定你的三個月計劃"

#: site/course/course-content.php:3032
msgid ""
"Read - Scan the QR code. You don‘t have to commit to every item, rather they "
"are intended as prompts for your plan. (5 min)"
msgstr ""
"閱讀 - 掃描二維碼。您不必承諾每一項，而是它們旨在提示您的計劃。 （5分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3033
msgid ""
"Listen - Take time to be as quiet as possible and listen to what God chooses "
"to reveal. (10 min)"
msgstr "傾聽－花時間盡可能安靜，傾聽上帝選擇揭示的內容。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3034
msgid ""
"Record Your Plan - Write commitments on a piece of paper or use the online "
"tool to save your answers. (15 min)"
msgstr "記錄您的計劃 - 將承諾寫在紙上或使用線上工具保存您的答案。 （15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3040
msgid "Online Plan Tool"
msgstr "線上規劃工具"

#: site/course/course-content.php:3053
msgid "Take turns sharing your Three Month Plans with each other."
msgstr "輪流互相分享您的三個月計畫。"

#: site/course/course-content.php:3054
msgid ""
"Find a training partner(s) that is willing to check in with you weekly. "
"Commit to doing the same for them."
msgstr "尋找願意每週與您聯繫的培訓合作夥伴。承諾為他們做同樣的事情。"

#: site/course/course-content.php:3195
msgid ""
"Practice sharing these definitions with a friend and pray for the Lord to "
"ingrain them deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share them with."
msgstr ""
"練習與朋友分享這些定義，並祈求主將它們深深植根於你的內心和靈魂中。問問主他希"
"望你與誰分享這些。"

#: site/course/course-content.php:3196
msgid ""
"Share the definitions with whomever the Lord impresses on you to do so with. "
"Then equip them to share it with someone else."
msgstr "與主給你留下的印象的任何人分享這些定義。然後讓他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3258
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr "祈求上帝的聖靈帶領你們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:3286 site/course/course-content.php:3407
#: site/course/course-content.php:3659 site/course/course-content.php:4483
#: site/course/course-content.php:5554 site/course/course-content.php:5694
msgid "In this session, we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "在本次會議中，我們將將此工具新增至我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:3288 site/course/course-content.php:3304
msgid "S.O.A.P.S Bible Reading"
msgstr "SOAPS香皂讀經法"

#: site/course/course-content.php:3379
msgid ""
"Pray and thank God for His presence in our lives. Pray for each person in "
"the group to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"祈禱並感謝上帝出現在我們的生活中。為小組中的每個人祈禱，讓他們有耳朵聆聽祂的"
"聲音，並有恩典服從祂的話語。"

#: site/course/course-content.php:3440
msgid ""
"Find an accountability partner (same gender) and begin meeting with them on "
"a weekly basis."
msgstr "找到一個責任夥伴（同性）並開始每週與他們會面。"

#: site/course/course-content.php:3441
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own accountability group meeting, and then do so."
msgstr ""
"求主引導你挑戰至少五個你認識的信徒，讓他們開始他們自己的問責小組會議，然後這"
"樣做。"

#: site/course/course-content.php:3501
msgid ""
"Pray and thank God that He is making us like Jesus. Invite the Holy Spirit "
"to lead your time together."
msgstr "祈禱並感謝上帝讓我們像耶穌一樣。邀請聖靈來帶領你們共度時光。"

#: site/course/course-content.php:3529 site/course/course-content.php:4597
msgid "In this session, we will hear and discuss the concept:"
msgstr "在本次會議中，我們將聽到並討論這個概念："

#: site/course/course-content.php:3631
msgid ""
"Pray and thank God for His love for all of the people in our lives. Pray for "
"each person in the group to see those around you the way God sees them."
msgstr ""
"祈禱並感謝上帝對我們生活中所有人的愛。為小組中的每個人禱告，讓他們能以神看待"
"他們的方式來看待你周圍的人。"

#: site/course/course-content.php:3661 site/course/course-content.php:3697
msgid "The Prayer Cycle"
msgstr "禱告週期"

#: site/course/course-content.php:3676
msgid ""
"If your time is flexible, take the full hour. Pray each section for 5 full "
"minutes. This will make this session longer than a one hour training."
msgstr ""
"如果你的時間很靈活，可以花整整一個小時。每個部分禱告 5 分鐘。這將使本課程比一"
"小時的培訓更長。"

#: site/course/course-content.php:3677
msgid ""
"If you can‘t take a longer session, then reduce the prayer sections from 5 "
"minutes to 3 minutes each."
msgstr ""
"如果您無法進行更長時間的祈禱，請將每個祈禱部分的時間從 5 分鐘減少到 3 分鐘。"

#: site/course/course-content.php:3712
msgid ""
"Use the prayer cycle to guide you as you pray for an hour sometime this week."
msgstr "使用祈禱週期來引導您在本週的某個時間祈禱一小時。"

#: site/course/course-content.php:3713
msgid ""
"Share the prayer cycle with whomever the Lord directs you. Challenge them to "
"share it with others as well."
msgstr "與主指示你的任何人分享禱告週期。挑戰他們也與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3839
msgid ""
"Practice sharing the Spiritual Economy concept with a friend and pray for "
"the Lord to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom "
"He would have you share it with."
msgstr ""
"練習與朋友分享靈性經濟的概念，並祈求主將其深深根植於您的內心和靈魂中。求主讓"
"你與誰分享。"

#: site/course/course-content.php:3840
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about the Greatest Blessing. Have "
"them practice it as well. Share this person‘s name with the group before you "
"go and reach out to them."
msgstr ""
"問上帝祂希望你與誰分享最大的祝福。讓他們也練習一下。在你去聯絡他們之前，先與"
"小組分享這個人的名字。"

#: site/course/course-content.php:3901
msgid ""
"Pray for each member of your group to experience the blessings of following "
"Jesus, leading others to follow Jesus, and equipping others to start new "
"spiritual families."
msgstr ""
"為你的小組中的每個成員經歷跟隨耶穌、帶領他人跟隨耶穌、裝備他人建立新的屬靈家"
"庭的祝福而禱告。"

#: site/course/course-content.php:3929 site/course/course-content.php:4198
#: site/course/course-content.php:4882
msgid "In this session, we will practice this tool in our toolkit:"
msgstr "在本次會議中，我們將在我們的工具包中練習這個工具："

#: site/course/course-content.php:3931 site/course/course-content.php:3969
msgid "Sharing the Gospel"
msgstr "分享福音"

#: site/course/course-content.php:3944
msgid "Practice Sharing the Gospel"
msgstr "練習分享福音"

#: site/course/course-content.php:3947
msgid ""
"Break into groups of two or three people and practice telling God’s story to "
"each other."
msgstr "分成兩三個人一組，練習互相說上帝的故事。"

#: site/course/course-content.php:3948
msgid ""
"After you have practiced, switch. Repetition will bring confidence. By the "
"time you are finished, you‘ll be ready to share God’s story."
msgstr ""
"練習完後，再換。重複會帶來信心。當你完成時，你就準備好分享上帝的故事了。"

#: site/course/course-content.php:4046
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others. "
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr ""
"禱告並感謝上帝邀請我們與他人分享祂的好消息。求神賜給你團體中的每一位成員基督"
"的心，並用祂的靈充滿每個人。"

#: site/course/course-content.php:4074
msgid "In this session, we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "在本次會議中，我們將把這些工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:4109
msgid ""
"If you know anyone who follows Jesus but has not been baptized, challenge "
"them to do so and offer to baptize them. Otherwise, practice the skill with "
"a friend."
msgstr ""
"如果你認識任何跟隨耶穌但尚未受洗的人，請挑戰他們接受洗禮，並主動為他們施洗。"
"否則，請與朋友一起練習技能。"

#: site/course/course-content.php:4110
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about what baptism is and how to do "
"it. Have them practice it as well. Share this person‘s name with the group "
"before you go and reach out to them before the next session."
msgstr ""
"詢問神他希望你與誰分享洗禮是什麼以及如何進行。讓他們也練習一下。在您離開之前"
"與小組分享此人的名字，並在下一次會議之前聯繫他們。"

#: site/course/course-content.php:4170
msgid ""
"Pray and thank God for the gift of being united with Christ‘s death, burial, "
"and resurrection. Ask God‘s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"禱告並感謝上帝賜給我們與基督的死、埋葬和復活聯合的恩賜。祈求上帝的聖靈帶領你"
"們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:4213
msgid "Share Your Testimony"
msgstr "分享你的見證"

#: site/course/course-content.php:4215
msgid ""
"Break into groups of two of three and practice sharing your Three-Minute "
"Testimony."
msgstr "分成三人一組，練習分享你的三分鐘見證。"

#: site/course/course-content.php:4216
msgid ""
"Choose 5 people from your List of 100. Have someone pretend to be each of "
"those five people, and practice your Testimony in a way that you think will "
"make sense to that particular person."
msgstr ""
"從您的 100 人名單中選擇 5 個人。讓某人假裝是這五個人中的每一個，並以您認為對"
"該特定人有意義的方式練習您的見證。"

#: site/course/course-content.php:4217
msgid ""
"After you’ve practiced, switch. Pretend to be someone else’s five people "
"from the list. By the time you’re finished, you should be able to tell your "
"Testimony in about 3 minutes or less."
msgstr ""
"練習完後，再換。假裝是別人名單上的五個人。當您完成時，您應該能夠在大約 3 分鐘"
"或更短的時間內講述您的證詞。"

#: site/course/course-content.php:4219
msgid "Repetition builds confidence."
msgstr "重複可以建立信心。"

#: site/course/course-content.php:4233
msgid "Tool practiced in this session:"
msgstr "本次練習的工具："

#: site/course/course-content.php:4250
msgid ""
"Spend time this week practicing your testimony, and then share it with at "
"least one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr ""
"本週花時間練習你的見證，然後與你的 100 人名單中至少一個被你標記為「不信者」或"
"「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:4323
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through our testimony and invite "
"His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為神透過我們的見證所做的工作而禱告並感謝他，並邀請他的聖靈帶領你們一起度過這"
"段時間。"

#: site/course/course-content.php:4394
msgid ""
"If your family are believers and live locally, lead the Lord‘s Supper with "
"them. Otherwise, practice the skill with a believing friend."
msgstr ""
"如果您的家人是信徒並且居住在當地，請與他們一起主持聖餐。否則，請與有信仰的朋"
"友一起練習該技能。"

#: site/course/course-content.php:4395
msgid ""
"Share \"Duckling Discipleship\" and \"Eyes to See Where the Kingdom Isn’t\" "
"with whomever the Lord impresses on you. Then equip them to share it with "
"someone else."
msgstr ""
"與主給你留下深刻印象的人分享《小鴨門徒訓練》和《用眼睛看看天國不在的地方》。"
"然後讓他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:4416 site/course/course-content.php:4421
msgid "SESSION 11"
msgstr "第11場"

#: site/course/course-content.php:4455
msgid ""
"Pray and thank God for how He is at work in your life and the lives of "
"others around you. Pray for the group to have eyes to see where the Kingdom "
"isn‘t, yet."
msgstr ""
"為神在你的生活以及你周圍其他人的生活中所做的工作而禱告並感謝他。為小組禱告，"
"讓他們能夠看見王國還沒有出現的地方。"

#: site/course/course-content.php:4530 site/course/course-content.php:4535
msgid "SESSION 12"
msgstr "第12場"

#: site/course/course-content.php:4638
msgid "Pray for someone in their presence using the BLESS pattern this week."
msgstr "本週使用祝福模式為在場的人祈禱。"

#: site/course/course-content.php:4639
msgid ""
"Equip someone else to pray for others using the BLESS pattern and go with "
"them as they do it."
msgstr "裝備其他人使用祝福模式為他人祈禱，並與他們一起做。"

#: site/course/course-content.php:4661 site/course/course-content.php:4666
msgid "SESSION 13"
msgstr "第13場會議"

#: site/course/course-content.php:4700
msgid ""
"Pray and thank God for what you learned in the last session. Pray for God‘s "
"Spirit to help you be faithful to put into practice all you are learning."
msgstr ""
"為你在上一次課程中學到的東西祈禱並感謝上帝。祈求神的靈幫助你忠心地將所學的一"
"切付諸實踐。"

#: site/course/course-content.php:4815 site/course/course-content.php:4820
msgid "SESSION 14"
msgstr "第14場會議"

#: site/course/course-content.php:4902
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (15 min)"
msgstr ""
"回顧 - 使用上一課的「服從」、「訓練」和「分享」挑戰來互相檢視。 （15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4903
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (15 min)"
msgstr ""
"查閱－使用馬可福音 5:1-20 作為小組的閱讀文章，並在查閱部分回答問題 1-4。 "
"（15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4904
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (15 min)"
msgstr ""
"展望 - 使用「展望」部分中的問題 5、6 和 7 來製定您將如何服從、訓練和分享。 "
"（15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4940
msgid ""
"Pray and ask God if he wants you to start a 3/3 Group. If He does, look over "
"your list of 100 and ask God who you should invite to join you. Then invite "
"them this week and trust God to build the group."
msgstr ""
"禱告並詢問上帝是否希望你成立 3/3 小組。如果他這樣做了，請查看你的 100 人名"
"單，並詢問上帝你應該邀請誰加入你。然後本週邀請他們並相信上帝會建立這個團隊。"

#: site/course/course-content.php:4941
msgid ""
"Find someone to share the 3/3 Group format with before your group meets "
"again. Share this person’s name with the group before you go."
msgstr ""
"在您的小組再次聚會之前，找人分享 3/3 小組格式。在您離開之前，請與小組成員分享"
"此人的名字。"

#: site/course/course-content.php:4963 site/course/course-content.php:4968
msgid "SESSION 15"
msgstr "第15場會議"

#: site/course/course-content.php:5002
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for. Thank God that He promises in His Word to listen and act when His "
"people pray. Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"詢問小組中是否有人有特定的需要，希望小組為之祈禱。感謝神，祂在話語中應許，當"
"祂的子民禱告時，祂會聆聽並採取行動。祈求上帝的聖靈帶領你們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:5066
msgid "Share the \"Training Cycle\" with a believer on your list of 100."
msgstr "與您名單上的 100 名信徒分享「訓練週期」。"

#: site/course/course-content.php:5088 site/course/course-content.php:5093
msgid "SESSION 16"
msgstr "第16場會議"

#: site/course/course-content.php:5193
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the \"Always Part "
"of Two Churches\" pattern with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果您已經建立了自己的簡單教堂，請與其中的人們分享「始終屬於兩個教堂」的模"
"式。如果沒有，請與您認識的另一位信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:5217 site/course/course-content.php:5222
msgid "SESSION 17"
msgstr "第17場會議"

#: site/course/course-content.php:5256
msgid ""
"Pray and thank God for how He continues to speak through the word, prayer, "
"the body, and persecution and suffering. Pray for each person in the group "
"to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"禱告並感謝神如何繼續透過話語、禱告、身體、迫害和苦難來說話。為小組中的每個人"
"祈禱，讓他們有耳朵聆聽祂的聲音，並有恩典服從祂的話語。"

#: site/course/course-content.php:5325
msgid ""
"Identify one next step for yourself, either Modeling, Assisting, Watching, "
"or Leaving, that you need to take with the disciple you assessed with the "
"coaching checklist."
msgstr ""
"為自己確定下一步，無論是示範、協助、觀察或離開，您需要與您使用輔導清單評估的"
"弟子一起採取這些步驟。"

#: site/course/course-content.php:5326
msgid ""
"Share the concept of “Leadership in Networks” with someone else. Then train "
"them to share it with someone else."
msgstr "與其他人分享「網路領導力」的概念。然後訓練他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:5350 site/course/course-content.php:5355
msgid "SESSION 18"
msgstr "第18場會議"

#: site/course/course-content.php:5434
msgid ""
"Take a moment to listen to God and ask if there are any action steps you or "
"your group needs to take based on the Four Fields discussion you just had."
msgstr ""
"花點時間聆聽上帝的聲音，並詢問根據您剛剛進行的四個領域的討論，您或您的團隊是"
"否需要採取任何行動步驟。"

#: site/course/course-content.php:5465
msgid ""
"Go through each of the Zúme training items and determine which field(s) each "
"is relevant to and label a four fields chart with the items."
msgstr ""
"仔細檢查每個 Zúme 培訓項目，確定每個項目與哪些欄位相關，並用這些項目標記四個"
"欄位圖表。"

#: site/course/course-content.php:5466
msgid ""
"Share the Generational Mapping tool with another believer you know as a "
"vision casting exercise."
msgstr "與您認識的另一位信徒分享世代映射工具，作為異象投射練習。"

#: site/course/course-content.php:5487 site/course/course-content.php:5492
msgid "SESSION 19"
msgstr "第19場會議"

#: site/course/course-content.php:5526
msgid ""
"Pray and thank God for the Body of Christ. Pray for mutual love and "
"encouragement to continue to grow between each member of your group as you "
"draw near to Jesus."
msgstr ""
"為基督的身體禱告並感謝神。當你接近耶穌時，祈求團隊中每個成員之間的相互關懷和"
"鼓勵能夠繼續成長。"

#: site/course/course-content.php:5587
msgid ""
"Discuss with your Zúme training group whether or not the members are open to "
"continuing to meet after the conclusion of the training as a Peer Mentoring "
"Group."
msgstr ""
"與您的 Zúme 訓練小組討論成員是否願意在訓練結束後作為同儕指導小組繼續會面。"

#: site/course/course-content.php:5588
msgid ""
"Share the concept of the \"Peer Mentoring Group\" with two believers on your "
"list of 100."
msgstr "與 100 人名單上的兩位信徒分享「同儕輔導小組」的概念。"

#: site/course/course-content.php:5611 site/course/course-content.php:5616
msgid "SESSION 20"
msgstr "第20節"

#: site/course/course-content.php:5650
msgid "Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us."
msgstr "禱告並感謝神，讓祂信實地在我們身上完成祂美好的工作。"

#: site/course/course-content.php:5679
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training."
msgstr ""
"然而 Zúme 培訓只是開始！在本次會議中，我們將為培訓後發生的事情制定計劃。"

#: site/course/course-content.php:5721 site/course/course-content.php:5726
msgid "INTENSIVE SESSION 1"
msgstr "強化課程 1"

#: site/course/course-content.php:5772 site/course/course-content.php:5777
msgid "INTENSIVE SESSION 2"
msgstr "強化課程2"

#: site/course/course-content.php:5821 site/course/course-content.php:5826
msgid "INTENSIVE SESSION 3"
msgstr "強化課程 3"

#: site/course/course-content.php:5870 site/course/course-content.php:5875
msgid "INTENSIVE SESSION 4"
msgstr "強化課程 4"

#: site/course/course-content.php:5919 site/course/course-content.php:5924
msgid "INTENSIVE SESSION 5"
msgstr "強化課程 5"

#: site/course/course-content.php:5976
msgid "NEXT STEP"
msgstr "下一步"

#: site/course/course-content.php:5979 site/course/course-content.php:5987
#: site/dashboard/dashboard.php:231 site/dashboard/wizard.php:142
#: site/parts/nav.php:94
msgid "Join the Community"
msgstr "加入社區"

#: site/course/course-content.php:5980
msgid ""
"The training portion of Zúme is ending, but the practicing of tools and "
"concepts continues."
msgstr "Zúme 的培訓部分即將結束，但工具和概念的實踐仍在繼續。"

#: site/course/course-content.php:5981
msgid "Don‘t do it alone. Find a community for encouragement and growth."
msgstr "不要單獨做。尋找一個鼓勵和成長的社區。"

#: site/course/course-content.php:5982
msgid "Join Zume community using the QR code."
msgstr "使用二維碼加入 Zume 社群。"

#: site/course/course-content.php:5996
msgid "CONGRATULATIONS on completing Zume Training!"
msgstr "恭喜您完成 Zume 培訓！"

#: site/course/course-content.php:6008
msgid "TAKE A BREAK"
msgstr "休息一下"

#: site/course/presenter.php:132
msgid "Zume Course Presenter"
msgstr "Zume 課程主持人"

#: site/course/presenter.php:133
msgid "Scripts are off"
msgstr "腳本已關閉"

#: site/course/presenter.php:134
msgid ""
"To enjoy the interactive experience of the zume course, turn on scripts if "
"you are able."
msgstr "要享受 zume 課程的互動體驗，請在可能的情況下開啟腳本。"

#: site/course/presenter.php:148
msgid ""
"If you are unable to turn on scripts, you may download the course slides "
"below"
msgstr "如果您無法開啟腳本，您可以下載下面的課程幻燈片"

#: site/course/presenter.php:161
#, php-format
msgid "Zume Course slides in %s"
msgstr "Zume 課程幻燈片 %s"

#: site/course/presenter.php:165
msgid "Unfortunately we do not have the course available for download yet."
msgstr "不幸的是，我們還沒有可供下載的課程。"

#: site/course/presenter.php:166
msgid "We will be producing the slides soon."
msgstr "我們很快就會製作幻燈片。"

#: site/course/presenter.php:167
msgid ""
"Please come back later and check on our resources page for the slides "
"download."
msgstr "請稍後回來查看我們的資源頁面以獲取幻燈片下載。"

#: site/course/presenter.php:168 site/dashboard/dashboard.php:235
#: site/pages/resources.php:92 site/parts/footer.php:41
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: site/course/presenter.php:171
msgid "Links"
msgstr "連結"

#: site/course/presenter.php:173 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:11
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: site/course/presenter.php:177 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:13
#: site/parts/footer.php:10 site/parts/nav.php:23 site/parts/nav.php:75
msgid "About"
msgstr "關於"

#: site/course/presenter.php:178
msgid "Course"
msgstr "課程"

#: site/course/presenter.php:195
msgid "Exit Course"
msgstr "退出課程"

#: site/course/presenter.php:196
msgid "Switch Views"
msgstr "切換視圖"

#: site/course/presenter.php:197
msgid "Next slide"
msgstr "下一張投影片"

#: site/course/presenter.php:198
msgid "Previous slide"
msgstr "上一張投影片"

#: site/course/presenter.php:199
msgid "Session"
msgstr "會議"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:153
msgid "Woops"
msgstr "哎呀"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:155
msgid "Something went wrong with your checkin process."
msgstr "您的簽到流程出現問題。"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:160 site/dashboard/dashboard.php:252
#: utilities/apis/cta-api.php:167 utilities/apis/cta-api.php:269
#: utilities/apis/cta-api.php:298
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜！"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:165
msgid "Checked into session:"
msgstr "簽入會話："

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:166
#, php-format
msgid "%1$d of %2$d"
msgstr "%2$d 的 %1$d"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:169
msgid "Course Progress:"
msgstr "課程進度："

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:170
#, php-format
msgid "%d%%"
msgstr "%d%%"

#: site/dashboard/dashboard.php:151
msgid "Done"
msgstr "完畢"

#: site/dashboard/dashboard.php:152
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: site/dashboard/dashboard.php:153 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:26
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: site/dashboard/dashboard.php:155
msgid "Active"
msgstr "活性"

#: site/dashboard/dashboard.php:156
msgid "Completed"
msgstr "完全的"

#: site/dashboard/dashboard.php:157
msgid "Uncompleted"
msgstr "未完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:158
msgid "Not Heard"
msgstr "沒聽過"

#: site/dashboard/dashboard.php:159 site/pages/share.php:126
msgid "All"
msgstr "所有"

#: site/dashboard/dashboard.php:160 site/profile/profile.php:163
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: site/dashboard/dashboard.php:161 site/pages/share.php:129
msgid "Filter"
msgstr "篩選"

#: site/dashboard/dashboard.php:162
msgid "List View"
msgstr "清單顯示"

#: site/dashboard/dashboard.php:163
msgid "Grid View"
msgstr "網格視圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:164
msgid "View Now"
msgstr "現在查看"

#: site/dashboard/dashboard.php:165
msgid "Complete Now"
msgstr "立即完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:166
msgid "View"
msgstr "視圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:167
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: site/dashboard/dashboard.php:168 site/dashboard/wizard.php:147
#: site/dashboard/wizard.php:188 site/profile/profile.php:120
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: site/dashboard/dashboard.php:169 site/dashboard/wizard.php:145
#: site/dashboard/wizard.php:159 site/profile/profile.php:124
#: zume-training-system.php:316
msgid "Phone"
msgstr "電話"

#: site/dashboard/dashboard.php:170 site/dashboard/wizard.php:157
#: site/login/login-template.php:437 site/login/login-template.php:438
#: site/profile/profile.php:128 zume-training-system.php:314
msgid "Email"
msgstr "電子郵件"

#: site/dashboard/dashboard.php:171
msgid "Communications Email"
msgstr "通訊電子郵件"

#: site/dashboard/dashboard.php:172 site/dashboard/wizard.php:146
#: site/profile/profile.php:132
msgid "City"
msgstr "鄉/鎮/市/區"

#: site/dashboard/dashboard.php:173
msgid "No Locations found"
msgstr "未找到地點"

#: site/dashboard/dashboard.php:174 site/dashboard/wizard.php:165
#: site/dashboard/wizard.php:192 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:16
#: site/parts/language-menu.php:4 site/profile/profile.php:142
#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:302
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: site/dashboard/dashboard.php:175 site/profile/profile.php:157
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: site/dashboard/dashboard.php:176
msgid "Edit Profile"
msgstr "編輯個人資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:177
msgid "Check out this Zume concept"
msgstr "看看這個 Zume 概念"

#: site/dashboard/dashboard.php:178
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: site/dashboard/dashboard.php:179 site/dashboard/dashboard.php:243
#: site/dashboard/dashboard.php:250
#, php-format
msgid "Add new %s"
msgstr "新增新的%s"

#: site/dashboard/dashboard.php:179
msgid "Commitment"
msgstr "承諾"

#: site/dashboard/dashboard.php:180 site/pages/share.php:86
msgid "Copy Link"
msgstr "複製連結"

#: site/dashboard/dashboard.php:181
msgid "Copy this link and send it to your friends 🙂"
msgstr "複製此連結並將其發送給您的朋友 🙂"

#: site/dashboard/dashboard.php:182 site/pages/share.php:88
msgid "Thanks!"
msgstr "謝謝！"

#: site/dashboard/dashboard.php:183 site/pages/share.php:89
msgid "Link copied"
msgstr "連結已複製"

#: site/dashboard/dashboard.php:184
msgid "Getting Started"
msgstr "入門"

#: site/dashboard/dashboard.php:185 utilities/apis/cta-api.php:253
#: utilities/apis/cta-api.php:255
msgid "Set Profile"
msgstr "設定設定檔"

#: site/dashboard/dashboard.php:186
msgid "Complete a short Profile Wizard to set your profile"
msgstr "完成簡短的設定檔精靈來設定您的設定檔"

#: site/dashboard/dashboard.php:187
msgid "Plan a Training"
msgstr "規劃培訓"

#: site/dashboard/dashboard.php:188
msgid ""
"Create your own training group with our easy to set up wizard or join one of "
"our online trainings"
msgstr "使用我們易於設定的嚮導創建您自己的培訓小組或加入我們的線上培訓之一"

#: site/dashboard/dashboard.php:190
msgid ""
"Connect with a coach for any help or encouragement before, during or after "
"the training."
msgstr "在訓練之前、期間或之後與教練聯繫以獲得任何幫助或鼓勵。"

#: site/dashboard/dashboard.php:192
msgid "My Progress"
msgstr "我的進步"

#: site/dashboard/dashboard.php:193
msgid ""
"Track your course progress with this interactive view. Learn to listen, "
"obey, share and train others with what you have learned."
msgstr ""
"透過此互動式視圖追蹤您的課程進度。學會傾聽、服從、分享並用你所學到的知識訓練"
"他人。"

#: site/dashboard/dashboard.php:194
msgid "Information about progress"
msgstr "有關進展的信息"

#: site/dashboard/dashboard.php:195
msgid "My Training"
msgstr "我的訓練"

#: site/dashboard/dashboard.php:196
msgid "My Trainings"
msgstr "我的訓練"

#: site/dashboard/dashboard.php:197
msgid ""
"Full access to your training content, schedule, group details and sharing "
"tools."
msgstr "完全存取您的培訓內容、日程安排、小組詳細資訊和共享工具。"

#: site/dashboard/dashboard.php:198
msgid "3-Month Plan"
msgstr "3個月計劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:199
msgid "Create a Plan"
msgstr "制定計劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:201
msgid "Three Month Plan Locked"
msgstr "三個月計劃已鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:202
msgid ""
"The three month plan is a tool to help you take action and implement the "
"tools and concepts learned through the Zúme course. It is most useful, once "
"you have completed the training."
msgstr ""
"三個月計畫是幫助您採取行動並實施透過 Zúme 課程學到的工具和概念的工具。一旦您"
"完成培訓，它就會非常有用。"

#: site/dashboard/dashboard.php:203
msgid "Unlock now"
msgstr "現在解鎖"

#: site/dashboard/dashboard.php:204
msgid "Practicing"
msgstr "練習"

#: site/dashboard/dashboard.php:205
msgid "My Coach"
msgstr "我的教練"

#: site/dashboard/dashboard.php:206
msgid "Quick access to your coach at all times."
msgstr "隨時快速聯繫您的教練。"

#: site/dashboard/dashboard.php:207
msgid "My Tools"
msgstr "我的工具"

#: site/dashboard/dashboard.php:208
msgid ""
"Your My Tools area will unlock as you move through the course, practicing "
"and developing essential discipleship skills"
msgstr ""
"當您完成課程、練習和發展基本的門徒訓練技能時，您的「我的工具」區域將會解鎖"

#: site/dashboard/dashboard.php:209
msgid "My Plans"
msgstr "我的計劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:210
msgid ""
"Unlock the My Plans area by completing your 3-Month plan in the final "
"session."
msgstr "透過在最後一次會議中完成您的 3 個月計劃來解鎖「我的計劃」區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:211
msgid "My Plans are Locked"
msgstr "我的計劃被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:212
msgid ""
"Unlock this area by creating your Three-Month Plan or adding a commitment of "
"your own."
msgstr "透過創建您的三個月計劃或添加您自己的承諾來解鎖這個領域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:213
msgid "My Churches"
msgstr "我的教會"

#: site/dashboard/dashboard.php:214
msgid "Unlock the My Churches area by joining the community."
msgstr "透過加入社區來解鎖「我的教會」區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:215
msgid "My Maps"
msgstr "我的地圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:216
msgid "My Maps are Locked"
msgstr "我的地圖被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:217
msgid ""
"My maps help clarify the Zúme vision of 1 trainee and 2 churches for every "
"5,000 people in the US, and 50,000 globally. To unlock My Maps, join the "
"Zúme community and connect with other disciple makers passionate about "
"seeing the great commission fulfilled."
msgstr ""
"我的地圖有助於闡明 Zúme 的願景：美國每 5,000 人以及全球每 50,000 人擁有 1 名"
"學員和 2 座教堂。要解鎖“我的地圖”，請加入 Zúme 社區，並與其他熱衷於完成偉大使"
"命的門徒創建者聯繫。"

#: site/dashboard/dashboard.php:218
msgid "My Training is Locked"
msgstr "我的訓練被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:219 site/parts/footer.php:25
#: site/parts/footer.php:28
msgid "Launch Course"
msgstr "啟動課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:220 site/parts/footer.php:29
msgid "10 Session Course"
msgstr "10堂課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:221 site/parts/footer.php:30
msgid "20 Session Course"
msgstr "20堂課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:222 site/parts/footer.php:31
msgid "3 Day Intensive Course"
msgstr "3天密集課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:223
msgid "Heard"
msgstr "已聽見"

#: site/dashboard/dashboard.php:224
msgid "Have I heard about this tool or concept?"
msgstr "我聽過這個工具或概念嗎？"

#: site/dashboard/dashboard.php:225
msgid "Obeyed"
msgstr "已順服"

#: site/dashboard/dashboard.php:226
msgid "Have I obeyed this tool or concept?"
msgstr "我遵守了這個工具或概念嗎？"

#: site/dashboard/dashboard.php:227
msgid "Shared"
msgstr "已分享"

#: site/dashboard/dashboard.php:228
msgid "Have I shared this tool or concept?"
msgstr "我分享過這個工具或概念嗎？"

#: site/dashboard/dashboard.php:229
msgid "Trained"
msgstr "已培訓"

#: site/dashboard/dashboard.php:230
msgid "Have I trained others to share this tool or concept?"
msgstr "我是否訓練過其他人分享這個工具或概念？"

#: site/dashboard/dashboard.php:232 site/dashboard/wizard.php:193
#: site/pages/training.php:150 utilities/apis/cta-api.php:153
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: site/dashboard/dashboard.php:233
msgid "Join the community to get access to this area."
msgstr "加入社區即可造訪該區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:234
msgid "Community links"
msgstr "社區連結"

#: site/dashboard/dashboard.php:236
msgid "Previous Slide"
msgstr "上一張投影片"

#: site/dashboard/dashboard.php:237
msgid "Next Slide"
msgstr "下一張投影片"

#: site/dashboard/dashboard.php:238
msgid "Group Members"
msgstr "小組成員"

#: site/dashboard/dashboard.php:239
msgid "Mark Completed"
msgstr "標記已完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:240 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:30
msgid "Start Session"
msgstr "開始課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:241
msgid "Show details"
msgstr "顯示詳細資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:242
msgid "Edit time"
msgstr "編輯時間"

#: site/dashboard/dashboard.php:244 utilities/apis/cta-api.php:238
#: utilities/apis/cta-api.php:240
msgid "Invite Friends"
msgstr "邀請朋友"

#: site/dashboard/dashboard.php:245
msgid "Click to add your first church"
msgstr "點擊新增您的第一個教堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:246
msgid "Church Name"
msgstr "教會名稱"

#: site/dashboard/dashboard.php:247
msgid "Number of People"
msgstr "人數"

#: site/dashboard/dashboard.php:248
msgid "Church Location"
msgstr "教堂位置"

#: site/dashboard/dashboard.php:249
msgid "Parent Church"
msgstr "家長會"

#: site/dashboard/dashboard.php:250
msgid "Church"
msgstr "教會"

#: site/dashboard/dashboard.php:251
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: site/dashboard/dashboard.php:253
msgid "You have requested a coach"
msgstr "您已請求教練"

#: site/dashboard/dashboard.php:254
msgid "You have joined a training"
msgstr "您已參加培訓"

#: site/dashboard/dashboard.php:255
msgid "You have set your profile"
msgstr "您已設定您的個人資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:256
#, php-format
msgctxt "3-month plan unlocked"
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已解鎖"

#: site/dashboard/dashboard.php:256 utilities/apis/cta-api.php:297
msgid "3 month plan"
msgstr "3個月計劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:257
msgid "You have joined the community"
msgstr "您已加入社區"

#: site/dashboard/dashboard.php:258
msgid "Will you do 1 or 2 hour training sessions?"
msgstr "您會進行 1 或 2 小時的訓練嗎？"

#: site/dashboard/dashboard.php:259
msgid "1 hour (20 sessions)"
msgstr "1小時（20節）"

#: site/dashboard/dashboard.php:260
msgid "2 hour (10 sessions)"
msgstr "2小時（10節）"

#: site/dashboard/dashboard.php:261
msgid "What time of day?"
msgstr "一天中的什麼時間？"

#: site/dashboard/dashboard.php:262
msgid "Morning"
msgstr "早晨"

#: site/dashboard/dashboard.php:263
msgid "Afternoon"
msgstr "午安"

#: site/dashboard/dashboard.php:264
msgid "Evening"
msgstr "晚上"

#: site/dashboard/dashboard.php:265
msgid "How often will you meet?"
msgstr "你們多久見面一次？"

#: site/dashboard/dashboard.php:266
msgid "Every day"
msgstr "每天"

#: site/dashboard/dashboard.php:267
msgid "Once a week"
msgstr "一個星期一次"

#: site/dashboard/dashboard.php:268
msgid "Twice a month"
msgstr "每月兩次"

#: site/dashboard/dashboard.php:269
msgid "Once a month"
msgstr "每月一次"

#: site/dashboard/dashboard.php:270
msgid "When do you plan to start?"
msgstr "你打算什麼時候開始？"

#: site/dashboard/dashboard.php:276
msgid ""
"I will share My Story [Testimony] and God‘s Story [the Gospel] with the "
"following individuals:"
msgstr "我將與以下人士分享我的故事[見證]和神的故事[福音]："

#: site/dashboard/dashboard.php:277
msgid ""
"I will invite the following people to begin an Accountability Group with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起成立一個「守望互勉小組」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:278
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own Accountability "
"Groups and train them how to do it:"
msgstr "我要督促以下的人﹐開始他們自己的「守望互勉小組」﹐並教他們怎麼做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:279
msgid "I will invite the following people to begin a 3/3 Group with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起成立一個「三合一小組」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:280
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own 3/3 Groups and "
"train them how to do it:"
msgstr "我要督促以下的人﹐開始他們自己的「三合一小組」﹐並教他們怎麼做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:281
msgid ""
"I will invite the following people to participate in a 3/3 Hope or Discover "
"Group:"
msgstr "我將邀請以下人員參加 3/3 Hope 或 Discover Group："

#: site/dashboard/dashboard.php:282
msgid ""
"I will invite the following people to participate in Prayer Walking with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起來做「行走禱告」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:283
msgid "I will Prayer Walk once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔—﹙天/星期/月﹚做一次「行走禱告」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:284
msgid ""
"I will equip the following people to share their story and God‘s Story and "
"make a List of 100 of the people in their relational network:"
msgstr ""
"我將裝備以下人員來分享他們的故事和上帝的故事，並列出他們關係網絡中的 100 個"
"人："

#: site/dashboard/dashboard.php:285
msgid ""
"I will challenge the following people to use the Prayer Cycle tool on a "
"periodic basis:"
msgstr "我要鼓勵以下的人﹐開始定期用「禱告循環圈」方式禱告︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:286
msgid "I will use the Prayer Cycle tool once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔—﹙天/星期/月﹚操練一次「禱告循環圈」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:287
msgid ""
"I will invite the following people to be part of a Leadership Cell that I "
"will lead:"
msgstr "我要邀請以下的人，加入我所帶領的「帶領者培育小組」做組員︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:288
msgid ""
"I will encourage the following people to go through this Zúme Training "
"course:"
msgstr "我要鼓勵以下的人﹐一起做完這套門徒訓練課程︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:289
msgid "Other commitments:"
msgstr "其他承諾："

#: site/dashboard/wizard.php:129
msgid "Bad Wizard"
msgstr "壞巫師"

#: site/dashboard/wizard.php:130
msgid "You have fallen in with some very bad wizards!"
msgstr "你遇到了一些非常糟糕的巫師！"

#: site/dashboard/wizard.php:131
msgid "Wizard is already completed"
msgstr "嚮導已經完成"

#: site/dashboard/wizard.php:132
msgid "Get back home"
msgstr "回家去"

#: site/dashboard/wizard.php:133 site/login/login-template.php:408
msgid "Back"
msgstr "背部"

#: site/dashboard/wizard.php:134 site/dashboard/wizard.php:153
#: site/dashboard/wizard.php:172 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:34
msgid "Next"
msgstr "下一節"

#: site/dashboard/wizard.php:135
msgid "Skip"
msgstr "跳過"

#: site/dashboard/wizard.php:136 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:35
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: site/dashboard/wizard.php:137
msgid "No locations found"
msgstr "沒有找到地點"

#: site/dashboard/wizard.php:138
msgid "Join or start a training"
msgstr "加入或開始培訓"

#: site/dashboard/wizard.php:139
msgid "Start a training"
msgstr "開始訓練"

#: site/dashboard/wizard.php:140
msgid "Join a public training"
msgstr "參加公開培訓"

#: site/dashboard/wizard.php:141
msgid "Skip for now"
msgstr "暫時跳過"

#: site/dashboard/wizard.php:144
msgid "Complete your profile"
msgstr "完成您的個人資料"

#: site/dashboard/wizard.php:148
msgid "What is your name?"
msgstr "你叫什麼名字？"

#: site/dashboard/wizard.php:149
msgid "What is your phone number?"
msgstr "你的電話號碼是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:150
msgid "Phone number can only contain numbers, brackets and hyphens"
msgstr "電話號碼只能包含數字、括號和連字符"

#: site/dashboard/wizard.php:151
msgid "What city do you live in?"
msgstr "你住在哪個城市？"

#: site/dashboard/wizard.php:152
msgid "This is your approximate location."
msgstr "這是您的大概位置。"

#: site/dashboard/wizard.php:156
msgid "What is your contact preference?"
msgstr "您的聯絡方式偏好是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:158 zume-training-system.php:315
msgid "Text"
msgstr "簡訊"

#: site/dashboard/wizard.php:160 zume-training-system.php:317
msgid "Whatsapp"
msgstr "Whatsapp"

#: site/dashboard/wizard.php:161 zume-training-system.php:318
msgid "Signal"
msgstr "信號"

#: site/dashboard/wizard.php:162 zume-training-system.php:319
msgid "Telegram"
msgstr "電報"

#: site/dashboard/wizard.php:163
msgid "Facebook Messenger"
msgstr "臉書信使"

#: site/dashboard/wizard.php:164
msgid "What is your language preference?"
msgstr "您的語言偏好是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:166
msgid "How can we serve you?"
msgstr "你需要哪方面的協助呢？"

#: site/dashboard/wizard.php:167
msgid "Coaching"
msgstr "輔導課程"

#: site/dashboard/wizard.php:168
msgid "Technical Assistance"
msgstr "技術援助"

#: site/dashboard/wizard.php:169
msgid "Question about implementing the training"
msgstr "關於實施培訓的問題"

#: site/dashboard/wizard.php:170
msgid "Question about the content"
msgstr "關於內容的疑問"

#: site/dashboard/wizard.php:171
msgid "Help with what to do after starting a group"
msgstr "幫助了解開始群組後該怎麼做"

#: site/dashboard/wizard.php:173
msgid "Please give a response to this question"
msgstr "請回答這個問題"

#: site/dashboard/wizard.php:174
msgid ""
"Request Submitted, we will do our best to connect you with a coach near you."
msgstr "請求已提交，我們將盡力為您聯繫您附近的教練。"

#: site/dashboard/wizard.php:175
msgid "Sorry. We were unable to submit your request. Please try again later."
msgstr "對不起。我們無法提交您的請求。請稍後再試。"

#: site/dashboard/wizard.php:176
msgid "You have already requested a coach"
msgstr "您已經申請了教練"

#: site/dashboard/wizard.php:177
msgid "Error connecting with a coach"
msgstr "與教練聯繫時出錯"

#: site/dashboard/wizard.php:178
msgid "Connecting you to a Coach"
msgstr "為您連接教練"

#: site/dashboard/wizard.php:179 site/dashboard/wizard.php:184
#: site/dashboard/wizard.php:198 site/dashboard/wizard.php:205
msgid "Please wait while we connect you"
msgstr "我們正在為您連接，請稍候"

#: site/dashboard/wizard.php:183
msgid "Joining Plan"
msgstr "加盟計劃"

#: site/dashboard/wizard.php:185
msgid "The training link is broken. Please try again."
msgstr "培訓連結已損壞。請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:186
#, php-format
msgid "Successfully joined training %s"
msgstr "成功參加培訓%s"

#: site/dashboard/wizard.php:187
msgid "Something went wrong while joining the plan"
msgstr "加入計劃時出現問題"

#: site/dashboard/wizard.php:189
msgid "Next Session Date"
msgstr "下次會議日期"

#: site/dashboard/wizard.php:190
msgid "Start Time"
msgstr "開始時間"

#: site/dashboard/wizard.php:191
msgid "Timezone"
msgstr "時區"

#: site/dashboard/wizard.php:194
msgid "There are currently no public trainings available."
msgstr "目前沒有公開培訓。"

#: site/dashboard/wizard.php:197
msgid "Connecting with friend"
msgstr "與朋友聯繫"

#: site/dashboard/wizard.php:199
msgid "The friend link is broken. Please try again."
msgstr "好友連結已損壞。請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:200
#, php-format
msgid "Successfully connected with friend %s"
msgstr "已成功與好友聯繫 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:201
msgid "Something went wrong while connecting with friend"
msgstr "與朋友聯繫時出現問題"

#: site/dashboard/wizard.php:204
msgid "Checking in"
msgstr "辦理登機手續"

#: site/dashboard/wizard.php:206
msgid "The checkin link is broken. Please try again."
msgstr "簽到連結已損壞。請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:207
msgid "Successfully checked in"
msgstr "已成功簽入"

#: site/dashboard/wizard.php:208
msgid "Something went wrong while checking in"
msgstr "辦理登機手續時出了點問題"

#: site/dashboard/wizard.php:211
msgid "Invite your friends to join your training"
msgstr "邀請您的朋友參加您的培訓"

#: site/dashboard/wizard.php:212
msgid ""
"Share the link below with your friends so that they can join your training."
msgstr "與您的朋友分享下面的鏈接，以便他們可以參加您的培訓。"

#: site/dashboard/wizard.php:213
msgid "Join my zume plan"
msgstr "加入我的 zume 計劃"

#: site/login/login-template.php:68
msgid ""
"Your password reset link appears to be invalid. Please request a new link "
"below."
msgstr "你的密碼重設連結失效，請在底下重新申請新的連結。"

#: site/login/login-template.php:70
msgid "Your password reset link has expired. Please request a new link below."
msgstr "你的密碼重設連結已過期﹐請在底下重新申請新的連結。"

#: site/login/login-template.php:80
msgid "Missing form verification. Refresh and try again."
msgstr "遺漏格式驗證，請刷新並重試。"

#: site/login/login-template.php:81
msgid "Missing username or email address."
msgstr "遺漏用戶名稱或電子郵址。"

#: site/login/login-template.php:82
msgid "ERROR: Enter a username or email address."
msgstr "錯誤﹕請輸入用戶名稱或電子郵件地址。"

#: site/login/login-template.php:83
msgid "ERROR: There is no user registered with that email address."
msgstr "錯誤﹕沒有用戶使用該電子郵件地址註冊。"

#: site/login/login-template.php:84
msgid "ERROR: There is no user registered with that username."
msgstr "錯誤﹕沒有用戶使用該名稱註冊過。"

#: site/login/login-template.php:85
msgid "ERROR: Invalid username or email."
msgstr "錯誤：無效的用戶名稱或電子郵址。"

#: site/login/login-template.php:98 site/login/login-template.php:134
msgid "Get New Password"
msgstr "取得新密碼"

#: site/login/login-template.php:123 site/login/login-template.php:124
#: site/login/login-template.php:635
msgid "Email Address"
msgstr "電子郵件地址"

#: site/login/login-template.php:139
msgid ""
"Your password reset email has been sent. Check your email or junk mail for "
"the link to reset your password."
msgstr ""
"重設密碼的電子郵件已寄出，請至您的電子信箱收件匣或垃圾郵件資料匣查看連結以重"
"設您的密碼。"

#: site/login/login-template.php:190 site/login/login-template.php:276
#: site/login/login-template.php:455
msgid "Passwords do not match. Please, try again."
msgstr "密碼不相符﹐請再輸入一次。"

#: site/login/login-template.php:217
#, php-format
msgid "Your password is reset. %1$s You can login here %2$s"
msgstr "您的密碼已重設。 %1$s 您可以在這裡登入 %2$s"

#: site/login/login-template.php:253 site/login/login-template.php:296
msgid "Reset Password"
msgstr "重設密碼"

#: site/login/login-template.php:264
msgid "Password Required"
msgstr "須輸入密碼"

#: site/login/login-template.php:265 site/login/login-template.php:444
#: site/login/login-template.php:445 site/login/login-template.php:636
#: site/login/login-template.php:769
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: site/login/login-template.php:267
msgid "Please choose a stronger password. This one is too weak."
msgstr "請選擇一個更強的密碼。這個太弱了。"

#: site/login/login-template.php:273 site/login/login-template.php:274
#: site/login/login-template.php:452 site/login/login-template.php:453
msgid "Re-enter Password"
msgstr "重新輸入密碼"

#: site/login/login-template.php:365
msgid "Hello!"
msgstr "你好！"

#: site/login/login-template.php:366
msgid "Create a Zume Account"
msgstr "建立一個 Zume 帳戶"

#: site/login/login-template.php:374 site/login/login-template.php:465
#: site/login/login-template.php:690 site/pages/follow-jesus.php:151
#: site/pages/home.php:253 site/parts/footer.php:16 site/parts/nav.php:38
#: site/parts/nav.php:100 utilities/apis/cta-api.php:136
#: utilities/apis/cta-api.php:138
msgid "Register"
msgstr "註冊"

#: site/login/login-template.php:400
msgid "Or"
msgstr "或者"

#: site/login/login-template.php:402
msgid "Register with Email"
msgstr "使用郵箱註冊"

#: site/login/login-template.php:440
msgid "Badly formatted email address"
msgstr "電子郵件地址格式錯誤"

#: site/login/login-template.php:447
msgid "Password is not strong enough"
msgstr "密碼強度不夠"

#: site/login/login-template.php:459
msgid "There are some errors in your form."
msgstr "你的表單填寫有一些錯誤。"

#: site/login/login-template.php:570
msgid "User action confirmed."
msgstr "用戶行動已確認。"

#: site/login/login-template.php:582
msgid "Welcome back!"
msgstr "歡迎回來！"

#: site/login/login-template.php:589 site/login/login-template.php:638
#: site/login/login-template.php:713 site/pages/home.php:116
#: site/parts/nav.php:39 site/parts/nav.php:101
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: site/login/login-template.php:612
msgid "or sign in with email"
msgstr "或使用電子郵件登入"

#: site/login/login-template.php:618
msgid "Username or password does not match. Try again."
msgstr "用戶名或密碼不匹配，請再試一次。"

#: site/login/login-template.php:637 site/login/login-template.php:770
msgid "Remember Me"
msgstr "記住我"

#: site/login/login-template.php:689
msgid "Don't have an account?"
msgstr "沒有帳戶？"

#: site/login/login-template.php:701
msgid "Lost your password?"
msgstr "忘記你的密碼了？"

#: site/login/login-template.php:712
msgid "Already have an account?"
msgstr "已經有帳戶？"

#: site/login/login-template.php:768
msgid "Username or Email Address"
msgstr "使用者名稱或郵箱地址"

#: site/login/login-template.php:771
msgid "Log In"
msgstr "登錄"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:9
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:10
msgid "No"
msgstr "沒有"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:12
msgid "Account"
msgstr "帳戶"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:14
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:15
msgid "Downloads"
msgstr "資料下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:17
msgid "Reset App"
msgstr "重置應用"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:18
msgid ""
"Resetting the app will delete all app data. Are you sure you want to reset?"
msgstr "重置應用程序將刪除所有應用程序數據。您確定要重設嗎？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:19
msgid "Help"
msgstr "救命"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:20
msgid "Workbook"
msgstr "工作簿"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:21
msgid "Sign Out"
msgstr "登出"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:22
msgid "Download All"
msgstr "全部下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:23
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:24
msgid "Downloading"
msgstr "正在下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:25
msgid "Queued"
msgstr "排隊"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:27
msgid "Do you want to clear these download errors?"
msgstr "您是否要清除這些下載錯誤？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:28
msgid "Tap to persist"
msgstr "點按即可堅持"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:29
msgid "Select Language"
msgstr "選擇語言"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:31
msgid "No sessions available"
msgstr "沒有可用的會話"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:32
msgid "Exit"
msgstr "出口"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:33
msgid "Previous"
msgstr "前一節"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:37
msgid "Install"
msgstr "安裝"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:38
msgid "This app can be installed to your device. Click to install this app."
msgstr "該應用程式可以安裝到您的裝置上。點擊以安裝此應用程式。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:39
msgid ""
"This app can be installed to your device. Please use the Chrome browser to "
"do so."
msgstr "該應用可以安裝到您的設備上。請使用Chrome瀏覽器執行此操作。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:40
msgid "Learn more"
msgstr "學到更多"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:41
msgid ""
"Tap on Safari's share icon and tap 'Add to Home Screen' to install this app."
msgstr "點擊Safari的共享圖標，然後點擊“添加到主屏幕”以安裝此應用。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:42
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:43
msgid "A new version of this app is available. Click to update this app."
msgstr "該應用程序有新版本可用。單擊以更新此應用程序。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:44
msgid "Storage"
msgstr "存儲"

#: site/pages/about.php:91
msgid "What is Zume Training?"
msgstr "什麼是 Zume 訓練？"

#: site/pages/about.php:95
msgid ""
"Zúme, the Greek word for ‘yeast,’ holds a significant meaning. In Matthew "
"13:33, Jesus compared the kingdom of heaven to yeast mixed into a large "
"amount of flour, permeating the entire dough. This parable illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have exponential impact for "
"the Kingdom of God."
msgstr ""
"Zúme，希臘文的“酵母”，具有重要的意義。在馬太福音13:33中，耶穌將天國比喻為酵母"
"混入大量麵粉中，滲透到整個麵團中。這個比喻說明了一般人如何使用普通的資源，可"
"以對神的國度產生指數級的影響。"

#: site/pages/about.php:99
msgid ""
"Zume Training exists to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation."
msgstr "Zume Training 的存在是為了讓我們這一代的弟子遍布全球。"

#: site/pages/about.php:104
msgid ""
"In 2015, a small group committed to fulfilling Jesus’ Great Commission "
"mandate convened for a Jonathan Project Leadership Meeting. They prayed and "
"discussed the challenges in multiplying disciples around the world. "
"Recognizing the need for accessible, multilingual, and flexible training "
"that aligns with Jesus’ call for ordinary people to be ‘yeast’ for the "
"Kingdom, the idea for online video-based training was born. Ultimately, this "
"idea evolved into what is now known as Zúme."
msgstr ""
"2015 年，一個致力於履行耶穌大使命的小組召開了喬納森計畫領導會議。他們祈禱並討"
"論了在世界各地增加門徒的挑戰。認識到需要方便、多語言和靈活的培訓，以符合耶穌"
"對普通人成為天國「酵母」的號召，基於線上影片的培訓的想法誕生了。最終，這個想"
"法演變成現在的 Zúme。"

#: site/pages/about.php:105
msgid ""
"The foundational disciple-making principles in Zúme Training come straight "
"from the Bible and have been tested globally for over thirty years. These "
"principles empower ordinary believers to become disciples who, in turn, make "
"disciples, resulting in millions of disciples advancing the Kingdom in "
"spiritually dark places."
msgstr ""
"Zúme Training 的門徒訓練基本原則直接源自聖經，並已在全球經過了三十多年的檢"
"驗。這些原則使普通信徒成為門徒，而普通信徒又使門徒成為門徒，從而使數以百萬計"
"的門徒在靈性黑暗的地方推進王國的發展。"

#: site/pages/about.php:118
msgid ""
"Launched on February 14, 2017, through Kingdom collaboration, Zúme Training "
"remains an open initiative without formal organizational control or a "
"separate entity. Since Zúme is not run by an organization, there is no "
"formal statement of faith. All involved, however, would agree with the "
"Lausanne Covenant."
msgstr ""
"Zúme Training 於 2017 年 2 月 14 日透過 Kingdom 合作推出，仍然是一項開放式計"
"劃，沒有正式的組織控製或獨立實體。由於 Zúme 不是由組織運營，因此沒有正式的信"
"仰聲明。然而，所有參與者都會同意《洛桑公約》。"

#: site/pages/about.php:124
msgid ""
"The goal is to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation. The Biblical principles found in this training are simple. The "
"world changing potential is in the practice of these principles."
msgstr ""
"我們的目標是讓我們這一代的門徒遍佈全球。這次訓練中的聖經原則很簡單。改變世界"
"的潛力在於這些原則的實踐。"

#: site/pages/about.php:125
msgid ""
"The vision of Zúme is comparable to yeast working through the entire dough, "
"spreading basic Kingdom tools into neighborhoods worldwide."
msgstr ""
"Zúme 的願景就像酵母在整個麵團中發揮作用，將基本的王國工具傳播到世界各地的社"
"區。"

#: site/pages/about.php:132
msgid "The vision of Zúme has two parts:"
msgstr "Zúme 的願景分為兩部分："

#: site/pages/about.php:136
msgid "1 Training"
msgstr "一個訓練"

#: site/pages/about.php:140
msgid "Part 1:"
msgstr "第1部分："

#: site/pages/about.php:141
msgid ""
"To train at least one disciple maker for every 5,000 people in North America "
"and one disciple maker for every 50,000 people globally."
msgstr ""
"為北美每 5,000 人培訓至少一名門徒訓練者，為全球每 50,000 人訓練一名門徒訓練"
"者。"

#: site/pages/about.php:147
msgid "2 Simple Churches"
msgstr "兩個微型教會"

#: site/pages/about.php:151
msgid "Part 2:"
msgstr "第2部分："

#: site/pages/about.php:152
msgid ""
"For trained disciple makers to start at least 2 simple multiplying churches "
"for every 5,000 people in North America and 2 simple churches for every "
"50,000 people globally."
msgstr ""
"訓練有素的門徒訓練者要為北美每 5,000 人建立至少 2 個簡單的倍增教會，並為全球"
"每 50,000 人建立 2 個簡單的教會。"

#: site/pages/about.php:158
msgid ""
"With these small beginnings ... what the Bible calls yeast ... we could see "
"the world covered with multiplying disciples and churches. Explore Zúme "
"Training and find out how!"
msgstr ""
"有了這些小小的開始……聖經稱之為酵母……我們可以看到世界上佈滿了不斷增加的門徒和"
"教會。探索 Zúme Training 並了解具體方法！"

#: site/pages/about.php:161
msgid "Get Started"
msgstr "開始使用"

#: site/pages/about.php:166
msgid "How does Zume Training Work?"
msgstr "Zume 培訓如何進行？"

#: site/pages/about.php:171 site/pages/home.php:217
#, php-format
msgid ""
"%1$sFree Registration%2$s gives you full access to all training materials "
"and online coaching."
msgstr "%1$s免費註冊%2$s讓您可以完全存取所有培訓材料和線上輔導。"

#: site/pages/about.php:175 site/pages/home.php:221
#, php-format
msgid ""
"%1$sInstructional Videos%2$s help your group understand basic principles of "
"multiplying disciples."
msgstr "%1$s教學影片%2$s幫助您的小組了解倍增門徒的基本原則。"

#: site/pages/about.php:179 site/pages/home.php:225
#, php-format
msgid ""
"%1$sGroup Discussions%2$s help your group think through what is being shared."
msgstr "%1$s小組討論%2$s幫助您的小組思考正在分享的內容。"

#: site/pages/about.php:183 site/pages/home.php:229
#, php-format
msgid ""
"%1$sSimple Exercises%2$s help your group put what you are learning into "
"practice."
msgstr "%1$s簡單練習%2$s幫助您的小組將您所學的內容付諸實踐。"

#: site/pages/about.php:187 site/pages/home.php:233
#, php-format
msgid ""
"%1$sSession Challenges%2$s help your group keep learning and growing between "
"sessions."
msgstr "%1$s課程挑戰%2$s幫助您的團隊在課程之間不斷學習和成長。"

#: site/pages/about.php:198
msgid "Before you start."
msgstr "在你開始之前。"

#: site/pages/about.php:205
msgid "Zume is NOT like other trainings!"
msgstr "Zume 與其他訓練不同！"

#: site/pages/about.php:207
msgid "First:"
msgstr "第一的："

#: site/pages/about.php:208
msgid ""
"Zúme is designed to be done as a group. Group exercise, discussions, and "
"practicing of skills all will be better with others, so gather a group, if "
"possible."
msgstr ""
"Zúme 旨在以團隊形式完成。小組練習、討論和技能練習與其他人一起會更好，所以如果"
"可能的話，聚集一個小組。"

#: site/pages/about.php:211
msgid "Second:"
msgstr "第二："

#: site/pages/about.php:212
msgid ""
"Zúme is about developing skills, building competence, not just gaining "
"knowledge . In every session, the goal is fruitful action. The best outcome "
"of the training will be a changed lifestyle and an experience of increased "
"power in your faith."
msgstr ""
"Zúme 旨在培養技能、培養能力，而不僅僅是獲取知識。每一次會議的目標都是富有成果"
"的行動。培訓的最佳結果將是生活方式的改變和信仰力量的增強。"

#: site/pages/about.php:220
msgid "What's required"
msgstr "需要什麼"

#: site/pages/about.php:223 site/pages/training.php:264
msgid "Needed for the training:"
msgstr "培訓所需："

#: site/pages/about.php:225 site/pages/training.php:266
msgid "At least 3 people, but ideally less than 12."
msgstr "至少 3 人，但最好少於 12 人。"

#: site/pages/about.php:226 site/pages/training.php:267
msgid ""
"Commitment to spend 20 hours learning and practicing the concepts and tools "
"in the course."
msgstr "承諾花 20 小時學習和練習課程中的概念和工具。"

#: site/pages/about.php:227 site/pages/training.php:268
msgid ""
"A person to facilitate (potentially you) the meeting time and location, to "
"guide the follow-up discussion, and facilitate action prompts."
msgstr "負責促成（可能是您）會議時間和地點、指導後續討論並促成行動提示的人。"

#: site/pages/about.php:236 site/pages/training.php:270
msgid "NOT needed for the training:"
msgstr "培訓不需要："

#: site/pages/about.php:238 site/pages/training.php:272
msgid ""
"More knowledge or experience than the rest of your group is not needed! If "
"you can click next, you can lead a Zúme Training."
msgstr ""
"不需要比團隊其他成員更多的知識或經驗！如果您可以按一下“下一步”，您就可以進行 "
"Zúme 培訓。"

#: site/pages/about.php:239 site/pages/training.php:273
msgid ""
"Special permission to lead a training is not needed! Zúme is self-"
"facilitated, self-initiated, and you can start today."
msgstr ""
"領導培訓不需要特別許可！ Zúme 是自我促進、自我啟動的，您今天就可以開始。"

#: site/pages/about.php:250
msgid "Connecting with a Coach."
msgstr "與教練聯繫。"

#: site/pages/about.php:257
msgid ""
"All along the way, the Zúme community is eager to support you by providing a "
"COACH to help you and your group successfully implement the training. Don’t "
"hesitate to reach out with questions or concerns!"
msgstr ""
"一路上，Zúme 社群都渴望為您提供支持，提供教練來幫助您和您的團隊成功實施培訓。"
"如有問題或疑慮，請隨時與我們聯繫！"

#: site/pages/about.php:267
msgid "Are you ready? Register today."
msgstr "你準備好了嗎？今天註冊。"

#: site/pages/about.php:271 site/pages/home.php:117
msgid "Register Free"
msgstr "免費註冊"

#: site/pages/checkin.php:84 site/pages/friend-invite.php:83
msgid "Please enter a friend code."
msgstr "請輸入好友代碼。"

#: site/pages/checkin.php:85 site/pages/friend-invite.php:84
#: site/pages/plan-invite.php:84 site/pages/plan-invite.php:180
msgid "Not a recognized code. Please check the number."
msgstr "不是公認的代碼。請檢查號碼。"

#: site/pages/checkin.php:154
msgid "Checkin"
msgstr "報到"

#: site/pages/checkin.php:156
msgid "Use the code on the screen or in the book"
msgstr "使用螢幕或書中的程式碼"

#: site/pages/checkin.php:161 site/pages/friend-invite.php:177
#: site/pages/plan-invite.php:188
msgid "Connect"
msgstr "連接"

#: site/pages/donate.php:90 site/pages/donate.php:104 site/parts/footer.php:42
msgid "Donate"
msgstr "捐"

#: site/pages/donate.php:99
msgid "We are crowdfunded, we love that you want to be part of us."
msgstr "我們是眾籌的，我們很高興您想成為我們的一員。"

#: site/pages/donate.php:100
msgid "If you want to help in specific ways…"
msgstr "如果您想以特定方式提供幫助…"

#: site/pages/faq.php:92
msgid "FAQ"
msgstr "常問問題"

#: site/pages/faq.php:94 site/pages/home.php:192 site/profile/profile.php:166
msgid "User Profile"
msgstr "用戶資料"

#: site/pages/follow-jesus.php:94 site/pages/pieces.php:97
msgid "Watch This Video"
msgstr "觀賞影片"

#: site/pages/follow-jesus.php:95 site/pages/pieces.php:98
msgid "Ask Yourself"
msgstr "問問自己"

#: site/pages/follow-jesus.php:96 site/pages/pieces.php:99
msgid "Download Free Guidebook"
msgstr "下載免費手冊"

#: site/pages/follow-jesus.php:97 site/pages/pieces.php:100
msgid "Listen and Read Along"
msgstr "專心聽並跟著複誦"

#: site/pages/follow-jesus.php:138 site/parts/footer.php:17
msgid "How to Follow Jesus"
msgstr "如何跟隨耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:144
msgid ""
"Watch this important video explaining the 4 relationships of your new life"
msgstr "觀賞這個重要的影片，學習你的新生命中將出現的四種關係。"

#: site/pages/follow-jesus.php:147
msgid ""
"The sections below, will teach you what it means to be a follower (disciple) "
"of Jesus"
msgstr "以下內容會告訴你成為耶穌的跟隨者(門徒)代表著什麼意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:162
msgid "What is a follower of Jesus?"
msgstr "「耶穌的跟隨者」是什麼？"

#: site/pages/follow-jesus.php:182
msgid "What are the activities of a follower of Jesus?"
msgstr "「耶穌的跟隨者」會做什麼？"

#: site/pages/follow-jesus.php:206
msgid "Bible Reading"
msgstr "讀聖經"

#: site/pages/follow-jesus.php:213
msgid ""
"It's important what disciples know — but it's much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "所知所學很重要，但更重要的是，真正的門徒是在「知道」之後會「做」出來。"

#: site/pages/follow-jesus.php:220
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they've learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr ""
"三合一小組讓一群耶穌的跟隨者聚在一起禱告、學習、成長與交通，並操練順服主道、"
"分享所學。於此，三合一小組不僅僅是一個小組，也是個微型教會。"

#: site/pages/follow-jesus.php:228
msgid "Learn how to obey Jesus' commands by going AND staying."
msgstr "學習如何在兩個教會既「去」也「留」同時進行，來促進具體遵守主的使命。"

#: site/pages/follow-jesus.php:232
msgid ""
"It's a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr ""
"領聖餐是又簡單又隆重的教會禮儀﹐是為記念主，並慶祝我們與耶穌之間那親密愈恆的"
"關係。讓我們學習這個禮儀吧。"

#: site/pages/follow-jesus.php:240
msgid "Sacrifice and Suffering"
msgstr "犧牲並受苦"

#: site/pages/follow-jesus.php:254
msgid "How do I obey Jesus and help others become followers with me?"
msgstr "我要如何順服耶穌並幫助他人和我一起成為耶穌的跟隨者？"

#: site/pages/follow-jesus.php:259
msgid ""
"Then Jesus came to them and said, \"All authority in heaven and on earth has "
"been given to me. Therefore go and make disciples of all nations, baptizing "
"them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit, and "
"teaching them to obey everything I have commanded you. And surely I am with "
"you always, to the very end of the age.\""
msgstr ""
"耶穌進前來，對他們說：「天上地下所有的權柄都賜給我了。所以，你們要去，使萬民"
"作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗凡我所吩咐你們的，都教訓他們遵守，我"
"就常與你們同在，直到世界的末了。」"

#: site/pages/follow-jesus.php:260
msgid "Matthew 28:18-20"
msgstr "馬太福音二十八章18-20節"

#: site/pages/follow-jesus.php:263
msgid "Teaching others to obey and follow Jesus with you"
msgstr "教導別人和你一起順服耶穌並跟隨他"

#: site/pages/follow-jesus.php:266
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making"
msgstr "小鴨？跟建造門徒有什麼關聯？"

#: site/pages/follow-jesus.php:274
msgid ""
"See how disciple making doesn't have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr ""
"一起學習突破傳統直線模式增長的門徒訓練方式，而以多管齊下，齊頭並進式帶動倍數"
"增長。"

#: site/pages/follow-jesus.php:282
msgid "Speaking to people YOU KNOW about Jesus"
msgstr "和「你認識的人」談論耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:297
msgid "Speaking to people YOU DON'T KNOW about Jesus"
msgstr "和「你不認識的人」談論耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:300
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you've found one."
msgstr "學習分辨誰是「平安之子」，以及如何知道你已經找到這人。"

#: site/pages/follow-jesus.php:304
msgid ""
"It's a simple way to obey God’s command to pray for others. And it's just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr ""
"是一個簡單的禱告方式，學習順服神要我們為他人禱告的命令。「行走禱告」按字面就"
"知道，是「一面走路，一面禱告」的意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:311
msgid "What if many friends, family and others start following Jesus with me?"
msgstr "如果許多朋友、家人和其他人開始和我一起跟隨耶穌，我應該怎麼做？"

#: site/pages/friend-invite.php:170
msgid "Friend Invitation"
msgstr "好友邀請"

#: site/pages/friend-invite.php:172 site/pages/plan-invite.php:183
msgid "Use the code your friend sent you."
msgstr "使用您朋友發送給您的代碼。"

#: site/pages/get-a-coach.php:92 site/pages/get-a-coach.php:120
msgid "Get A Coach"
msgstr "請安排教練"

#: site/pages/get-a-coach.php:102
msgid "Coaches"
msgstr "教練"

#: site/pages/get-a-coach.php:103
msgid ""
"Our network of volunteer coaches are people like you, people who are "
"passionate about loving God, loving outhers, and obeying the Greate "
"Commision."
msgstr ""
"我們的志工教練網絡是像您一樣的人，熱衷於愛上帝，愛他人，並服從偉大的使命。"

#: site/pages/get-a-coach.php:104
msgid ""
"A coach is someone who will come alongside you as you implement the Zume "
"tools and training."
msgstr "教練是在您實施 Zume 工具和培訓時陪伴您的人。"

#: site/pages/get-a-coach.php:108
msgid "It's Free"
msgstr "免費"

#: site/pages/get-a-coach.php:109
msgid "Coaching is free. You can opt out at any time."
msgstr "教練協助不須付費﹐你可以隨時取消協助。"

#: site/pages/get-a-coach.php:112
msgid "Local"
msgstr "當地"

#: site/pages/get-a-coach.php:113
msgid ""
"On submitting this request, we will do our best to connect you with a coach "
"near you"
msgstr "收到這份請求後﹐我們會盡可能為你安排一位合適的教練。"

#: site/pages/home.php:91
msgid "45+"
msgstr "45+"

#: site/pages/home.php:92
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#: site/pages/home.php:105
msgctxt "Disciple Making Training"
msgid "Disciple Making"
msgstr "門徒訓練"

#: site/pages/home.php:106
msgctxt "Disciple Making Training"
msgid "Training"
msgstr "訓練"

#: site/pages/home.php:107
msgctxt "Disciple Making Training for groups of Jesus followers"
msgid "for groups of Jesus followers"
msgstr "對於耶穌追隨者群體"

#: site/pages/home.php:133
msgid "Becoming more like Jesus... Together"
msgstr "變得更像耶穌…一起"

#: site/pages/home.php:136
msgid "Overview"
msgstr "總覽"

#: site/pages/home.php:138
msgid "20 hours of Training"
msgstr "20小時的培訓"

#: site/pages/home.php:139
msgid "32 Concepts and Skills"
msgstr "32 概念與技能"

#: site/pages/home.php:140
msgid "Group Discussions"
msgstr "小組討論"

#: site/pages/home.php:141
msgid "Practice-Oriented"
msgstr "實踐導向"

#: site/pages/home.php:142
msgid "Self-Facilitated"
msgstr "自我促進"

#: site/pages/home.php:148
msgid "Free. Anytime. Anywhere."
msgstr "自由的。任何時候。任何地方。"

#: site/pages/home.php:152
msgid "Gain insight into..."
msgstr "深入了解..."

#: site/pages/home.php:157
msgid "Being A Disciple"
msgstr "成為門徒"

#: site/pages/home.php:159
msgid "What's a Disciple?"
msgstr "什麼是弟子？"

#: site/pages/home.php:160
msgid "What's a Church?"
msgstr "什麼是教會？"

#: site/pages/home.php:161
msgid "Keys to Spiritual Growth"
msgstr "靈性成長的關鍵"

#: site/pages/home.php:162
msgid "Personal Bible Study"
msgstr "個人聖經學習"

#: site/pages/home.php:163
msgid "Strong Prayer Life"
msgstr "堅強的禱告生活"

#: site/pages/home.php:164
msgid "The Power of Obedient Faith"
msgstr "順服信心的力量"

#: site/pages/home.php:171
msgid "Making Disciples"
msgstr "培育門徒"

#: site/pages/home.php:173
msgid "Sharing God's Story"
msgstr "分享神的故事"

#: site/pages/home.php:174
msgid "Telling Your Story"
msgstr "說你的故事"

#: site/pages/home.php:175
msgid "Engaging Seekers"
msgstr "吸引探索者"

#: site/pages/home.php:176
msgid "Vision Casting Multiplication"
msgstr "視覺投射倍增"

#: site/pages/home.php:177
msgid "Leading a Simple Church"
msgstr "帶領一個簡單的教會"

#: site/pages/home.php:178
msgid "Training Others"
msgstr "培訓他人"

#: site/pages/home.php:183 site/pages/home.php:249
msgid "I'm Ready!"
msgstr "我準備好了！"

#: site/pages/home.php:197
msgid "Ordinary People. Simple Steps."
msgstr "普通人。簡單的步驟。"

#: site/pages/home.php:242
msgid "More about zume"
msgstr "關於祖梅的更多信息"

#: site/pages/home.php:276
msgid "Real people ... real stories."
msgstr "真實的人……真實的故事。"

#: site/pages/home.php:287
msgid ""
"I spent years faithfully attending bible studies and church, but had somehow "
"not understood the simple truths of disciple making that I found here in "
"Zúme. ~ Chris"
msgstr ""
"我花了很多年忠實地參加聖經研究和教堂，但不知怎的，我並沒有理解我在祖姆發現的"
"門徒訓練的簡單真理。 〜克里斯"

#: site/pages/home.php:298
msgid ""
"Anyone can do this. You don‘t have to have special skills or training. ~ "
"Chris"
msgstr "任何人都可以做到這一點。您無需具備特殊技能或接受過訓練。 〜克里斯"

#: site/pages/home.php:309
msgid ""
"All disciples who want to obey the Great Commission, Zúme training outlines "
"a normal Christian lifestyle. ~ Chris"
msgstr ""
"Zúme 訓練為所有想要服從大使命的門徒勾勒出正常的基督徒生活方式。 〜克里斯"

#: site/pages/home.php:320
msgid ""
"These concepts and skills transformed our church and our impact on the "
"world. ~ Chris"
msgstr "這些概念和技能改變了我們的教會以及我們對世界的影響。 〜克里斯"

#: site/pages/home.php:330
msgid "Zume = Yeast"
msgstr "祖姆 = 酵母"

#: site/pages/home.php:336
msgid ""
"Zúme means yeast in Greek. In Matthew 13:33, Jesus is quoted as saying, "
"\"The Kingdom of Heaven is like a woman who took yeast and mixed it into a "
"large amount of flour until it was all leavened.\" This illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have an extraordinary impact "
"for the Kingdom of God. Zúme aims to equip and empower ordinary believers to "
"saturate the globe with multiplying disciples in our generation."
msgstr ""
"Zúme是希臘文﹐意思是酵母。在馬太福音十三章33節裡﹐耶穌說︰「天國好像麵酵﹐有"
"婦人拿來﹐藏在三斗麵裡﹐直等全團都發起來。」這段經文描繪了平凡的人類﹐如何憑"
"藉平凡的資源﹐卻為神的國度帶來無比非凡的影響力。這就是「天國酵母」Zúme 的目"
"標：裝備一般信徒﹐在這個世代成為「天國酵母」﹐帶出生生不息的主門徒，充滿這個"
"世界，使神的國度降臨萬邦。"

#: site/pages/home.php:341
msgid "Ready to take your next steps?"
msgstr "準備好採取下一步行動了嗎？"

#: site/pages/home.php:345
msgid "Register Free."
msgstr "免費註冊。"

#: site/pages/home.php:349
msgid "Gather a Group."
msgstr "聚集一個小組。"

#: site/pages/home.php:353
msgid "Change the World."
msgstr "改變世界。"

#: site/pages/home.php:356
msgid "Get started"
msgstr "開始吧！"

#: site/pages/kitchen-sink.php:90
msgid "Kitchen Sink"
msgstr "廚房水槽"

#: site/pages/mobile-app.php:137 site/pages/resources.php:178
msgid "Empowering Disciples. Anytime... Anywhere with the Zume App."
msgstr "賦能弟子。隨時隨地使用 Zume 應用程式。"

#: site/pages/mobile-app.php:139 site/pages/resources.php:180
msgid "Zume Training App"
msgstr "Zume 培訓應用程式"

#: site/pages/mobile-app.php:141 site/pages/resources.php:182
msgid "Access the full training wherever you go"
msgstr "無論您身在何處，都能獲得完整的培訓"

#: site/pages/mobile-app.php:146 site/pages/mobile-app.php:170
#: site/pages/resources.php:187 site/pages/resources.php:211
msgid "Get it on Google Play"
msgstr "在 Google Play 上取得"

#: site/pages/mobile-app.php:161 site/pages/resources.php:202
msgid "Offline App"
msgstr "離線應用程式"

#: site/pages/mobile-app.php:163 site/pages/resources.php:204
msgid "Full Training with no internet required"
msgstr "無需互聯網的完整培訓"

#: site/pages/mobile-app.php:164 site/pages/resources.php:205
msgid "Download the course and video content to your phone"
msgstr "將課程和影片內容下載到您的手機"

#: site/pages/mobile-app.php:165 site/pages/resources.php:206
msgid "Great for areas where internet access is restricted or limited"
msgstr "非常適合網路存取受限或有限的區域"

#: site/pages/plan-invite.php:83
msgid "Please enter a code."
msgstr "請輸入代碼。"

#: site/pages/plan-invite.php:176
msgid "Plan Invitation"
msgstr "計劃邀請"

#: site/pages/privacy-policy.php:88
msgid "Zúme Privacy Policy"
msgstr "「天國酵母」Zúme隱私權政策聲明"

#: site/pages/privacy-policy.php:90
msgid ""
"This privacy policy has been compiled to better serve those who are "
"concerned with how their \"Personally Identifiable Information\" (PII) is "
"being used online. PII, as described in US privacy law and information "
"security, is information that can be used on its own or with other "
"information to identify, contact, or locate a single person, or to identify "
"an individual in context. Please read our privacy policy carefully to get a "
"clear understanding of how we collect, use, protect or otherwise handle your "
"Personally Identifiable Information in accordance with our website."
msgstr ""
"我們擬定這個隱私權保護政策﹐是為給關心我們如何使用「個人可識別資訊」（PII，"
"Personally Identifiable Information）的人提供更好的服務。「個人可識別資訊」"
"（PII）﹐正如美國資訊安全及隱私權法中所描述的﹐是指單獨資訊或其他輔助資訊﹐用"
"以辨識﹑聯絡﹑定位單一人士﹐或者根據其內容辨識出個別使用者。請仔細閱讀我們的"
"隱私權政策﹐以瞭解我們如何在網站裡收集﹑使用﹑保護或運用你的個人可識別資訊。"

#: site/pages/privacy-policy.php:95
msgid "What permissions do the social sign-on logins ask for?"
msgstr "經由社群網站帳號登入時，會要求開放哪些權限？"

#: site/pages/privacy-policy.php:98
msgid ""
"Public Profile. This includes certain User’s Data such as id, name, picture, "
"gender, and their locale."
msgstr ""
"個人公開檔案﹐包括某些特定的個人資料，例如識別碼﹑名字﹑照片﹑性別，以及使用"
"者的所在地區等。"

#: site/pages/privacy-policy.php:101
msgid "Email Address."
msgstr "電子郵件地址。"

#: site/pages/privacy-policy.php:108
msgid ""
"What personal information do we collect from the people through our website?"
msgstr "本網站收集哪些用戶個人資料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:111
msgid "Information in the Basic Social Profile (if used) and email."
msgstr "基本社群檔案資料（如有填寫）以及電子郵件地址。"

#: site/pages/privacy-policy.php:114
msgid "Session and course activity."
msgstr "課堂與課程活動。"

#: site/pages/privacy-policy.php:117
msgid ""
"General location telemetry, so we know in what countries our training is "
"being used."
msgstr "因著地理位置收集，我們知道在哪些國家，「天國酵母」門徒訓練正被使用中。"

#: site/pages/privacy-policy.php:124
msgid "When do we collect information?"
msgstr "我們什麼時候收集這些資訊？"

#: site/pages/privacy-policy.php:127
msgid "We collect your information at login."
msgstr "在你登入時我們收集到你的個人資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:130
msgid "We also track your progress through the training course."
msgstr "我們也會追蹤記錄你上門徒訓練課程的進度。"

#: site/pages/privacy-policy.php:137
msgid "How do we use your information?"
msgstr "我們如何使用你的個人資料呢？"

#: site/pages/privacy-policy.php:140
msgid ""
"We use your information to create a user account in the zume system based on "
"your email address."
msgstr ""
"我們會根據你的電子郵件地址，在「天國酵母」Zúme系統裡使用你的資訊來建立一個用"
"戶帳號。"

#: site/pages/privacy-policy.php:143
msgid ""
"We will email you with basic transactional emails like password reset "
"requests and other system notifications."
msgstr ""
"我們也會用你的電子郵址來發送基本事務性質的電子郵件給你，例如請求重設密碼或者"
"其它系統通知郵件。"

#: site/pages/privacy-policy.php:146
msgid ""
"We email occasional reminders and encouragements depending on your progress "
"through the training."
msgstr "我們會視你受訓的情況，不定期發送郵件提醒與鼓勵你。"

#: site/pages/privacy-policy.php:153
msgid "How do we protect your information?"
msgstr "我們怎麼保護你的個人資料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:155
msgid ""
"While we use encryption to protect sensitive information transmitted online, "
"we also protect your information offline. Only team members who need the "
"information to perform a specific job (for example, web administrator or "
"customer service) are granted access to personally identifiable information."
msgstr ""
"我們會使用加密技術保護在網路上傳輸的資訊﹐也會保護你的離線資訊。只有團隊成員"
"（例如：網路管理人員或客服人員）在需要資訊來行使特定作業時，才會獲得授權取用"
"個人識別資訊（PII）。"

#: site/pages/privacy-policy.php:158
msgid ""
"Your personal information is contained behind secured networks and is only "
"accessible by a limited number of persons who have special access rights to "
"such systems, and are required to keep the information confidential. In "
"addition, all sensitive/credit information you supply is encrypted via "
"Secure Socket Layer (SSL) technology."
msgstr ""
"你的個人資訊保存於安全網路屏障裡﹐只有持有系統特定存取權的極少人員才能取得你"
"的資訊﹐所有人員必須對此資訊保密。此外﹐所有你提供的敏感/信用資訊是以網路資訊"
"安全協定的SSL技術 (Secure Socket Layer) 加密保護。"

#: site/pages/privacy-policy.php:161
msgid ""
"We implement a variety of security measures when a user submits, or accesses "
"their information to maintain the safety of your personal information."
msgstr ""
"當使用者傳送或取用自己的資訊時﹐我們採取多種安全措施來確保你的個人資訊安全。"

#: site/pages/privacy-policy.php:167
msgid "Do we use \"cookies\"?"
msgstr "我們會使用 cookies 嗎？"

#: site/pages/privacy-policy.php:169
msgid ""
"Any use of Cookies - or of other tracking tools - by this Application or by "
"the owners of third party services used by this Application, unless stated "
"otherwise, serves to identify Users and remember their preferences, for the "
"sole purpose of providing the service required by the User."
msgstr ""
"除非我們另外聲明﹐否則此網站/APP 所使用﹐或者此網站/APP所使用的第三方服務持有"
"人所使用的 Cookies（或其它追查工具）﹐是以提供使用者所需用的服務為唯一目的。"

#: site/pages/privacy-policy.php:172
msgid "Personal Data collected: name, email."
msgstr "我們已收集的個人資料︰名字﹑電子郵址。"

#: site/pages/privacy-policy.php:178
msgid "Your Access to and Control Over Information."
msgstr "你資訊的管理權限"

#: site/pages/privacy-policy.php:180
msgid ""
"You may opt out of any future contact from us at any time. You can do the "
"following at any time by contacting us via our contact email address:"
msgstr ""
"你可以隨時選擇退出日後我們與你的任何聯繫。你也可以隨時發送電子郵件給我們來執"
"行："

#: site/pages/privacy-policy.php:183
msgid "See what data we've aggregated from your activities with us."
msgstr "查看你的歷程記錄"

#: site/pages/privacy-policy.php:187
msgid "Change/correct any data we have about you."
msgstr "更改/修正我們所持有關於你的任何資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:190
msgid "Have us delete any data we have about you."
msgstr "刪除我們所持有關於你的任何資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:193
msgid "Express any concern you have about our use of your data."
msgstr "陳述你對我們使用你個人資料之顧慮。"

#: site/pages/privacy-policy.php:200
msgid "Updates"
msgstr "變更"

#: site/pages/privacy-policy.php:202
msgid ""
"Our Privacy Policy may change from time to time and all updates will be "
"posted on this page."
msgstr "我們的隱私權政策可能隨時變更﹐所有的變更都會公佈在此網頁上。"

#: site/pages/resources.php:104
msgid "Training Guidebook"
msgstr "培訓指南"

#: site/pages/resources.php:107
msgid ""
"Zume Training is now available in a complete workbook. All the concepts, "
"tools, discussion questions and challenges from the training now in the palm "
"of your hands. QR codes for every session give you access to all the video "
"content as well!"
msgstr ""
"Zume 培訓現在提供完整的工作手冊。培訓中的所有概念、工具、討論問題和挑戰現在都"
"掌握在您的手中。每個會話的二維碼都可以讓您存取所有視訊內容！"

#: site/pages/resources.php:115
msgid "Free Download (PDF)"
msgstr "免費下載（PDF）"

#: site/pages/resources.php:116
msgid "Order print copy"
msgstr "訂購列印副本"

#: site/pages/share.php:87
msgid "Copy this link and send it to your friends."
msgstr "複製此連結並將其發送給您的朋友。"

#: site/pages/share.php:127
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: site/pages/share.php:128
msgid "Concepts"
msgstr "概念略覽"

#: site/pages/share.php:130
msgid "Sort"
msgstr "分類"

#: site/pages/share.php:138
msgid "Sharing with Others"
msgstr "與他人分享"

#: site/pages/share.php:145
msgid ""
"When we are faithful to obey and share what the Lord has shared with us, "
"then he promises to share even more."
msgstr "當我們忠心地服從並分享主與我們分享的東西時，祂就會承諾分享更多。"

#: site/pages/training.php:134
msgid "Get started with Zúme Training"
msgstr "開始 Zúme 培訓"

#: site/pages/training.php:137
msgid "Create your own training"
msgstr "創建您自己的培訓"

#: site/pages/training.php:138 site/pages/training.php:145
#: site/pages/training.php:146 site/pages/training.php:154
msgid "Join a training"
msgstr "參加培訓"

#: site/pages/training.php:140
msgid ""
"Gather a few friends or go through the training with an existing small "
"group. Create your own training plan and track your progress."
msgstr ""
"聚集幾個朋友或與現有的小組一起接受訓練。建立您自己的培訓計劃並追蹤您的進度。"

#: site/pages/training.php:142
msgid "Create"
msgstr "創建"

#: site/pages/training.php:148
msgid ""
"If you can‘t gather a group right now, consider joining one of our online "
"trainings lead by an experienced Zúme coach."
msgstr ""
"如果您現在無法組隊，請考慮參加我們由經驗豐富的 Zúme 教練領導的線上培訓。"

#: site/pages/training.php:153
msgid "Request a coach"
msgstr "請求教練"

#: site/pages/training.php:156
msgid ""
"We can connect you with free Zúme coach who is committed to helping you get "
"the training and become a fruitful disciple."
msgstr ""
"我們可以為您聯繫免費的 Zúme 教練，他致力於幫助您接受培訓並成為一名富有成效的"
"弟子。"

#: site/pages/training.php:158
msgid "Get Help"
msgstr "得到幫助"

#: site/pages/training.php:164
msgid "Course Overview"
msgstr "課程總覽"

#: site/pages/training.php:166 site/pages/training.php:178
msgid "Course Concepts"
msgstr "課程概念"

#: site/pages/training.php:167 site/pages/training.php:218
msgid "Training Schedules"
msgstr "培訓行程"

#: site/pages/training.php:168 site/pages/training.php:263
msgid "What is required?"
msgstr "需要什麼？"

#: site/pages/training.php:181
msgid ""
"In this self-facilitated course, you and your training group will use short "
"videos, discussion questions, and simple exercises to develop your skills "
"and knowledge in the following areas:"
msgstr ""
"在這個自學課程中，您和您的訓練小組將使用短影片、討論問題和簡單練習來培養您在"
"以下領域的技能和知識："

#: site/pages/training.php:185
msgid "Discipleship Concepts"
msgstr "門徒訓練概念"

#: site/pages/training.php:199
msgid "Spiritual Practices"
msgstr "精神實踐"

#: site/pages/training.php:220
msgid ""
"Zúme is 20 hours of training. But those 20 hours can be broken up "
"differently depending on your training group‘s availability."
msgstr ""
"Zúme 是 20 小時的訓練。但這 20 小時可以根據訓練小組的空閒時間以不同的方式進行"
"劃分。"

#: site/pages/training.php:225
msgid "10 Sessions"
msgstr "10 節課"

#: site/pages/training.php:232
msgid ""
"The original Zúme training format is 10 two hour sessions. Each session "
"finishes with practical obedience steps and ways to share in-between "
"sessions. This format is often ran once a week for 10 weeks."
msgstr ""
"最初的 Zúme 培訓格式是 10 節兩小時的課程。每節課都以實際的服從步驟和課間分享"
"的方法結束。這種形式通常每週運行一次，持續 10 週。"

#: site/pages/training.php:237
msgid "20 Sessions"
msgstr "20 節課"

#: site/pages/training.php:244
msgid ""
"For a longer slower pace training with more opportunity for gaining "
"competence in the concepts and skills, the 20 session format has more "
"practice opportunities for each of the concepts and tools."
msgstr ""
"對於較長時間、較慢節奏的培訓，並有更多機會獲得概念和技能方面的能力，20 節課程"
"的形式為每個概念和工具提供了更多練習機會。"

#: site/pages/training.php:249
msgid "3 Day Intensive"
msgstr "3天密集課程"

#: site/pages/training.php:256
msgid ""
"Zúme can be compressed into 5 half day sections of 4 hours each. This can be "
"done with a Friday evening (4 hours), and all day Saturday (8 hours) and all "
"day Sunday (8 hours)."
msgstr ""
"Zúme 可以壓縮為 5 個半天部分，每個部分 4 小時。這可以在周五晚上（4 小時）、週"
"六全天（8 小時）和周日全天（8 小時）完成。"

#: site/parts/footer.php:72 site/parts/footer.php:79 site/parts/footer.php:86
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: site/parts/nav.php:28 site/parts/nav.php:80
msgid "Check-in"
msgstr "報到"

#: site/parts/noscript.php:2
msgid "Please enable scripts."
msgstr "請啟用腳本。"

#: site/parts/noscript.php:3
msgid "This page does not work without Javascript enabled."
msgstr "如果未啟用 Javascript，此頁面將無法運作。"

#: site/profile/profile.php:115
msgid "Profile"
msgstr "個人資料"

#: utilities/apis/connect-api.php:85
msgid "your friend"
msgstr "你的朋友"

#: utilities/apis/connect-api.php:235
msgid "the plan"
msgstr "計劃"

#: utilities/apis/cta-api.php:137
msgid "Register to start your training"
msgstr "註冊並開始您的培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:151
msgid "Join Online Training"
msgstr "參加線上培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:152
msgid "Join the online training to learn more"
msgstr "參加線上培訓以了解更多信息"

#: utilities/apis/cta-api.php:166
msgid "Joined Training!"
msgstr "參加培訓！"

#: utilities/apis/cta-api.php:181
msgid "Get a coach to help you on your journey"
msgstr "找一位教練來幫助您完成旅程"

#: utilities/apis/cta-api.php:195
msgid "Requested Coach!"
msgstr "求教練！"

#: utilities/apis/cta-api.php:196 utilities/apis/cta-api.php:225
msgid "Congratulations"
msgstr "恭喜你"

#: utilities/apis/cta-api.php:209 utilities/apis/cta-api.php:211
msgid "Create a Training"
msgstr "創建培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:210
msgid "Create a training to help you grow"
msgstr "創造培訓來幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:224
msgid "Created Training!"
msgstr "創建培訓！"

#: utilities/apis/cta-api.php:239
msgid "Invite friends to join you on your journey"
msgstr "邀請朋友加入您的旅程"

#: utilities/apis/cta-api.php:254
msgid "Set your profile to help others know you"
msgstr "設定您的個人資料以幫助其他人了解您"

#: utilities/apis/cta-api.php:268
msgid "Profile Set"
msgstr "設定檔集"

#: utilities/apis/cta-api.php:282 utilities/apis/cta-api.php:284
msgid "Create 3 Month Plan"
msgstr "創建 3 個月計劃"

#: utilities/apis/cta-api.php:283
msgid "Create a 3 month plan to help you grow"
msgstr "制定 3 個月計畫來幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:297
#, php-format
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已解鎖"

#: utilities/apis/cta-api.php:311 utilities/apis/cta-api.php:313
msgid "Complete 3 Month Plan"
msgstr "完成 3 個月計劃"

#: utilities/apis/cta-api.php:312
msgid "Complete your 3 month plan to help you grow"
msgstr "完成您的 3 個月計劃以幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:326 utilities/apis/cta-api.php:328
msgid "Submit Report"
msgstr "提交報告"

#: utilities/apis/cta-api.php:327
msgid "Submit a report to help you grow"
msgstr "提交報告以幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:341 utilities/apis/cta-api.php:343
msgid "Join a Hub"
msgstr "加入中心"

#: utilities/apis/cta-api.php:342
msgid "Join a hub to help you grow"
msgstr "加入中心以幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:359 utilities/apis/cta-api.php:361
msgid "Share Spiritual Breathing"
msgstr "分享心靈呼吸"

#: utilities/apis/cta-api.php:360
msgid "Share Spiritual Breathing with someone"
msgstr "與某人分享精神呼吸"

#: utilities/apis/cta-api.php:374 utilities/apis/cta-api.php:376
msgid "Share Relational Stewardship"
msgstr "分享關係管理"

#: utilities/apis/cta-api.php:375
msgid "Share Relational Stewardship with someone"
msgstr "與某人分享關係管理"

#: utilities/hooks/roles-and-permissions.php:56
msgid "Porch Admin"
msgstr "門廊管理員"

#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:301
msgid "Piece"
msgstr "片"

#: zume-training-system.php:209
msgid "Someone has requested a password reset for the following account:"
msgstr "有人要求重設以下帳號的密碼:"

#. translators: %s: site name
#: zume-training-system.php:211
#, php-format
msgid "Site Name: %s"
msgstr "網站名稱︰ %s"

#. translators: %s: user login
#: zume-training-system.php:213
#, php-format
msgid "Username: %s"
msgstr "用戶名稱︰ %s"

#: zume-training-system.php:214
msgid "If this was a mistake, just ignore this email and nothing will happen."
msgstr "如果你沒要求重設﹐請忽略此電子郵件﹐不會發生任何變更。"

#: zume-training-system.php:215
msgid "To reset your password, visit the following address:"
msgstr "請到以下的網址重設你的密碼:"

#. translators: Password reset email subject. %s: Site name
#: zume-training-system.php:233
#, php-format
msgid "[%s] Password Reset"
msgstr "[%s] 重設密碼"

#: zume-training-system.php:249
msgid "Profile Details"
msgstr "個人資料詳情"

#: zume-training-system.php:261
msgid "User Email"
msgstr "使用者信箱"

#: zume-training-system.php:270
msgid "User Phone"
msgstr "用戶電話"

#: zume-training-system.php:278
msgid "User Timezone"
msgstr "用戶時區"

#: zume-training-system.php:286
msgid "User Friend Key"
msgstr "使用者好友金鑰"

#: zume-training-system.php:294
msgid "User Preferred Language"
msgstr "使用者首選語言"

#: zume-training-system.php:302
msgid "User Preferred Email"
msgstr "使用者首選電子郵件"

#: zume-training-system.php:310
msgid "Preferred Contact Methods"
msgstr "首選聯絡方式"

#: zume-training-system.php:320
msgid "Messenger"
msgstr "信差"

#. Plugin Name of the plugin/theme
msgid "Zúme - Training System"
msgstr "Zúme - 訓練系統"

#. Plugin URI of the plugin/theme
#. Author URI of the plugin/theme
msgid "https://github.com/ZumeProject/zume-training-system"
msgstr "https://github.com/ZumeProject/zume-training-system"

#. Description of the plugin/theme
msgid "Zume Training System"
msgstr "祖姆培訓系統"

#~ msgid "The BLESS Prayer"
#~ msgstr "祝福禱告"

#~ msgid "Scan QR code."
#~ msgstr "掃描二維碼。"

#~ msgid "Join a Community"
#~ msgstr "加入社區"

#~ msgid "Join Community"
#~ msgstr "加入社區"

#~ msgid "QR Code"
#~ msgstr "QR 圖碼"

#~ msgid "Copy link"
#~ msgstr "複製連結"

#~ msgid "Zume"
#~ msgstr "祖梅"

#~ msgid "The Kingdom Economy"
#~ msgstr "神國的經濟"

#~ msgid "Sign Me Up!"
#~ msgstr "註冊我！"

#~ msgid "Four Fields Diagnostic Chart"
#~ msgstr "四域診斷圖"

#~ msgid "Generation Mapping"
#~ msgstr "世代映射"

#~ msgid "S.O.A.P.S. Bible Reading"
#~ msgstr "SOAPS香皂讀經法"

#~ msgid "Check in"
#~ msgstr "報到"

#~ msgid "Have all participants of the training check-in."
#~ msgstr "讓所有訓練參與者簽到。"

#~ msgid "Group Prayer (5min)"
#~ msgstr "小組禱告﹙5 分鐘﹚"

#~ msgid "Watch and Discuss (15min)"
#~ msgstr "看影片與討論﹙15 分鐘﹚"

#~ msgid "Consider This Thought"
#~ msgstr "考慮這個想法"

#~ msgid ""
#~ "What is a disciple? And how do you make one? How do you teach a follower "
#~ "of Jesus to do what He told us in His Great Commission – to obey all of "
#~ "His commands?"
#~ msgstr ""
#~ "什麼是門徒？要怎麼訓練門徒？如何帶領跟隨基督的人，做到祂大使命的要求——遵行"
#~ "祂所有的命令？"

#~ msgid ""
#~ "What's the difference between that picture and what's described in the "
#~ "video as a \"Simple Church\"?"
#~ msgstr "你們對教會的看法，和影片裡面描述的「微型教會」有什麼不同？"

#~ msgid ""
#~ "We breathe in. We breathe out. We're alive. Spiritual Breathing is like "
#~ "that, too."
#~ msgstr "我們會吸氣、會吐氣，我們活著。屬靈呼吸也是如此。"

#~ msgid "Why is it essential to learn to hear and recognize God's voice?"
#~ msgstr "為什麼我們必須學習聆聽﹑辨識神的聲音？"

#~ msgid "Listen and Read Along (3min)"
#~ msgstr "聆聽與閱讀﹙3 分鐘﹚"

#~ msgid "Toolkit"
#~ msgstr "工具包"

#~ msgid "Practice (45min)"
#~ msgstr "操練﹙45 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Spend the next 45 minutes working together through Accountability "
#~ "Questions in the \"Accountability Groups\" section of the guidebook."
#~ msgstr "在接下來的 45 分鐘內一起討論指南「問責小組」部分中的問責問題。"

#~ msgid "Debrief (45min)"
#~ msgstr "報告（45 分鐘）"

#~ msgid ""
#~ "The Bible tells us that every follower of Jesus will one day be held "
#~ "accountable for what we do and say and think. Accountability Groups are a "
#~ "great way to get ready!"
#~ msgstr ""
#~ "聖經告訴我們，每一位跟隨耶穌的人，都要在自己的行為、言語、思想上向神負責，"
#~ "「守望互勉小組」就是為此做準備的最好方式！"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 1."
#~ msgstr "恭喜你們！你們已經完成了第一堂課。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time asking God who He might want you to start an Accountability "
#~ "Group with using the tools you've learned in this session. Share this "
#~ "person’s name with the group before you go. Reach out to that person "
#~ "about starting an Accountability Group and meeting with you weekly."
#~ msgstr ""
#~ "撥出時間求問神要你們跟誰組成「守望互勉」小組﹐一起來操練在這堂課裡所學到的"
#~ "工具。在離開之前讓組員知道這個人的名字﹐之後與他保持聯絡﹐成立自己的「守望"
#~ "互勉」小組﹐每個星期與你聚一次。"

#~ msgid ""
#~ "Pray that God helps you be obedient to Him and invite Him to work in you "
#~ "and those around you!"
#~ msgstr "求神幫助大家都能順服於神，主居心中，讓祂來動工!"

#~ msgid "Pray"
#~ msgstr "祈禱"

#~ msgid "In this session, we will hear these concepts:"
#~ msgstr "在本次會議中，我們將聽到以下概念："

#~ msgid "Session 2"
#~ msgstr "第二堂"

#~ msgid "In this session, we will hear this concept:"
#~ msgstr "在本次會議中，我們將聽到這個概念："

#~ msgid "Session 3"
#~ msgstr "第三堂"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three people and take turns telling the "
#~ "Gospel to each other."
#~ msgstr "分成兩三個人一組，輪流互相講述福音。"

#~ msgid "Session 5"
#~ msgstr "第五堂"

#~ msgid "Session 6"
#~ msgstr "第六堂"

#~ msgid "Session 7"
#~ msgstr "第七堂"

#~ msgid "Session 8"
#~ msgstr "第八堂"

#~ msgid "Session 9"
#~ msgstr "第九堂"

#~ msgid "So how can we do both?"
#~ msgstr "那我們要如何兩者兼得呢？"

#~ msgid ""
#~ "Get Resource - Download the Coaching Checklist and print a copy for each "
#~ "person or use the online qr tool."
#~ msgstr "取得資源 - 下載輔導清單並為每個人列印一份副本或使用線上 qr 工具。"

#~ msgid ""
#~ "Assess Someone Else - Chose a believer from your List of 100 and fill out "
#~ "the coaching checklist as if you were their coach. (10 min)"
#~ msgstr ""
#~ "評估其他人 - 從您的 100 名信徒名單中選擇一名信徒，並填寫教練清單，就像您是"
#~ "他們的教練一樣。 （10 分鐘）"

#~ msgid "Session 10"
#~ msgstr "第十堂"

#~ msgid ""
#~ "Jesus often pulled the disciples back, away from ministry to quieter "
#~ "places to review how the work was going. This simple tool is to help you "
#~ "and the co-leaders with you to follow this pattern of Jesus and to "
#~ "address all parts of your stewardship."
#~ msgstr ""
#~ "耶穌經常把門徒從事奉中拉回來，到更安靜的地方回顧工作進展如何。這個簡單的工"
#~ "具可以幫助您和與您一起的共同領導者遵循耶穌的這種模式，並解決您管理職責的所"
#~ "有部分。"

#~ msgid "Resource"
#~ msgstr "資源"

#~ msgid ""
#~ "Making disciples who make disciples means making leaders who make "
#~ "leaders. How do you develop stronger leaders? By teaching them how to "
#~ "love one another better. Peer Mentoring Groups help leaders love deeper."
#~ msgstr ""
#~ "帶出有倍增力的門徒，意味著培養出「能帶領他人成為領袖」的領袖。要如何帶出更"
#~ "強壯的領袖呢？就是要教導他們更加彼此相愛。「同儕切磋機制」的小組就是以此為"
#~ "目標。"

#~ msgid ""
#~ "By the time you’re finished, everyone should have a basic understanding "
#~ "of asking and answering."
#~ msgstr ""
#~ "經過這樣的操練﹐每個人應該對這有問有答的切磋互助方式都會有個基本概念。"

#~ msgid ""
#~ "Review Questions - All questions are optional, and intended as prompts "
#~ "for your plan. (5 min)"
#~ msgstr "審核問題 - 所有問題都是可選的，旨在提示您的計劃。 （5分鐘）"

#~ msgid "Session 4"
#~ msgstr "第四堂"

#~ msgid "The Gospel and How to Share it"
#~ msgstr "如何分享「福音」"

#~ msgid ""
#~ "Choose 5 people from your List of 100. Have someone pretend to be each of "
#~ "those five people, and practice telling God’s Story in a way that you "
#~ "think will make sense to that particular person."
#~ msgstr ""
#~ "從你的 100 人名單中選擇 5 個人。讓某人假裝是這 5 個人中的每一個，並練習以"
#~ "你認為對那個特定的人有意義的方式講述上帝的故事。"

#~ msgid "Sharing Your Testimony"
#~ msgstr "分享你的見證"

#~ msgid ""
#~ "Practice sharing this concept with a friend and pray for the Lord to "
#~ "ingrain it deeply within your heart and soul."
#~ msgstr "練習與朋友分享這個概念，並祈求主將其深深植根於您的內心和靈魂中。"

#~ msgid "Session 11"
#~ msgstr "第11場"

#~ msgid "Session 12"
#~ msgstr "第12節"

#~ msgid "Session 13"
#~ msgstr "第13節"

#~ msgid "Session 14"
#~ msgstr "第14節"

#~ msgid "Session 15"
#~ msgstr "第15節"

#~ msgid "Session 16"
#~ msgstr "第16節"

#~ msgid ""
#~ "Begin efforts to catalyze another simple church (spiritual family), or "
#~ "your first one."
#~ msgstr "開始努力促進另一個簡單的教會（精神家庭），或你的第一個教會。"

#~ msgid "Session 17"
#~ msgstr "第17節"

#~ msgid ""
#~ "Set aside time on your calendar each week to work on your Three Month "
#~ "Plan. Plan check-ins with your training partner weekly. Each time you’re "
#~ "together, ask about their results and share yours, making sure you’re "
#~ "both working through your plans."
#~ msgstr ""
#~ "每週在日曆上留出時間來製定三個月計劃。每週與您的培訓夥伴規劃一次報到。每次"
#~ "你們在一起時，詢問他們的結果並分享你的結果，確保你們都按照自己的計劃進行工"
#~ "作。"

#~ msgid ""
#~ "Share your plan with your training partner. If you don’t have a training "
#~ "partner, share it with another believer you know."
#~ msgstr ""
#~ "與您的培訓合作夥伴分享您的計畫。如果您沒有訓練夥伴，請與您認識的其他信徒分"
#~ "享。"

#~ msgid "Session 18"
#~ msgstr "第18節"

#~ msgid "Session 19"
#~ msgstr "第19節"

#~ msgid "Session 20"
#~ msgstr "第20節"

#~ msgid ""
#~ "If you don’t have one yet, this is one of the best steps you can take in "
#~ "growing as a multiplying disciple."
#~ msgstr "如果你還沒有，這是你成長為倍增門徒時可以採取的最佳步驟之一。"

#~ msgid ""
#~ "Zúme is a community of practice for those who want to see disciple making "
#~ "movements. Our vision is to saturate the world with multiplying disciples "
#~ "in our generation. Check out how others are implementing Zúme Training in "
#~ "their lives and communities."
#~ msgstr ""
#~ "Zúme 是一個為那些希望看到門徒訓練運動的人提供的實踐社區。我們的願景是讓世"
#~ "界充滿我們這一代的門徒。了解其他人如何在生活和社區中實施 Zúme 培訓。"

#~ msgid "CONGRATULATIONS"
#~ msgstr "恭喜"

#~ msgid "Add commitments"
#~ msgstr "添加承諾"

#~ msgid "Unlock the My Maps area by joining the community."
#~ msgstr "加入社區即可解鎖「我的地圖」區域。"

#~ msgid "User Stage"
#~ msgstr "使用者階段"

#~ msgid "User Friends"
#~ msgstr "用戶好友"

#~ msgid "User Plans"
#~ msgstr "用戶計劃"

#~ msgid "User HOST"
#~ msgstr "使用者主機"

#~ msgid "User MAWL"
#~ msgstr "用戶MAWL"

#~ msgid "Guidebook"
#~ msgstr "指南"

#~ msgid "Zume Lessons & Resources (PDF)"
#~ msgstr "Zume 課程與資源 (PDF)"

#~ msgid "A great pattern for studying God's word"
#~ msgstr "學習神話語的好模式"

#~ msgid "Prayer Wheel"
#~ msgstr "轉經筒"

#~ msgid "Bible sized Prayer Wheel to take where ever you pray."
#~ msgstr "聖經大小的祈禱輪可以帶您去任何祈禱的地方。"

#~ msgid "FULL ACCESS to Zume resources for all registered users."
#~ msgstr "所有註冊用戶均可完全存取 Zume 資源。"

#~ msgid "Would you like access to all Zume Training resources?"
#~ msgstr "您想存取所有 Zume 培訓資源嗎？"

#~ msgid "Learn to Live Out Your Faith"
#~ msgstr "學會活出你的信仰"

#~ msgid "Vision for Discipleship"
#~ msgstr "門徒訓練的異象"

#~ msgid "Plan of Implementation"
#~ msgstr "實施計劃"

#~ msgid ""
#~ "Exercitation laboris consectetur et exercitation esse voluptate. Commodo "
#~ "id est duis aliquip. Excepteur veniam nostrud aliquip id in cupidatat "
#~ "aliquip non labore officia velit incididunt. Cupidatat commodo excepteur "
#~ "labore consectetur."
#~ msgstr ""
#~ "鍛鍊鍛鍊和鍛鍊 esse voluptate。 Commodo id est duis aliquip。除外 veniam "
#~ "nostrud aliquip id in cupidatat aliquip nonlabore officia velit "
#~ "inciditunt。 Cupidat Commodo excepteur Labore consectetur。"

#~ msgid "Explore the Zume Guidebook."
#~ msgstr "探索 Zume 指南。"

#~ msgid "Get the Zume Mobile App."
#~ msgstr "取得 Zume 行動應用程式。"

#~ msgid "Are you ready? Get started today!"
#~ msgstr "你準備好了嗎？今天就開始吧！"

#~ msgid "Free!"
#~ msgstr "自由的！"

#~ msgid "Get a coach"
#~ msgstr "請安排教練"

#~ msgid ""
#~ "Zume offers free online coaching by experienced practitioners who want to "
#~ "see you become a faithful disciple"
#~ msgstr "Zume 由經驗豐富的從業者提供免費線上輔導，希望您成為忠實的弟子"

#~ msgid ""
#~ "Join a LIVE online training facilitated by experienced practitioners. "
#~ "Grow and learn with other Jesus followers"
#~ msgstr ""
#~ "參加由經驗豐富的從業者主持的即時線上培訓。與其他耶穌跟隨者一起成長和學習"

#~ msgid ""
#~ "Zume registration is completely free! Customize your own training and "
#~ "facilitate with your friends, family and church"
#~ msgstr ""
#~ "Zume 註冊完全免費！客製化您自己的培訓並與您的朋友、家人和教會一起促進"

#~ msgid "Zume Discipleship Worldwide Progress Dashboard"
#~ msgstr "Zume 全球門徒訓練進度儀表板"

#~ msgid "Real-time Impact Metrics from Across the Globe"
#~ msgstr "全球範圍內的即時影響指標"

#~ msgid "Registrations"
#~ msgstr "註冊"

#~ msgid "Total number of registrations in Zume training"
#~ msgstr "Zume 培訓註冊總數"

#~ msgid ""
#~ "Total number of user accounts that have recorded a completed Zume."
#~ "Training course"
#~ msgstr "已記錄完成 Zume.Training 課程的使用者帳戶總數"

#~ msgid "Groups Formed"
#~ msgstr "團體成立"

#~ msgid ""
#~ "Total number of registered training groups (many of which are reused by "
#~ "trainers) in Zume.Training"
#~ msgstr "Zume.Training 中註冊的培訓組總數（其中許多被培訓師重複使用）"

#~ msgid "Training Page Views"
#~ msgstr "培訓頁面瀏覽量"

#~ msgid ""
#~ "Total number of online training sessions delivered primarily to "
#~ "unregistered users"
#~ msgstr "主要提供未註冊用戶的線上培訓課程總數"

#~ msgid "Countries & Territories"
#~ msgstr "國家和地區"

#~ msgid ""
#~ "Total number of countries and sovereign territories that have accessed "
#~ "Zume.Training online"
#~ msgstr "造訪 Zume.Training 線上的國家和主權領土總數"

#~ msgid "Countries with Groups"
#~ msgstr "有團體的國家"

#~ msgid "Countries & Territories with Groups"
#~ msgstr "有團體的國家和地區"

#~ msgid ""
#~ "Total number of countries and sovereign territories that have had groups "
#~ "go through Zume.Training"
#~ msgstr "有團體參加 Zume.Training 的國家和主權領土總數"

#~ msgid "Training Path... It's your choice"
#~ msgstr "訓練路徑...由您選擇"

#~ msgid "Join a training."
#~ msgstr "參加培訓。"

#~ msgid "Join now"
#~ msgstr "立即加入"

#~ msgid "What is a Disciple and a Church?"
#~ msgstr "什麼是門徒和教會？"

#~ msgid "Four Main Ways God Grows Disciples"
#~ msgstr "神培育門徒的四種主要方式"

#~ msgid "Vision for Multiplying Disciples"
#~ msgstr "門徒倍增的異象"

#~ msgid "Following and Leading at the Same Time."
#~ msgstr "同時跟隨和領導。"

#~ msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn‘t"
#~ msgstr "看見神國還未臨到的地方"

#~ msgid "Learning How the Kingdom Grows"
#~ msgstr "了解王國如何發展"

#~ msgid "Why Pace of Multiplication Matters"
#~ msgstr "為什麼乘法速度很重要"

#~ msgid "How to Study the Bible"
#~ msgstr "如何學習聖經"

#~ msgid "How to Live out Loving Accountability"
#~ msgstr "如何活出愛的責任感"

#~ msgid "How to Baptize"
#~ msgstr "如何施洗"

#~ msgid "How to Lead the Lord‘s Supper"
#~ msgstr "如何主持聖餐"

#~ msgid "A Simple Way to Pray for Others"
#~ msgstr "為他人祈禱的簡單方法"

#~ msgid "Personal Evangelism"
#~ msgstr "個人佈道"

#~ msgid "Learning to Engage Others"
#~ msgstr "學習與他人互動"

#~ msgid "How to Find a Person of Peace"
#~ msgstr "如何找到一個和平的人"

#~ msgid "How to Share the Gospel"
#~ msgstr "如何分享福音"

#~ msgid "How to Tell Your 3 Minute Testimony"
#~ msgstr "如何講述你的 3 分鐘見證"

#~ msgid "Leadership Development"
#~ msgstr "發展領袖能力"

#~ msgid "Practice Leading a Simple Church"
#~ msgstr "練習帶領一個簡單的教會"

#~ msgid "How to Facilitate a Leadership Cell"
#~ msgstr "如何促進領導小組的發展"

#~ msgid "How to Use a Coaching Checklist"
#~ msgstr "如何使用輔導清單"

#~ msgid "How to Facilitate a Peer Mentoring Group"
#~ msgstr "如何促進同儕指導小組"

#~ msgid "Introduction to Four Fields Tool"
#~ msgstr "四域工具簡介"

#~ msgid "How to Make a Generational Map"
#~ msgstr "如何製作世代地圖"

#~ msgid "Create a 3-Month Implementation Plan"
#~ msgstr "制定 3 個月的實施計劃"

#~ msgid "Zúme Training"
#~ msgstr "「天國酵母」(Zúme) 門徒訓練"

#~ msgid "Create your own training."
#~ msgstr "創建您自己的培訓。"

#~ msgid "Get help starting."
#~ msgstr "獲取幫助開始。"

#~ msgid "Set up wizard"
#~ msgstr "設定嚮導"

#~ msgid " Personal Evangelism"
#~ msgstr " 個人佈道"

#~ msgid ""
#~ "The original Züme training format is 10 two hour sessions. Each session "
#~ "finishes with practical obedience steps and ways to share in-between "
#~ "sessions. This format is often ran once a week for 10 weeks."
#~ msgstr ""
#~ "最初的 Züme 培訓形式是 10 節兩小時的課程。每節課都以實際的服從步驟和課間分"
#~ "享的方法結束。這種形式通常每週運行一次，持續 10 週。"

#~ msgid ""
#~ "Zume can bet compressed into 5 half day sections of 4 hours each. This "
#~ "can be done with a Friday evening (4 hours), and all day Saturday (8 "
#~ "hours) and all day Sunday (8 hours)."
#~ msgstr ""
#~ "Zume 可以將投注壓縮為 5 個半天部分，每個部分 4 小時。這可以在周五晚上（4 "
#~ "小時）、週六全天（8 小時）和周日全天（8 小時）完成。"

#~ msgid ""
#~ "Zúme Training is an on-line and in-life learning experience designed for "
#~ "small groups who follow Jesus to learn how to obey His Great Commission "
#~ "and make disciples who multiply."
#~ msgstr ""
#~ "「天國酵母」Zúme門徒訓練是一套網路和生活結合的學習課程，這設計是讓跟隨耶穌"
#~ "的小組學習如何遵行祂的大使命，同時造就倍增的門徒。"

#~ msgid "Zúme consists of 10 sessions, 2 hours each:"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 共十堂課，每堂課兩小時:"

#~ msgid "It's as easy as 1-2-3"
#~ msgstr "以下是幾個簡單的步驟"

#~ msgid "Coach Leader"
#~ msgstr "教練帶領者"

#~ msgid "Current Step:"
#~ msgstr "當前步驟:"

#~ msgid "Loading..."
#~ msgstr "正在載入…"

#~ msgid "Failed to remove item."
#~ msgstr "未能刪除此項目"

#~ msgid "Failed to change item."
#~ msgstr "未能變更此項目"

#~ msgid "Three Month Plan - Zúme Project"
#~ msgstr "三個月計劃-「天國酵母」計劃（Zúme Project）"

#~ msgid "We got it!"
#~ msgstr "我們收到了！"

#~ msgid ""
#~ "We're a volunteer network, so give us a few days. We'll reach out to you "
#~ "soon as possible!"
#~ msgstr "我們是一群義務工作人員﹐請給我們幾天的時間﹐將會儘快與你聯絡!"

#~ msgid "Email is a required permission for login and registration."
#~ msgstr "必須使用電子郵址註冊及登入。"

#~ msgid "You are missing your sign-in token. Try signing in again."
#~ msgstr "你遺漏了登入令牌﹙token﹚，請再試行登入一次。"

#~ msgid "Failed to connect with Facebook. Try again."
#~ msgstr "與臉書連結失敗﹐請再試一次。"

#~ msgid "Facebook user lookup error. Sorry for the inconvenience."
#~ msgstr "臉書用戶查詢錯誤﹐很抱歉給你帶來不便。"

#~ msgid ""
#~ "Error with looking up user with Facebook. Sorry for the inconvenience."
#~ msgstr "使用臉書搜尋用戶過程出錯﹐很抱歉給你帶來不便。"

#~ msgid "Missing captcha response. How did you do that?"
#~ msgstr "遺漏驗證碼回饋﹐你怎麼辦到的?"

#~ msgid "Captcha failure. Try again, if you are human."
#~ msgstr "驗證失敗﹐請再試一次。"

#~ msgid "Missing email or password."
#~ msgstr "遺漏電子郵址或密碼。"

#~ msgid "Sorry. This email is already registered."
#~ msgstr "很抱歉﹐這個電子郵址已經有人註冊過了。"

#~ msgid "No new user found."
#~ msgstr "找不到新用戶。"

#~ msgid "Google"
#~ msgstr "Google"

#~ msgid "Link with Google"
#~ msgstr "與 Google 連結"

#~ msgid "The email could not be sent."
#~ msgstr "無法發送你的電子郵件。"

#~ msgid "Possible reason: your host may have disabled the mail() function."
#~ msgstr "可能原因︰你的網站主機有可能停用 mail() 功能"

#~ msgid "Read"
#~ msgstr "讀取"

#~ msgid "... Read more &raquo;"
#~ msgstr "... 讀取更多 &raquo;"

#~ msgid "Posts by %s"
#~ msgstr "由 %s 發表"

#~ msgid "The Main Menu"
#~ msgstr "主選單"

#~ msgid "Last"
#~ msgstr "最後"

#~ msgid "( Key not available. Check dashboard. )"
#~ msgstr "(無法使用代碼，請回工具板檢查。)"

#~ msgid "Welcome to Session"
#~ msgstr "歡迎加入此堂課"

#~ msgid "Which are you doing right now?"
#~ msgstr "你現在進行的部份是？"

#~ msgid "Facilitating a Group"
#~ msgstr "帶領小組"

#~ msgid "Exploring the Session Content"
#~ msgstr "探索此堂課內容"

#~ msgid "How many are with you?"
#~ msgstr "目前有幾個人與你在一起？"

#~ msgid "Continue"
#~ msgstr "繼續"

#~ msgid "Welcome to Zúme"
#~ msgstr "歡迎來到「天國酵母」Zúme"

#~ msgid ""
#~ "You will be able to follow along on a digital PDF for this session, but "
#~ "please make sure that each member of your group has a printed copy of the "
#~ "materials for future sessions."
#~ msgstr ""
#~ "你可以在此下載這堂課的電子版訓練教材，但從下一堂課起﹐請確保小組內每位成"
#~ "員，皆擁有一份紙本教材。"

#~ msgid ""
#~ "God uses ordinary people doing simple things to make a big impact. Watch "
#~ "this video on how God works."
#~ msgstr ""
#~ "普通人所做簡單平凡的事﹐神也可以用來成就祂的大事﹐讓我們一起從這個影片裡瞭"
#~ "解神如何行事。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Welcome"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰歡迎來到「天國酵母」"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Teach Them to Obey"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰教導他們遵守"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Spiritual Breathing"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰屬靈呼吸"

#~ msgid "READ"
#~ msgstr "朗讀"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"S.O.A.P.S. Bible Reading\" section in your Zúme Guidebook and "
#~ "listen to the audio overview."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天國酵母」手冊「SOAPS 香皂讀經法」的部份，一起來聽底下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: S.O.A.P.S."
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰SOAPS 香皂讀經法"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Accountability Groups\" section in your Zúme Guidebook, and "
#~ "listen to the audio below."
#~ msgstr "翻到「天國酵母」手冊「守望互勉小組」的部份﹐一起來聽底下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Accountability Groups"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰守望互勉小組"

#~ msgid "BREAK UP"
#~ msgstr "分組"

#~ msgid "LOOKING FORWARD"
#~ msgstr "前瞻"

#~ msgid "Below are next steps to take in preparation for the next session."
#~ msgstr "底下所列出的﹐是你們要為下一堂課所做的準備。"

#~ msgid "#ZumeProject"
#~ msgstr "#ZumeProject"

#~ msgid ""
#~ "Take a picture of your S.O.A.P.S. Bible study and share it on social "
#~ "media."
#~ msgstr "把你們的 SOAPS 香皂讀經法筆記拍下來，放在社群媒體與人分享。"

#~ msgid "WELCOME BACK!"
#~ msgstr "歡迎回來！"

#~ msgid "DOWNLOAD"
#~ msgstr "下載"

#~ msgid ""
#~ "Does everyone have a printed copy of the Zúme Guidebook? If not, please "
#~ "be sure that someone can download the Guidebook and that everyone has "
#~ "access to some paper and a pen or pencil."
#~ msgstr ""
#~ "每個人都有紙本「天國酵母」手冊了嗎？若沒有﹐請找個人從網站下載手冊。另外，"
#~ "每位組員請預備好紙筆。"

#~ msgid "DOWNLOAD GUIDEBOOK"
#~ msgstr "下載手冊"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to begin practicing the S.O.A.P.S. Bible reading method "
#~ "and keeping a daily journal."
#~ msgstr "上一堂課帶領你開始使用 SOAPS香皂讀經法來讀經，並每天寫讀經日誌。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to reach out to someone about starting an "
#~ "Accountability Group."
#~ msgstr "上一堂課鼓勵你找時間聯絡另外一兩人，成立一個「守望互勉」小組。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Producers vs Consumers"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰「生產者」還是「消費者」?"

#~ msgid "Listen and Read Along (2min)"
#~ msgstr "聆聽與閱讀﹙2 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Prayer Cycle\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "翻到「天國酵母」手冊「禱告循環圈」的部份﹐一起來聽底下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Prayer Cycle"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰禱告循環圈"

#~ msgid "Practice the Prayer Cycle (60min)"
#~ msgstr "操練禱告循環圈﹙60 分鐘﹚"

#~ msgid "LEAVE"
#~ msgstr "暫時分開禱告"

#~ msgid ""
#~ "Spend the next 60 minutes in prayer individually, using the exercises in "
#~ "\"The Prayer Cycle\" section of the Zúme Guidebook as a guide."
#~ msgstr ""
#~ "接下來的60分鐘﹐依著「天國酵母」手冊「禱告循環圈」的形式來進行﹐讓組員分開"
#~ "各自禱告。"

#~ msgid "RETURN"
#~ msgstr "再回頭集合"

#~ msgid ""
#~ "Being good stewards of these relationships is the first step in "
#~ "multiplying disciples. Start by making a list."
#~ msgstr ""
#~ "成為這些人際關係的好管家﹐是倍增門徒的第一步﹐開始擬出一份關懷名單吧。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"List of 100\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "翻到「天國酵母」手冊「百人關注名單」的部份﹐一起來聽底下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: List of 100"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰百人關注名單"

#~ msgid "Project (30min)"
#~ msgstr "實做時間﹙30 分鐘﹚"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 2! "
#~ msgstr "恭喜你們完成了第二堂課！"

#~ msgid ""
#~ "Pray that God help you be obedient to Him and invite Him to work in you "
#~ "and those around you!"
#~ msgstr "禱告求神幫助你順服祂的感動﹐同時也在周圍的人心中動工!"

#~ msgid ""
#~ "Think others could use the 60-minute prayer tool? Share about it on "
#~ "social media."
#~ msgstr ""
#~ "想到有誰也適合學習這個60分鐘的「禱告循環圈」嗎？把它分享到社群媒體上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to pray for five people from your List of 100 that you "
#~ "marked as an \"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課帶你從「百人關注名單」裡﹐挑選出五位「非信徒」或「不清楚」的人，並"
#~ "為他們禱告。"

#~ msgid "You were encouraged to share how to make a List of 100 with someone."
#~ msgstr "上一堂鼓勵你向人分享你如何列出一份「百人關注名單」。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how God’s Spiritual Economy works and how "
#~ "God invests more in those who are faithful with what they've already been "
#~ "given. You'll also learn two more tools for making disciples – sharing "
#~ "God’s Story from Creation to Judgement and Baptism."
#~ msgstr ""
#~ "你將在這堂課學習何謂神的屬靈經濟學，以及神如何更多裝備那些忠心發揮恩賜的"
#~ "人。此外，你也會學到兩樣帶領門徒的工具——分享神從創造到審判的故事﹐以及給人"
#~ "施洗。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Spiritual Economy"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰屬靈經濟學"

#~ msgid "Read and Discuss (15min)"
#~ msgstr "閱讀討論﹙15 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Jesus believed in His followers so much, He trusted them to tell His "
#~ "story. Then He sent them around the world to do it. Now, He’s sending us."
#~ msgstr ""
#~ "耶穌對跟隨祂的門徒充分信任，委以傳講福音故事的大任，甚至差遣他們去到全世界"
#~ "傳講，而現在，祂差遣我們來傳講這福音故事。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: The Gospel"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰簡述福音"

#~ msgid "PRACTICE SHARING GOD'S STORY (45min)"
#~ msgstr "操練分享神的故事﹙45 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three people and spend the next 45 minutes "
#~ "practicing telling God's Story. You can use the using the Activity "
#~ "instructions for \"God's Story\" found in your Zúme Guidebook."
#~ msgstr ""
#~ "把小組再分成兩到三人一小組﹐用接下來的 45 分鐘時間練習講述神的救恩故事。可"
#~ "以參考「天國酵母」手冊裡的「神的故事」分組活動的說明來練習。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Baptism\" section in your Zúme Guidebook, and listen to the "
#~ "audio below."
#~ msgstr ""
#~ "請翻開「天國酵母」手冊中「給人施洗」這堂課的頁面﹐接著一起來聽以下這段錄"
#~ "音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Baptism"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰給人施洗"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 3! "
#~ msgstr "恭喜大家完成了第三堂課! "

#~ msgid ""
#~ "What’s been your Zúme highlight? Tell others about it on social media."
#~ msgstr ""
#~ "什麼是你的「天國酵母」門徒訓練裡最精采的部份？在網路社群媒體上分享一點心"
#~ "得。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to share God’s Story with at least one person from your "
#~ "List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課帶領你從「百人關注名單」中，挑選出至少一位被列為「非信徒」或「不清"
#~ "楚」的人，並向他分享神的故事。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to train someone to use the Creation to Judgement "
#~ "story (or some other way to share God’s Story) with someone."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課鼓勵你再去裝備其他跟隨主的人，也使用這種「從創造到審判的救恩故事」"
#~ "簡述法（或用其他的方式）來分享神的故事。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you'll learn how God's plan is for every follower to "
#~ "multiply! You’ll discover how disciples multiply far and fast when they "
#~ "start to see where God’s Kingdom isn’t. And, you'll learn another great "
#~ "tool for inviting others into God's family is as simple as telling our "
#~ "story."
#~ msgstr ""
#~ "這堂課，你將學到神的計劃就是每一位跟隨主的門徒都要再去帶領人成為門徒。這樣"
#~ "的門徒看到還有那麼多地方神的國尚未臨到﹐就急切地盼望倍增門徒又快又廣。好"
#~ "了，接著我們要學另一個邀請人進到神家中的有力工具﹐非常簡單，就像在講我們自"
#~ "己的故事一樣。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"3-Minute Testimony\" section in your Zúme Guidebook, and "
#~ "listen to the audio below."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天國酵母」手冊「三分鐘見證」這堂課﹐接著一起聆聽以下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Testimony"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰「三分鐘見證」"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three and and spend the next 45 minutes "
#~ "practicing sharing your Testimony using the Activity instructions on page "
#~ "15 of your Zúme Guidebook."
#~ msgstr ""
#~ "把小組再分成兩到三人一組﹐用接下來的45分鐘輪流來練習分享你們自己的見證。你"
#~ "們可以參考「天國酵母」手冊裡的「三分鐘見證」分組活動說明來練習。"

#~ msgid ""
#~ "What is God's greatest blessing for His children? Making disciples who "
#~ "multiply!"
#~ msgstr ""
#~ "神給祂兒女最好的祝福是什麼呢？就是祂會親自裝備跟隨祂的門徒，使他們倍增再倍"
#~ "增！"

#~ msgid ""
#~ "What if you could learn a simple pattern for making not just one follower "
#~ "of Jesus but entire spiritual families who multiply for generations to "
#~ "come?"
#~ msgstr ""
#~ "如果有一個簡單的模式，讓你們不只是裝備一個又一個的人跟隨耶穌，更是像屬靈的"
#~ "家庭整個倍增，一代又一代繁衍不息，你願意學嗎？"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Greatest Blessing"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰最好的祝福"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Duckling Discipleship"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰小鴨門徒訓練法"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Eyes to See"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰信心的眼光"

#~ msgid ""
#~ "Find \"The Lord's Supper\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "請翻到「天國酵母」手冊「領聖餐」這一堂課﹐並一起來聽下面這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Lord's Supper"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰領聖餐"

#~ msgid "Practice the Lord's Supper (10min)"
#~ msgstr "守聖餐的操練﹙10 分鐘﹚"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 4!"
#~ msgstr "恭喜你們完成了第四堂課！"

#~ msgid "What’s the best thing you got today? Share about it on social media."
#~ msgstr "你今天所學最有心得的是什麼？分享到社群媒體上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to share your 3-Minute Testimony with at least one person "
#~ "on your List of 100."
#~ msgstr "從各自的「百人關注名單」﹐與至少一個人分享你自己的三分鐘見證。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to train someone else with the 3-Minute Testimony "
#~ "tool."
#~ msgstr "又鼓勵你們去裝備別人來使用「三分鐘見證」這個工具。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how Prayer Walking is a powerful way to "
#~ "prepare a neighborhood for Jesus, and you'll learn a simple but powerful "
#~ "pattern for prayer that will help you meet and make new disciples along "
#~ "the way."
#~ msgstr ""
#~ "在這堂課，要學怎麼運用「行走禱告」這個有效的工具，去帶領街坊鄰里接受耶穌；"
#~ "並且透過禱告尋見合適的人，造就成為新的門徒。"

#~ msgid "Listen and Read Along (15min)"
#~ msgstr "聆聽與閱讀﹙15 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Prayer Walking\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "請翻到「天國酵母」手冊「行走禱告」這一課﹐並一起來聽底下這段錄音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Prayer Walking"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰行走禱告"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Person of Peace"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰找出平安之子"

#~ msgid "Prayer Walking (60-90min)"
#~ msgstr "行走禱告﹙60~90分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Read through the Obey, Share, and Pray sections, below, before you head "
#~ "out!"
#~ msgstr ""
#~ "離開課堂出去操練「行走禱告」之前﹐請先讀完底下的順從﹑分享﹑禱告的內容。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time this week practicing Prayer Walking by going out alone or with "
#~ "a small group at least once."
#~ msgstr ""
#~ "這個星期當中﹐至少撥出一段時間操練一次「行走禱告」﹐可以自己單獨進行或與其"
#~ "他人一起去。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time asking God who He might want you to share the Prayer Walking "
#~ "tool with before your group meets again. Share this person’s name with "
#~ "the group before you go."
#~ msgstr ""
#~ "花時間禱告，求問神在下次聚會之前﹐要你跟誰分享「行走禱告」這個福音工具。分"
#~ "享之前，請先讓小組知道這個人的名字。"

#~ msgid ""
#~ "Before you go out on your Prayer Walking activity, be sure to pray with "
#~ "your group to end your time together. Thank God that He loves the lost, "
#~ "the last and the least – including us! Ask Him to prepare your heart and "
#~ "the heart of those you'll meet during your walk to be open to His work."
#~ msgstr ""
#~ "在你們出門做「行走禱告」前﹐最後一定要跟所有的組員一起禱告﹐一方面感謝神愛"
#~ "那些失喪﹑卑微的人﹐包括我們自己在內！一方面求神預備你們的心﹐也預備邊走邊"
#~ "禱告時會遇到的人﹐他們的心向神敞開。"

#~ msgid ""
#~ "Take a picture of something you see on your prayer walk and post it on "
#~ "social media. "
#~ msgstr "把你們在路上看到很感動的人事物照下來﹐放到社群媒體上分享。 "

#~ msgid "You were asked to spend some time Prayer Walking"
#~ msgstr "上一堂課希望你撥出時間操練「行走禱告」。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the Prayer Walking tool with someone else."
#~ msgstr "上一堂課鼓勵你向人分享「行走禱告」這個福音工具。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how God uses faithful followers – even if "
#~ "they're brand new – much more than ones with years of knowledge and "
#~ "training who just won't obey. And you'll get a first look at a way to "
#~ "meet together that helps disciples multiply even faster."
#~ msgstr ""
#~ "在這堂課裡﹐會學到神如何使用忠心的跟隨者——即使他們是初信者。只要忠心跟隨"
#~ "主，都好過那些裝備多年、知識豐富﹐卻不順服神的人。此外，你將首度看見一種幫"
#~ "助門徒更快倍增的聚會模式。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Faithfulness"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰要忠心"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: 3/3 Group"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰三合一小組"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 6!"
#~ msgstr "恭喜你們完成了第六堂課！"

#~ msgid ""
#~ "Spend time this week practicing Faithfulness by obeying and sharing at "
#~ "least one of God's commands that you already know."
#~ msgstr ""
#~ "在這個星期當中﹐撥出時間操練「要忠心」這功課﹐你學到遵守哪些神的命令，至少"
#~ "要分享給一兩個人。"

#~ msgid ""
#~ "Think about what you have heard and learned about Faithfulness in this "
#~ "session, and ask God who He wants you to share it with. Share this "
#~ "person’s name with the group before you go."
#~ msgstr ""
#~ "回顧所學之後，求問神要你去跟誰分享這些﹐在離開之前告知組員這個人是誰。"

#~ msgid ""
#~ "Thank God for His Faithfulness – for fulfilling every promise He's ever "
#~ "made. Ask Him to help you and your group become even more Faithful to Him."
#~ msgstr ""
#~ "向神獻上感恩，因祂是信實的，祂已經成就了祂所應許的。求主幫助你及你的小組，"
#~ "對祂更加忠心。"

#~ msgid ""
#~ "Got a Christian brother or sister who might like Zúme? Share it with them "
#~ "on social media."
#~ msgstr ""
#~ "你們認識哪位主內弟兄姊妹﹐很可能會對「天國酵母」門徒訓練有興趣嗎？把「天國"
#~ "酵母」門徒訓練分享到社群媒體上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice Faithfulness by obeying and sharing one of "
#~ "God's commands."
#~ msgstr "上一堂課帶領你遵行並向人述說神的命令，藉此操練「忠心」這項功課。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the importance of Faithfulness with someone "
#~ "else."
#~ msgstr "上一堂課鼓勵你向人分享「對主忠誠」的重要性。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn a Training Cycle that helps disciples go "
#~ "from one to many and turns a mission into a movement. You'll also "
#~ "practice the 3/3 Groups Format and learn how the way you meet can impact "
#~ "the way you multiply."
#~ msgstr ""
#~ "這一課你將學到「培訓鏈循環不息」的概念﹐從一個到多個，把任務帶到循環不息。"
#~ "此外，你也將繼續操練「三合一小組」聚會模式﹐並體會你如何運作小組，將影響你"
#~ "如何倍增門徒。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Training Cycle\" section in your Zúme Guidebook. When you're "
#~ "ready, watch this video, and then discuss the questions below."
#~ msgstr ""
#~ "請翻到「天國酵母」手冊「培訓循環不息」這課﹐找到以後﹐一起來看接下來的影"
#~ "片﹐並討論下方問題。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Training Cycle"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰培訓循環不息"

#~ msgid "Practice and Discuss (90min)"
#~ msgstr "操練與討論﹙90 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Have your entire group spend the next 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Groups Format. Refer to the Zúme Guidebook if you need a reminder about "
#~ "the pattern."
#~ msgstr ""
#~ "接下來請全組員一起來操練「三合一小組」聚會模式。如果需要提示﹐「天國酵母」"
#~ "訓練手冊上可以找到。"

#~ msgid "PRACTICE"
#~ msgstr "操練"

#~ msgid ""
#~ "LOOK BACK – Use last week's Session Challenges to practice "
#~ "\"Faithfulness\" in the Look Back section."
#~ msgstr ""
#~ "回顧——使用上個星期的課後挑戰﹐在回顧這個三分之一單元裡來操練「忠心」。"

#~ msgid ""
#~ "REMEMBER – Each section should take about 1/3 (or 30 minutes) of your "
#~ "practice time."
#~ msgstr ""
#~ "請記得﹐每一個單元要保持在整個聚會三分之一左右的時間﹐也就是大約花30分鐘。"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 7!"
#~ msgstr "恭喜你們完成了第七堂課！"

#~ msgid ""
#~ "Thank God that He loves us enough to invite us into His most important "
#~ "work – growing His family!"
#~ msgstr "感謝神如此愛我們﹐邀請我們參與這個使神的大家庭成長的重要事工！"

#~ msgid ""
#~ "Hop on LIVE and tell the world what you just learned and where they could "
#~ "learn it too."
#~ msgstr "鼓勵你用直播向人分享個人所學﹐並讓他們知道如何能學到你所學的。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice obeying, training, and sharing based on your "
#~ "commitments during 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課帶領你操練參與「三合一小組」時所立過的承諾——順服﹑訓練與分享。"

#~ msgid "You were encouraged to share the 3/3 Group Format with someone else."
#~ msgstr "上一堂課鼓勵你向人分享「三合一小組」聚會模式。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how Leadership Cells prepare followers in a "
#~ "short time to become leaders for a lifetime. You'll learn how serving "
#~ "others is Jesus' strategy for leadership. And you'll spend time "
#~ "practicing as a 3/3 Group, again."
#~ msgstr ""
#~ "在這堂課﹐你將學到如何在短時間內，透過「帶領者培育小組」來裝備弟兄姊妹﹐終"
#~ "身成為領袖。此外，你也會學到「服侍人」是耶穌訓練領袖的策略。接著，你將再次"
#~ "操練「三合一小組」聚會模式。"

#~ msgid ""
#~ "Jesus radically reversed our understanding of leadership by teaching us "
#~ "that if we feel called to lead, then we are being called to serve. A "
#~ "Leadership Cell is a way someone who feels called to lead can develop "
#~ "their leadership by practicing serving."
#~ msgstr ""
#~ "在此耶穌徹底顛覆我們對帶領者的看法﹐祂教導說﹐如果我們感到被呼召做領袖，其"
#~ "實就是蒙召來服侍人。所以那些自覺蒙神呼召帶領別人的人，可以先在「帶領者培育"
#~ "小組」裡操練各樣服侍，好鍛鍊個人的領導力。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Leadership Cells\" section in your Zúme Guidebook. When you're "
#~ "ready, watch and discuss this video."
#~ msgstr ""
#~ "請翻到「天國酵母」手冊「帶領者培育小組」這課，並準備好觀看、討論接下來這段"
#~ "影片。"

#~ msgid "Practice 3/3 Group (90min)"
#~ msgstr "操練「三合一小組」﹙90分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Have your entire group spend the next 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Groups Format."
#~ msgstr "接下來﹐請所有組員一起來操練「三合一小組」聚會模式。"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 8. "
#~ msgstr "恭喜你們！你們已經完成了第八堂課！ "

#~ msgid ""
#~ "Spend time again this week obeying, sharing, and training based on the "
#~ "commitments you've made during this session's 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "在這個星期當中﹐撥出時間操練你們在今天的「三合一小組」裡面所承諾的順服﹑訓"
#~ "練與分享事項。"

#~ msgid ""
#~ "Thank God for sending Jesus to show us that real leaders are real "
#~ "servants. Thank Jesus for showing us the greatest service possible is "
#~ "giving up our own lives for others."
#~ msgstr ""
#~ "感謝神差遣耶穌來，使我們看見榜樣：真正的領袖是謙卑服侍人的，甚至到為人捨命"
#~ "的地步。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice Obeying, Training, and Sharing based on your "
#~ "commitments during last session's 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課帶領你花時間操練在上次的三合一小組裡所承諾的順服﹑訓練與分享事項。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the Leadership Cells tool with someone else."
#~ msgstr "上一堂課鼓勵你找機會跟人分享介紹「帶領者培育小組」這個工具。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how linear patterns hold back kingdom "
#~ "growth and how Non-Sequential thinking helps you multiply disciples. "
#~ "You'll discover how much time matters in disciple-making and how to "
#~ "accelerate Pace. You’ll learn how followers of Jesus can be a Part of Two "
#~ "Churches to help turn faithful, spiritual families into a growing city-"
#~ "wide body of believers. Finally, you'll learn how a simple Three Month "
#~ "Plan can focus your efforts and multiply your effectiveness in growing "
#~ "God's family exponentially."
#~ msgstr ""
#~ "這堂課要學不按時序來的思考方式其實會幫助倍增門徒，直線模式反而會阻礙神的國"
#~ "度成長。你會發現，掌握時間、加快步調，對建造門徒來說是多麼重要。跟隨主的門"
#~ "徒其實可以同時成為兩個不同教會的成員﹐這樣多管齊下去協助把不同的小教會轉變"
#~ "成為一個持續成長的全市型教會。最後會學做簡單的三個月規劃，可以心力專注﹐提"
#~ "高效率﹐那麼神的大家庭將以幾何級數增長。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Non-Sequential"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰多管齊下的增長"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Pace"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰加快步調"

#~ msgid ""
#~ "Jesus taught us that we are to stay close — to live as a small, spiritual "
#~ "family, to love and give our lives to one another, to celebrate and "
#~ "suffer — together. However, Jesus also taught us to leave our homes and "
#~ "loved ones behind and be willing to go anywhere — and everywhere — to "
#~ "share and start new spiritual families. So how can we do both? When "
#~ "you're ready, watch the video below and discuss the question that follows."
#~ msgstr ""
#~ "耶穌教導我們，我們要維持緊密的關係，如同屬靈小家庭一樣同甘共苦生活，彼此相"
#~ "愛，也為彼此捨命。但是，耶穌也教導我們，我們要離開自己的家以及所愛的人，願"
#~ "意去任何地方，所有的地方，去分享、成立新的屬靈家庭。我們要怎麼兼顧這兩個教"
#~ "導呢？準備好之後，一起來看底下的影片，接著討論更底下所列出的問題。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Two Churches"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰兩個教會並進"

#~ msgid "Create a Three Month Plan (30min)"
#~ msgstr "寫出三個月規劃﹙30 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "In His Bible, God says, \"I know the plans I have for you, plans to "
#~ "prosper you and not to harm you, plans to give you hope and a future.\" "
#~ "God makes plans, and He expects us to make plans, too. He teaches us "
#~ "through His Word and His work to look ahead, see a better tomorrow, make "
#~ "a plan for how to get there, and then prepare the resources we'll need on "
#~ "the way."
#~ msgstr ""
#~ "在聖經裡﹐神說︰「我知道我向你們所懷的意念是賜平安的意念﹐不是降災禍的意"
#~ "念﹐要叫你們末後有指望。」（耶廿九11） 神做事有計劃﹐祂也要我們行事有規"
#~ "劃。在聖經裡面以及祂自己的作為都教導我們﹐若要展望那更好的將來﹐必須做好達"
#~ "到目標的規劃﹐並預備在進行過程當中需要的資源。"

#~ msgid ""
#~ "You can use the printed version in your Zúme Guidebook or our online "
#~ "version."
#~ msgstr "也可以直接填寫在「天國酵母」手冊裡面﹐或是網路格式來填寫。"

#~ msgid "Online \"Three Month Plan\""
#~ msgstr "網路上的「三個月規劃表」"

#~ msgid ""
#~ "Participants can access their own three month plan on the side column of "
#~ "their dashboard. They can connect their plan with this group by adding "
#~ "the following key:"
#~ msgstr ""
#~ "參與者可以在網站工具板的欄位裡﹐找到自己的「三個月規劃表」﹐把自己的規劃表"
#~ "連結到小組裡，連結代碼如下︰"

#~ msgid ""
#~ "Ask God what He specifically wants you to do with the basic disciple-"
#~ "making tools and techniques you have learned over these last nine "
#~ "sessions. You can remember them in terms of the Greatest Blessing."
#~ msgstr ""
#~ "各位在過去的九堂課裡學到了基本的門徒訓練工具以及使用方法﹐現在禱告求神指示"
#~ "你該做什麼。你們可以使用神「最好的祝福」方式來記這些工具。"

#~ msgid ""
#~ "It's a Blessing to ... S.O.A.P.S. Bible Reading, Accountability Groups, "
#~ "Prayer Cycle"
#~ msgstr "這是神的祝福︰「SOAPS香皂讀經法」﹐「守望互勉小組」﹐「禱告循環圈」"

#~ msgid ""
#~ "It's a Great Blessing to ... Share your 3-Minute Testimony and God's "
#~ "Story, Prayer Walking"
#~ msgstr ""
#~ "這是神美好的祝福︰分享你們自己的「三分鐘見證」﹐「神的故事」﹐「行走禱告」"

#~ msgid "It's a Greater Blessing to ... Start a 3/3rds Group"
#~ msgstr "這是神更好的祝福︰成立一個「三合一小組」"

#~ msgid "It's the Greatest Blessing to ... Start a Zúme Group"
#~ msgstr "這是神最好的祝福︰成立一個「天國酵母」小組"

#~ msgid "LISTEN"
#~ msgstr "聆聽主話"

#~ msgid "COMPLETE"
#~ msgstr "總結"

#~ msgid ""
#~ "Use the rest of your time to complete the Three Month Plan worksheet. You "
#~ "can write it out on a piece of paper. If you are logged in to ZúmeProject."
#~ "com you can fill out your form digitally and link it to your group. Once "
#~ "you login, you’ll find the Three Month Plan under Settings. You can also "
#~ "find the Three Month Plan on your Dashboard."
#~ msgstr ""
#~ "用僅剩的時間完成個人的「三個月規劃表」﹐可以寫在一張紙上。如果你們已經登入"
#~ "ZumeProject.com﹐也可以在網路上填寫﹐然後連結到你自己的小組。登入網站之"
#~ "後﹐可以在設定裡面找到「三個月規劃表」﹐也可以在工具板裡面找到「三個月規劃"
#~ "表」。"

#~ msgid ""
#~ "You do not have to commit to every item, and there is room for other "
#~ "items not already on the list. Do your best to align your commitments to "
#~ "what you have heard God reveal to you about His will."
#~ msgstr ""
#~ "不用對每一個事項寫下承諾﹐另外﹐不在三個月規劃列單上的事項﹐也可以自己加上"
#~ "去。盡力使立志的承諾﹐對齊上帝向你啟示的心意。"

#~ msgid "Share you Plan (30min)"
#~ msgstr "互相分享你們各人的規劃﹙30 分鐘﹚"

#~ msgid "In groups of two or three (15 minutes)"
#~ msgstr "分成兩人或三人一組﹙15 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Take turns sharing your Three Month Plans with each other. Take time to "
#~ "ask questions about things you might not understand about plans and how "
#~ "the others will meet their commitments. Ask them to do the same for you "
#~ "and your plan. Find a training partner(s) that is willing to check in "
#~ "with you to report on progress and challenges and ask questions after 1, "
#~ "2, 3, 4, 6, 8 and 12 weeks. Commit to doing the same for them."
#~ msgstr ""
#~ "輪流分享自己的三個月規劃。聽別人分享時，有不明白之處，或是很想知道對方如何"
#~ "實行計畫﹐就提出來問他﹐反過來也是一樣，對方也同樣可以問你。找一兩位願意跟"
#~ "你一起操練的同伴﹐在第一﹑二﹑三﹑四﹑六﹑八以及十二週之後﹐再見面相互查看"
#~ "進行的怎麼樣﹑遇到什麼困難，也彼此提問請教。"

#~ msgid "In your full training Group (15 minutes)"
#~ msgstr "全體門徒訓練成員參與﹙15 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Discuss and develop a group plan for starting at least two new 3/3 Groups "
#~ "or Zúme Training Groups in your area. Several of your group members may "
#~ "have just completed and saved your individual Three-Month Plans to your "
#~ "Zúme group. On this step, if no one from your group has filled out a "
#~ "digital copy on the website of your Three-Month Plan, it is highly "
#~ "recommended that you do this together now. Just go to the Three-Month "
#~ "Plan under Settings and link the form to your group."
#~ msgstr ""
#~ "討論擬定出一個整體團隊計劃﹐如何在你們附近地區成立至少兩個新的「三合一小"
#~ "組」或者「天國酵母」門徒訓練團隊。你們當中或許有人才剛把填寫好的「三個月規"
#~ "劃」，存在你們的「天國酵母」團隊群組裡。如果此時﹐你們團隊裡都沒人填好網路"
#~ "的電子「三個月規劃」﹐建議現在就填寫好。直接去網頁上方的設定裡面﹐找到「三"
#~ "個月規劃」來填就可以了。"

#~ msgid ""
#~ "Remember, your goal is to start Simple Churches that multiply. 3/3 Groups "
#~ "and Zúme Training Groups are two ways to do that. Discuss and decide "
#~ "whether these new Groups will be connected to an existing local church or "
#~ "network or whether you’ll start a new network out of your Zúme Training "
#~ "Group."
#~ msgstr ""
#~ "要記得，你們的目標是建立倍增的微型小教會，而「三合一小組」以及「天國酵母」"
#~ "門徒訓練團隊就是可以運用的兩個好方法。一起討論決定，這些新的小組，是要與現"
#~ "有的區域地方堂會或教會網絡連結，或者你們要從這個「天國酵母」門徒訓練小組開"
#~ "始，成立一個新的聯絡網。"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 9."
#~ msgstr "恭喜你們！你們已經完成了第九堂課！"

#~ msgid ""
#~ "Pray and ask God who He would have you share Zúme Training with by "
#~ "launching a Leadership Cell of future Zúme Training leaders."
#~ msgstr ""
#~ "禱告尋求﹐神要你找誰成立「帶領者培育小組」﹐來分享並訓練未來的「天國酵母」"
#~ "門徒訓練小組帶領者。"

#~ msgid ""
#~ "Be sure to pray with your group before you end your time together. Thank "
#~ "God that He has created and gifted you with exactly the right talents to "
#~ "make a difference in His kingdom. Ask Him for wisdom to use the strengths "
#~ "He has given you and to find other followers who help cover your "
#~ "weaknesses. Pray that He would make you fruitful and multiply — this was "
#~ "His plan from the very beginning. Pray that God help you be obedient to "
#~ "Him and invite Him to work in you and those around you!"
#~ msgstr ""
#~ "在結束前記得要一起禱告，感謝神創造你們，賜下合適的恩賜，讓你們拓展神的國"
#~ "度。求祂給你們智慧，好好使用這些恩賜，並找到能彼此幫補、跟隨主的門徒。求神"
#~ "使你們能夠多結果子﹑倍增門徒——生養眾多﹐這也是祂在創造時就計劃好的。求神幫"
#~ "助你們順服祂，並邀請祂在你和周圍的人身上動工。"

#~ msgid ""
#~ "Excited to help a new Zúme group get started? Share about Zúme on social "
#~ "media and let people know where they can get started."
#~ msgstr ""
#~ "現在你們是不是躍躍欲試，要開始一個新的「天國酵母」培訓小組呢？趕快在社群媒"
#~ "體上分享吧﹐讓大家知道他們也能很快上手。"

#~ msgid "Looking Back"
#~ msgstr "回顧"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to prayerfully consider continuing as an ongoing spiritual "
#~ "family committed to multiplying disciples."
#~ msgstr "上一堂課帶領你以禱告的心繼續這個致力於建立倍增門徒的屬靈家庭。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share Zúme Training by launching a Leadership Cell "
#~ "of future Zúme Training leaders."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂課鼓勵你成立帶領者培育小組﹐訓練儲備他們成為以後「天國酵母」門徒訓練"
#~ "新的帶領者。"

#~ msgid ""
#~ "Take a few moments to see how your group has been doing with these items "
#~ "and their Three Month Plans since you've last met."
#~ msgstr ""
#~ "撥空檢視一下你的小組從上次聚會到現在﹐在以上事項及三個月規劃上，做到了什麼"
#~ "程度。"

#~ msgid ""
#~ "Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us. "
#~ "Ask Him to give your group clear heads and open hearts to the great "
#~ "things He wants to do in and through you. Ask the Holy Spirit to lead "
#~ "your time together and thank Him for His faithfulness, too. He got you "
#~ "through!"
#~ msgstr ""
#~ "禱告並感謝神，因祂信實地在我們身上成就了美好的工，求神賜給你的小組成員清晰"
#~ "的頭腦，並敞開心扉接受祂要行在你們身上和透過你們行的大事。最後邀請聖靈引導"
#~ "你們聚集的時間，也感謝祂的信實，帶領你們走完這個門徒訓練！"

#~ msgid ""
#~ "In this advanced training session, you’ll take a look at how you can "
#~ "level-up your Coaching Strengths with a quick checklist assessment. "
#~ "You’ll learn how Leadership in Networks allows a growing group of small "
#~ "churches to work together to accomplish even more. And you’ll learn how "
#~ "to develop Peer Mentoring Groups that take leaders to a whole new level "
#~ "of growth."
#~ msgstr ""
#~ "這一堂是進階課程﹐要教大家如何使用「教練指南」以加強自己的輔導能力。你將會"
#~ "了解身處於「領袖聯絡網」之中，能如何促使一些正在成長中的小教會﹐透過彼此合"
#~ "作來達成更多事情。除此之外，你也將學到如何發展出一個「同儕切磋機制」，讓帶"
#~ "領者成長、更上一層樓。"

#~ msgid "Activity (10min)"
#~ msgstr "活動﹙10 分鐘﹚"

#~ msgid "ASSESS"
#~ msgstr "評估"

#~ msgid ""
#~ "The Coaching Checklist is a powerful tool you can use to quickly assess "
#~ "your own strengths and vulnerabilities when it comes to making disciples "
#~ "who multiply. It's also a powerful tool you can use to help others – and "
#~ "others can use to help you."
#~ msgstr ""
#~ "「教練指南」是個很棒的工具﹐可以有效評估自己在倍增門徒的事上有什麼優缺點。"
#~ "這工具既可以用來幫助別人﹐別人也可以用它來幫助你。"

#~ msgid ""
#~ "Find the Coaching Checklist section in your Zúme Guidebook, and take this "
#~ "quick (5-minutes or less) self-assessment:"
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天國酵母」手冊「教練指南」部份﹐很快地把這個自我評估做完﹐不要超過5"
#~ "分鐘。"

#~ msgid ""
#~ "Read through the Disciple Training Tools in the far left column of the "
#~ "Checklist."
#~ msgstr "把表上最左欄的門徒訓練培訓工具都讀過一遍。"

#~ msgid "Mark each one of the Training Tools, using the following method:"
#~ msgstr "根據以下的方式﹐針對每一項培訓工具來勾選︰"

#~ msgid ""
#~ "If you're unfamiliar or don't understand the Tool – check the BLACK column"
#~ msgstr "1. 如有還不熟悉﹐或不瞭解的工具﹐在黑色欄位底下打勾。"

#~ msgid ""
#~ "If you're somewhat familiar but still not sure about the Tool – check the "
#~ "RED column"
#~ msgstr ""
#~ "2. 若是知道大概﹐但對怎麼應用這個工具還不很確定﹐就在紅色欄位底下打勾。"

#~ msgid ""
#~ "If you understand and can train the basics on the Tool – check the YELLOW "
#~ "column"
#~ msgstr ""
#~ "3. 若是已經瞭解﹐又能把這工具的基本用法教導別人﹐請在黃色欄位底下打勾。"

#~ msgid ""
#~ "If you feel confident and can effectively train the Tool – check the "
#~ "GREEN column"
#~ msgstr ""
#~ "4. 如果你對這工具很有把握﹐而且能有效培訓別人使用﹐請在綠色欄位底下打勾。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Coaching Checklist"
#~ msgstr "「天國酵母」錄音稿︰「教練指南」"

#~ msgid "Which ones made you feel vulnerable as a trainer?"
#~ msgstr "哪些培訓工具是你們覺得自己能力還不足以培訓他人的？"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Leadership in Networks"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰領袖聯絡網"

#~ msgid ""
#~ "Find the Peer Mentoring Groups section in your Zúme Guidebook, and listen "
#~ "to the audio below."
#~ msgstr ""
#~ "請翻到「天國酵母」手冊「同儕切磋機制」的這一課﹐一起來聽下面這段錄音。"

#~ msgid "Practice (60min)"
#~ msgstr "操練﹙60 分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the Peer Mentoring Groups section in your Zúme Training Guide, and "
#~ "follow these steps."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天國酵母」門徒訓練手冊「同儕切磋機制」這段﹐跟著底下的步驟進行。"

#~ msgid "GROUPS"
#~ msgstr "分組"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three and work through the 3/3 sections of "
#~ "the Peer Mentoring Group format. Peer Mentoring is something that happens "
#~ "once a month or once a quarter and takes some time for the whole group to "
#~ "participate, so you will not have time for everyone to experience the "
#~ "full mentoring process in this session."
#~ msgstr ""
#~ "分成兩人到三人的小組﹐把「同儕切磋機制」中的三合一小組操練做完。「同儕切磋"
#~ "機制」大概需要一個月或三個月進行一次﹐每次都要讓所有成員參與﹐所以在這堂課"
#~ "的練習裡面﹐沒時間讓每位成員都走完整個過程。"

#~ msgid ""
#~ "REMEMBER – Spend time studying the Four Fields Diagnostic Diagram and "
#~ "Generational Map in the Peer Mentoring Groups section of your Zúme "
#~ "Training Guide. Make sure everyone in your group has a basic "
#~ "understanding of these tools before asking the suggested questions."
#~ msgstr ""
#~ "請記得﹕撥出時間好好研究「天國酵母」手冊中「同儕切磋機制」的四個領域診斷圖"
#~ "和微型教會族譜，確定你小組的每個人對這些工具有基本的了解，針對手冊中建議的"
#~ "問題進行討論。"

#~ msgid "CONGRATULATIONS ON COMPLETING ZÚME TRAINING!"
#~ msgstr "恭喜你們完成了「天國酵母」門徒訓練！"

#~ msgid ""
#~ "You and your group are now ready to take leadership to a new level! Here "
#~ "are a few more steps to help you KEEP growing!"
#~ msgstr ""
#~ "現在，你和你的小組已經準備好，在小組帶領者的領袖訓練課程中，再站上一個台"
#~ "階！以下幾個步驟，將有助你持續成長！"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Completion of Training"
#~ msgstr "「天國酵母」影片稿︰恭喜完成訓練"

#~ msgid "No Name"
#~ msgstr "無名字"

#~ msgid "Phone Number"
#~ msgstr "電話號碼"

#~ msgid "GeoCoded IP"
#~ msgstr "地理編碼 IP (GeoCoded IP)"

#~ msgid "Unable to save three month plan."
#~ msgstr "無法儲存「三個月規劃」。"

#~ msgid "Unable to find key:"
#~ msgstr "找不到代碼︰"

#~ msgid "I want to make disciples who multiply!"
#~ msgstr "我想要帶出有倍增力的門徒！"

#~ msgid "Oops, Page Not Found!"
#~ msgstr "糟糕，找不到頁面！"

#~ msgid "Uh Oh. Something is missing. Try double checking things."
#~ msgstr "咦？你是否遺漏了什麼，請重新確認。"

#~ msgid "Read more..."
#~ msgstr "進一步讀取…"

#~ msgid "Tags:"
#~ msgstr "標籤︰"

#~ msgid "Pages:"
#~ msgstr "頁數︰"

#~ msgid ""
#~ "The Three Month Plan is part of the Session 9 training. It is designed to "
#~ "help you identify specific action steps post Zúme Training. Further "
#~ "instructions about the Three Month Plan are found in Session 9."
#~ msgstr ""
#~ "「三個月規劃」是第九堂課的一份設計﹐有助於學員上完「天國酵母」門徒訓練後，"
#~ "列出接下來的執行事項﹐在第九堂課時會學到如何使用這張表。"

#~ msgid ""
#~ "You can connect your Three Month Plan to a group by adding the group key. "
#~ "Click on your group name below the \"Link to a Group with a Group Key\" "
#~ "field or check with your group leader to get the 5 digit code."
#~ msgstr ""
#~ "你們可以輸入小組代碼，把「三個月規劃」加進小組裡。只要在「使用小組代碼與小"
#~ "組連結」區塊下方，點擊你們小組的名字﹐或者與你們小組帶領者聯絡，就能取得5"
#~ "碼英數字代碼。"

#~ msgid ""
#~ "If you have completed a live training event, you can use the group key "
#~ "your trainer gives you to connect your plan with your training group."
#~ msgstr ""
#~ "如果已經完成了實體課程﹐就可以用你們的培訓單位所給的小組代碼﹐把做好的「三"
#~ "個月規劃」連結進你們所屬的小組。"

#~ msgid "Plans in Your Groups"
#~ msgstr "小組成員的規劃表"

#~ msgid "Link to a Group with a Group Key (optional)"
#~ msgstr "使用小組代碼與小組連結﹙非必填欄位﹚"

#~ msgid "example: ABC12"
#~ msgstr "範例︰ABC12"

#~ msgid "Add one of your groups? "
#~ msgstr "與你的小組連結？"

#~ msgid "Unlink Group"
#~ msgstr "取消小組連結"

#~ msgid "Oh snap!"
#~ msgstr "噢，糟糕！"

#~ msgid "Reset"
#~ msgstr "重設"

#~ msgid "Print Saved Plan"
#~ msgstr "列印所存的規劃表"

#~ msgid "not answered"
#~ msgstr "未回答"

#~ msgid "Print"
#~ msgstr "列印"

#~ msgid "No plans linked to this group."
#~ msgstr "小組裡沒有已連結的規劃表。"

#~ msgid ""
#~ "Zúme uses an online training platform to equip participants in basic "
#~ "disciple-making and simple church planting multiplication principles, "
#~ "processes, and practices."
#~ msgstr ""
#~ "「天國酵母」是一個網路培訓平臺，裝備門徒訓練以及成立新教會所需的基本倍增原"
#~ "則、方法和實做操練。"

#~ msgid "Goals of the Zúme Project:"
#~ msgstr "「天國酵母」培訓計畫的目標︰"

#~ msgid "Zúme consists of 10 sessions, 2 hours each"
#~ msgstr "「天國酵母」一共有十堂課﹐每堂課兩小時"

#~ msgid "If you haven't created a login yet, please do so."
#~ msgstr "如果你還沒註冊帳號﹐請先註冊一個帳號。"

#~ msgid ""
#~ "Invite 3-11 friends. A minimum group of 3-4 is needed for the practice "
#~ "and elements of the training."
#~ msgstr ""
#~ "邀請三位到十一位朋友一起加入﹐因為課程操練以及活動需要至少三四個人才能進"
#~ "行。"

#~ msgid "Schedule a time to get together with your friends."
#~ msgstr "安排時間與你邀請的朋友聚在一起。"

#~ msgid "Make sure you have access to an internet-enabled device."
#~ msgstr "請確定你們有任何能連上網路的裝置。"

#~ msgid "Optional prep for your first meeting:"
#~ msgstr "在你們初次聚集之前，有哪些事項可以事前預備︰"

#~ msgid ""
#~ "If you'd like, you can print out copies for the members of your group."
#~ msgstr "也可以事先印出手冊給每位組員。"

#~ msgid ""
#~ "Consider connecting to a TV or projector so everyone in your group can "
#~ "view the content."
#~ msgstr "也可以考慮接上電視或者放映機﹐讓小組成員在上面看到課程內容。"

#~ msgid "Head back to your dashboard"
#~ msgstr "返回你的工具板"

#~ msgid "Cannot find this group."
#~ msgstr "找不到這個小組。"

#~ msgid "Head back to your dashboard and try again"
#~ msgstr "請返回你的工具板﹐再試一次。"

#~ msgid "You are missing a correct group or session number."
#~ msgstr "你遺漏了正確的小組或課堂編號。"

#~ msgid ""
#~ "You need a correctly formatted URL. This can happen if you came here from "
#~ "somewhere other than the dashboard."
#~ msgstr ""
#~ "你需要一個格式正確的URL﹐如果你是從工具板以外的地方來到這裡﹐便可能會發生"
#~ "目前這種情況。"

#~ msgid "Head back to your dashboard and try again."
#~ msgstr "請返回你的工具板﹐再試一次。"

#~ msgid "Your Groups"
#~ msgstr "你的小組"

#~ msgid "edit"
#~ msgstr "編輯"

#~ msgid "Meeting Time"
#~ msgstr "聚會時間"

#~ msgid "Address"
#~ msgstr "住址"

#~ msgid "Members"
#~ msgstr "組員"

#~ msgid "Key"
#~ msgstr "代碼"

#~ msgid "Start Next Session "
#~ msgstr "開始下一堂課"

#~ msgid "Archive Group"
#~ msgstr "封存小組"

#~ msgid "invites you to join"
#~ msgstr "邀請你加入"

#~ msgid "Accept"
#~ msgstr "接受"

#~ msgid "Decline"
#~ msgstr "拒絕"

#~ msgid "You have no active groups"
#~ msgstr "你目前沒有參與任何運作中的小組"

#~ msgid "We recommend at least 3-11 people for a group."
#~ msgstr "我們建議至少要有三位，最多十一位小組成員。"

#~ msgid ""
#~ "You can join a current group when the group owner adds your email to the "
#~ "approved coleader/participant list. To start your own group, use the "
#~ "button below."
#~ msgstr ""
#~ "在小組主人把你的電子郵件加入核可的共同帶領者/參與者名單之後﹐就可以加入那"
#~ "個小組了﹐你用底下的按鍵也可以成立自己的小組。"

#~ msgid "Start New Group"
#~ msgstr "成立新小組"

#~ msgid "Video Library"
#~ msgstr "影音圖書館"

#~ msgid "of 32 videos"
#~ msgstr "/32 個影音"

#~ msgid "Overview Video"
#~ msgstr "綜覽簡介影片"

#~ msgid "Welcome to Zume"
#~ msgstr "歡迎來到「天國酵母」"

#~ msgid "Teach Them to Obey"
#~ msgstr "教導他們遵守"

#~ msgid "3 Minute Testimony"
#~ msgstr "三分鍾見證"

#~ msgid "Eyes to See"
#~ msgstr "信心的眼光"

#~ msgid "Lord's Supper"
#~ msgstr "領聖餐"

#~ msgid "3/3 Group Live"
#~ msgstr "三合一小組示範"

#~ msgid "Non-Sequential"
#~ msgstr "多管齊下的增長"

#~ msgid "Session videos will be added as you complete sessions."
#~ msgstr "課堂影音會在你上完課程後，加入這個選單裡。"

#~ msgid "Archived Groups"
#~ msgstr "已封存的小組"

#~ msgid "Join me on the Zúme Project"
#~ msgstr "跟我一起加入「天國酵母計畫」Zúme Project"

#~ msgid "Invite to Zúme"
#~ msgstr "邀請加入「天國酵母」Zúme"

#~ msgid "Networks"
#~ msgstr "聯絡網"

#~ msgid "Number of Group Members (including you)"
#~ msgstr "組員人數﹙包括你自己﹚"

#~ msgid "Planned Meeting Time"
#~ msgstr "定妥聚會時間是："

#~ msgid "example: Saturday 7PM"
#~ msgstr "範例︰每星期六晚上7點"

#~ msgid "Validate"
#~ msgstr "驗證"

#~ msgid "Coleaders or additional participants"
#~ msgstr "共同帶領者或者其他參與者"

#~ msgid "Add"
#~ msgstr "新增"

#~ msgid "Edit Group"
#~ msgstr "編輯小組設定"

#~ msgid ""
#~ "You are the owner of this group. All changes to the group details must be "
#~ "done through \n"
#~ "                you."
#~ msgstr "你是小組的主人﹐小組所有的細節變動都要經由你來完成。"

#~ msgid "Change Key"
#~ msgstr "變更代碼"

#~ msgid "Number of Participants"
#~ msgstr "參與人數"

#~ msgid "example: 1000 Broadway, Denver, CO 80126"
#~ msgstr "範例︰103台北市大同區承德路一段1號"

#~ msgid ""
#~ "Adding a coleader or additional participants gives them access to this "
#~ "group on their Zúme dashboard once they have signed up and logged in "
#~ "using the email address you add. When they login to their dashboard they "
#~ "will see an invitation from you on the right side of the screen. Adding "
#~ "them to this group allows them to facilitate a training but they cannot "
#~ "change any details of the group. Note: they will not receive a system "
#~ "email from Zúme with this invitation, you will need to ask them to sign "
#~ "up."
#~ msgstr ""
#~ "若有新的共同小組長或組員加入﹐他們可先用電子郵件地址註冊並登入「天國酵母」"
#~ "Zúme網站﹐接著你就能在工具板上，用他們的電子郵件地址，將他們加進小組。他們"
#~ "進到個人工具板頁面時﹐會在右側看見你邀請他們加入這個小組的通知﹐接著便能加"
#~ "入小組一起受訓。新加入者不得變更任何小組細項資料。請注意﹐他們不會收到任何"
#~ "由「天國酵母」Zúme發出的電子郵件通知﹐因此你得請他們註冊並登入，才收得到邀"
#~ "請通知。"

#~ msgid "Archive"
#~ msgstr "封存"

#~ msgid "ARE YOU SURE YOU WANT TO DELETE THIS GROUP?"
#~ msgstr "你確定你要刪除這個小組嗎？"

#~ msgid ""
#~ "You are a participant or coleader of this group and can view the group \n"
#~ "                        details and lead the group through a session, but "
#~ "cannot change the details of the group or add \n"
#~ "                        participants. Please, make change requests "
#~ "through the group owner."
#~ msgstr ""
#~ "你是這小組的參與者或共同帶領者﹐可以檢視小組 \n"
#~ "                       細節﹐也可以帶領小組上課﹐只是無法更改小組的資料，"
#~ "或者加進 \n"
#~ "                       參與成員。請與小組主人聯絡變更事宜。"

#~ msgid "Group Owner"
#~ msgstr "小組長"

#~ msgid "Remove Group"
#~ msgstr "移除小組"

#~ msgid "ARE YOU SURE YOU WANT TO REMOVE THIS GROUP?"
#~ msgstr "你確定要從自己資料裡移除這個小組嗎？"

#~ msgid ""
#~ "To reverse this action, the owner of the group must re-invite you to the "
#~ "group again."
#~ msgstr "如要重新把小組加回自己資料，你必須請小組主人再度邀請你加回群組。"

#~ msgid "Remove"
#~ msgstr "移除"

#~ msgid "Advocates"
#~ msgstr "後盾"

#~ msgid "First and last name"
#~ msgstr "姓名"

#~ msgid "How should we contact you?"
#~ msgstr "我們要如何與你聯絡？"

#~ msgid "Other"
#~ msgstr "其他方式"

#~ msgid "Affiliation Key"
#~ msgstr "小組代號"

#~ msgid "Zúme FAQs"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme常見問題"

#~ msgid "Is it really 100 percent free?"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme真的是完全免費的嗎？"

#~ msgid "How old do you have to be to take the training?"
#~ msgstr "有年齡限制嗎？要幾歲以上才能參加這個門徒訓練課程？"

#~ msgid ""
#~ "We recommend the training for people from 13-years-old and up. If you "
#~ "think you have a child younger than that who can benefit, by all means "
#~ "let them participate."
#~ msgstr ""
#~ "我們建議滿十三歲以上的來使用這套門徒訓練最合適﹐但如果你家裡有不滿十三歲的"
#~ "小孩﹐你認為他們也能學得來、有幫助﹐當然也可以讓他們加入。"

#~ msgid ""
#~ "What if someone wants to be trained and doesn’t have an e-mail address?"
#~ msgstr "要是有人很想接受這套訓練﹐但沒有電子郵件地址﹐該怎麼辦？"

#~ msgid ""
#~ "At least one person in the group will have to have an e-mail account they "
#~ "actually use so that they can login and access all of the features of the "
#~ "website. Participants who view the media when present with the group no "
#~ "longer need an email address for the group to begin."
#~ msgstr ""
#~ "小組中，至少要有一位組員具備有效的電子郵件地址，用來申請帳號﹐好讓小組能順"
#~ "利登入並使用網站。如此一來，其他組員並不一定需要擁有電子郵件地址，就可以直"
#~ "接在小組時間現場觀看影片。"

#~ msgid "How can I preview the lessons before starting a training event?"
#~ msgstr "在開始門徒訓練之前﹐我要怎麼預覽要上的課程？"

#~ msgid ""
#~ "Check out the “Overview” section. It highlights the concepts, the tools, "
#~ "and what your group will practice for each session."
#~ msgstr ""
#~ "可以查看「總覽」的介紹﹐裡面已整理出了每一堂課程的中心概念﹑使用工具﹑以及"
#~ "小組操練項目。"

#~ msgid "What is the content of the training?"
#~ msgstr "這套門徒訓練的內容是什麼？"

#~ msgid ""
#~ "You can view an overview of the content in the content section, or "
#~ "download the guidebook and review the course content, or login and start "
#~ "a group but at the first page of the session choose \"Exploring "
#~ "Session\". This will let you go through the course content without "
#~ "marking it as completed."
#~ msgstr ""
#~ "若要瀏覽課程內容大綱，你可以進入課程內容選單中觀看﹐或下載整本「天國酵母」"
#~ "手冊，直接瀏覽過課程內容。你也可以在登入網站、成立一個小組後﹐於課程的第一"
#~ "頁點選「探索此堂課內容」﹐如此一來，你就能看過整堂課的內容﹐而系統並不會因"
#~ "此標註你已完成此堂課。"

#~ msgid ""
#~ "I want to make copies of the manual (Guidebook) before the training. How "
#~ "can I do that?"
#~ msgstr "在開始門訓以前，我想複印一些手冊。請問我該怎麼做？"

#~ msgid ""
#~ "You can always find the Guidebook by hovering over the “About” tab on the "
#~ "top of every page."
#~ msgstr ""
#~ "只要將游標移至每個頁面上方的「關於」選項，你就能找到「下載手冊」按鈕。"

#~ msgid ""
#~ "I accidentally hit the next button and I want to go back and view a video "
#~ "again. How do I navigate?"
#~ msgstr ""
#~ "我不小心點了「下一節」按鈕﹐但是還想回去再看一次影音內容﹐我該怎麼做？"

#~ msgid ""
#~ "Use the \"Previous\" and \"Next\" buttons at the bottom of the session to "
#~ "navigate through the session. From the Dashboard you can click the "
#~ "session number of the group and go directly to that session."
#~ msgstr ""
#~ "從每一個課堂小節的網頁底端，你可以點擊「前一節」或「下一節」按鍵往返各小"
#~ "節。你也可以回到工具板上，點選課堂編號﹐直接進入你所找的那一堂課。"

#~ msgid "There are lots of DMM or CPM trainers, so why is Zúme needed?"
#~ msgstr ""
#~ "已經有很多DMM（門徒訓練）或CPM（植堂訓練）之類門徒訓練了﹐為什麼還需要「天"
#~ "國酵母」Zúme呢？"

#~ msgid ""
#~ "Live training is better than online training. Online training should "
#~ "never replace live training events. Unfortunately, due to limitations of "
#~ "access, awareness, availability, scheduling, and many other reasons, many "
#~ "people who can and should have access to live training events don’t have "
#~ "access. Zúme is an attempt to provide a high-quality entry level "
#~ "substitute for such people. It uses the same principles as many of the "
#~ "live training types available from others. In addition, we find that once "
#~ "a person is trained with Zúme, they can very easily turn around and "
#~ "launch their own group and facilitate training for others using Zúme. "
#~ "This is a powerful opportunity for multiplying disciple-making principles."
#~ msgstr ""
#~ "網路訓練課程，永遠比不上、也無法取代現實生活中的實際訓練。然而礙於種種限"
#~ "制﹐諸如欠缺管道﹑瞭解不周、實踐門檻高、時間有限等，許多人雖然需要累積實戰"
#~ "經驗、進行門徒訓練，卻始終無法開始。「天國酵母」Zúme 嘗試為這群人提供高品"
#~ "質、低門檻的入門訓練課程。它的模式跟其他實際訓練課程一樣，持有相同的原則。"
#~ "我們發現，受過「天國酵母」門徒訓練的人，不難上手組成屬於他們自己的小組，並"
#~ "推動其他人也開始使用「天國酵母」教材。這實在是一個推動弟兄姊妹帶門徒的好工"
#~ "具。"

#~ msgid "What is the statement of faith for Zúme?"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme的信仰宣言是什麼？"

#~ msgid "Can I do the training by myself?"
#~ msgstr "我可以只自己一人學習這個門徒訓練嗎？"

#~ msgid ""
#~ "No. There are essential training exercises and practice sessions which "
#~ "require other participants to complete. At least 3-4 people need to be "
#~ "present at every session, or you will not be able to experience the full "
#~ "training."
#~ msgstr ""
#~ "不行。本門徒訓練裡面的主要操練與練習﹐是需要跟其他人一起完成的。每一堂課都"
#~ "要至少三到四人在場才能上課﹐否則無法得到完整的訓練。"

#~ msgid "Who is the training appropriate for?"
#~ msgstr "這個門徒訓練適合哪些人？"

#~ msgid ""
#~ "The training is appropriate for followers of Christ who are 13-years-old "
#~ "or older and who are able to read. In the future, there may be a version "
#~ "produced that is appropriate for non-literate people, but this is not "
#~ "that version. We believe every person who fits this profile should take "
#~ "the training."
#~ msgstr ""
#~ "這個門徒訓練適合給十三歲以上，能夠閱讀的基督門徒。我們認為任何一位合乎這條"
#~ "件的人，都最好都有機會學習這個門徒訓練課程。希望以後或許會有一種教材提供給"
#~ "無法閱讀的人，可惜現在這個版本還不行。"

#~ msgid "Who owns Zúme?"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme棣屬於什麼機構嗎？"

#~ msgid ""
#~ "There is no organization that is “running” the Zúme Project and the "
#~ "project is not an organization. It is a coalition of people who have a "
#~ "heart to carry out Christ’s command to make disciples of every people "
#~ "group on earth and expand His Kingdom to every place until His will is "
#~ "done on earth as it is in heaven. The idea for the project originated in "
#~ "a meeting of the Jonathan Project leadership but has since spread far "
#~ "beyond that group. The Jonathan Project is a consortium of people "
#~ "committed to multiplying disciples around the world."
#~ msgstr ""
#~ "「天國酵母」這套門徒培訓計畫（Zúme Project） 不屬於任何團體﹐本身也不是一"
#~ "個組織﹐而是由一群有心要行出基督的命令的人組成的﹐要使世上萬族萬民都成為主"
#~ "的門徒﹐神的國度擴展全地﹐直到祂的旨意行在地上﹐如同行在天上。促成「天國酵"
#~ "母」這套門徒培訓計畫﹐起先是在關懷普世門徒倍增的「約拿單計畫」（ Jonathan "
#~ "Project）一次領袖同工會當中產生的構想﹐但之後的擴展已經遠超過那些人所及的"
#~ "範圍了。"

#~ msgid "What are the three phases that are planned?"
#~ msgstr "這計劃分為哪三個階段？"

#~ msgid "PHASE 1"
#~ msgstr "第一階段"

#~ msgid ""
#~ "The first phase focuses on the United States and English. The initial "
#~ "goal is to catalyze a training group of four to twelve people per every "
#~ "5,000 people in the country. Each of these training groups will be "
#~ "challenged to start two first-generation churches which should also "
#~ "reproduce. The target for the United States is to start more than 65,000 "
#~ "English-language Zúme groups and 130,000 churches."
#~ msgstr ""
#~ "第一階段是著重在美國﹐以英語為主。初期目標是在每五千人的人口當中﹐發起一個"
#~ "四至十二人的訓練小組﹐每一個訓練小組要能夠成立兩個第一代教會﹐這新一代的教"
#~ "會也要能夠倍增。在美國方面的目標﹐是要成立超過六萬五千個英語「天國酵母」"
#~ "Zúme小組﹐以及十三萬個教會。"

#~ msgid "PHASE 2"
#~ msgstr "第二階段"

#~ msgid ""
#~ "The second phase focuses on coaching these Phase 1 churches through the "
#~ "reproduction process, as well as delivering the project in other major "
#~ "world languages. The project will start in the following languages: "
#~ "Ahmaric, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese (Mandarin), Chinese "
#~ "(Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, Hindi, Indonesian, "
#~ "Italian, Japanese, Kannada, Korean, Maithili, Malayalam, Marathi, Oriya, "
#~ "Panjabi (Eastern), Panjabi (Western), Portuguese, Russian, Somali, "
#~ "Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, Thai, Turkish, Urdu, Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "第二階段是著重在以倍增的方式輔導這些第一階段的教會﹐同時也提供門徒訓練課程"
#~ "給世界各地使用主要語系的族群﹐目前的目標語言包括︰華語﹑粵語﹑英語、法語﹑"
#~ "德語﹑義大利語﹑葡萄牙語﹑俄語﹑日語﹑韓語﹑印地語﹑印尼語、泰語﹑越南語﹑"
#~ "緬甸語﹑豪薩語﹑古吉拉特語、阿姆哈拉語﹑阿拉伯語﹑孟加拉語﹑博傑普爾語﹑波"
#~ "斯語﹑卡納達語﹑邁蒂利語﹑馬拉雅拉姆語﹑馬拉提語﹑奧利亞語﹑東旁遮普語﹑西"
#~ "旁遮普語﹑索馬利亞語﹑西班牙語﹑斯瓦希里語﹑坦米爾語﹑泰盧固語﹑土耳其語﹑"
#~ "烏都語﹑約魯巴語。"

#~ msgid "PHASE 3"
#~ msgstr "第三階段"

#~ msgid ""
#~ "The third phase focuses Phase 1 and Phase 2 churches to mobilize globally "
#~ "with a vision to make disciples in every place, among every people group. "
#~ "Zúme Project exists to saturate the globe with multiplying disciples in "
#~ "our generation. To accelerate our mission, we have developed and will "
#~ "deliver a mapping solution allowing teams to work strategically towards "
#~ "the goal of a Zúme training group and two simple churches among every "
#~ "50,000 people outside the US."
#~ msgstr ""
#~ "第三個階段是著重在動員第一階段以及第二階段的教會，有全球性的異象，到世界各"
#~ "地方、族群中領人做主門徒。「天國酵母門徒訓練計畫」的成立，目標就在我們這個"
#~ "世代，讓全世界充滿倍增的門徒。為要儘速達成這使命，我們已經做出、也將會提供"
#~ "大家一個計劃地圖給所有的團隊。能夠有效達成預定的目標，就是要在每五萬人當中"
#~ "成立一個 「天國酵母」Zúme 門徒訓練團體，以及兩個微型教會。"

#~ msgid "Why is it called Zúme?"
#~ msgstr "為什麼要取名Zúme「天國酵母」？"

#~ msgid "What languages will the training be translated into?"
#~ msgstr "這套門徒訓練會翻譯成哪些語言？"

#~ msgid "How are the groups started by trainees aligned or organized?"
#~ msgstr "接受訓練的這些人所成立的小組﹐他們之間要如何彼此合作﹐相互連結來？"

#~ msgid ""
#~ "It depends. If the trainees come out of a particular church or "
#~ "denomination or network then the most natural thing is for the newly "
#~ "formed groups to be connected with those existing churches, denomination, "
#~ "or network. If desired, however, a new network can be formed from the "
#~ "groups that start. A third alternative would be for the new groups to "
#~ "join with other already existing networks of simple churches. Many of the "
#~ "people involved in developing Zúme come from such networks so we can help "
#~ "arrange that if desired."
#~ msgstr ""
#~ "看情況，如果受訓的門徒原本就是來自同一個教會、教派，有自己的關係網絡﹐那麼"
#~ "最自然的方式就是與自己的教會、教派或關係網絡相互連結；但如有需要，也可以從"
#~ "這新開始的小組自行延伸出一個新聯絡網來。第三個選擇，就是將新成立的小組，加"
#~ "進現有的微型教會網絡中，彼此連結合作。許多參與開發「天國酵母」的人，來自這"
#~ "種的網路，因此如有需要，我們也可以幫你安排進適合的網絡中。"

#~ msgid "Who can see my Three-Month Plan?"
#~ msgstr "哪些人可以看到我的「三個月規劃」？"

#~ msgid ""
#~ "Only you see your plan, unless you link it to your group, then the group "
#~ "leader and coleaders will be able to see your Three-Month Plan. Your plan "
#~ "will also be visible to your coach. If you do not want coaching, go to "
#~ "your profile and set coaching preference to \"Decline Coaching\"."
#~ msgstr ""
#~ "除非你把個人的「三個月規劃」連結到小組裡﹐否則只有你能看到﹔小組裡也只有帶"
#~ "領者以及共同帶領者能看到。你的教練也可以看到這個規劃表﹐如果你不要教練幫"
#~ "忙﹐你可以進去把個人資料設定為「不需要教練」。"

#~ msgid "Can I print my Three-Month Plan?"
#~ msgstr "可以把我的「三個月規劃」印出來嗎？"

#~ msgid ""
#~ "Yes, make sure you save you plan first, then just scroll to the bottom of "
#~ "your plan and click on the \"Print Saved Plan\" button."
#~ msgstr ""
#~ "可以﹐先確定你已儲存好這規劃表﹐接著拉到最底下點選「列印所存的規劃表」。"

#~ msgid "Can I edit my Three-Month Plan later?"
#~ msgstr "我可以更改之前的「三個月規劃」嗎﹖"

#~ msgid ""
#~ "Yes, you can go back to your plan at any time and edit it. Make sure you "
#~ "click, \"Save\" at the bottom of your plan."
#~ msgstr ""
#~ "可以﹐隨時都可以回去更改你的規劃表。一定要記得在更改完之後拉到最底下點選"
#~ "「儲存」以確定完成更改。"

#~ msgid "Does Zúme offer a way for me to chat with people in my group?"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme是否提供我與我們小組員在線上交談的方式呢？"

#~ msgid ""
#~ "Not at this time. We recommend that every member of your group create a "
#~ "login and get added to your Zúme group. This way every member will have "
#~ "access to all of the material whenever they want. Then the group can use "
#~ "any messaging platform that they prefer (iMessage, WhatsApp, Facebook "
#~ "group, etc.) for further group communication."
#~ msgstr ""
#~ "目前沒有提供。我們建議小組的每位成員都註冊一個帳號﹐加入所屬的「天國酵母」"
#~ "Zúme小組，為的是每位組員能隨時登入、讀取所有的門徒訓練材料。 不過，各個小"
#~ "組若要彼此聯繫、進行深入對話，仍建議使用其它慣用的通訊軟體﹙iMessage、"
#~ "WhatsApp、Line、臉書…...等﹚。"

#~ msgid "The passwords do not match."
#~ msgstr "密碼不相符。"

#~ msgid "Invalid request."
#~ msgstr "申請無效。"

#~ msgid "Invalid key"
#~ msgstr "代碼不存在"

#~ msgid "Sessions Overview"
#~ msgstr "課程總覽"

#~ msgid "Session 10 - Advanced Training"
#~ msgstr "第十課 進階訓練"

#~ msgid "Go to the Dashboard to select your Group and start the next session"
#~ msgstr "請到工具板上，選取你的小組，接著開始上下一堂課。"

#~ msgid ""
#~ "WELCOME TO ZÚME — You'll see how God uses ordinary people doing simple "
#~ "things to make a big impact."
#~ msgstr ""
#~ "歡迎來到「天國酵母」ZÚME——神如何使用平凡人做的簡單易行的事﹐卻為祂成就非凡"
#~ "大事。"

#~ msgid ""
#~ "TEACH THEM TO OBEY — Discover the essence of being a disciple, making a "
#~ "disciple, and what is the church."
#~ msgstr ""
#~ "教導他們遵守——成為門徒﹑又使人成為門徒的精髓意義為何？教會又是什麼？"

#~ msgid ""
#~ "SPIRITUAL BREATHING — Being a disciple means we hear from God and we obey "
#~ "God."
#~ msgstr "屬靈呼吸——作為跟隨主的門徒就是要聆聽神的話﹐遵行神的吩咐。"

#~ msgid ""
#~ "S.O.A.P.S. BIBLE READING — a tool for daily Bible study that helps you "
#~ "understand, obey, and share God’s Word."
#~ msgstr ""
#~ "SOAPS香皂讀經法——運用這種每日研讀聖經的工具﹐更多明白﹑順服﹑分享神的話。"

#~ msgid ""
#~ "ACCOUNTABILITY GROUPS — a tool for two or three people of the same gender "
#~ "to meet weekly and encourage each other in areas that are going well and "
#~ "reveal areas that need correction."
#~ msgstr ""
#~ "守望互勉小組——由兩位到三位同性別的人組成小組，每個星期聚會一次，藉此小組彼"
#~ "此鼓勵進步，切磋互勉。"

#~ msgid ""
#~ "ACCOUNTABILITY GROUPS — Break into groups of two or three people to work "
#~ "through the Accountability Questions. (45 minutes)"
#~ msgstr "守望互勉小組——分成兩到三人的小組﹐回答評量互勉的問題。﹙45分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "PRODUCERS VS. CONSUMERS — You'll discover the four main ways God makes "
#~ "everyday followers more like Jesus."
#~ msgstr ""
#~ "「生產者」還是「消費者」？——學習神所用的四個主要方式，使每一位跟隨主的門徒"
#~ "更像耶穌。"

#~ msgid "PRAYER CYCLE — See how easy it is to spend an hour in prayer."
#~ msgstr "禱告循環圈——體驗用一整個鐘頭來禱告並不會很難呢。"

#~ msgid ""
#~ "LIST OF 100 — a tool designed to help you be a good steward of your "
#~ "relationships."
#~ msgstr "百人關注名單——這作法可幫助你們成為人際網絡的好管家。"

#~ msgid "PRAYER CYCLE — Spend 60 minutes in prayer individually."
#~ msgstr "禱告循環圈——嘗試花60分鐘來獨自禱告。"

#~ msgid "LIST OF 100 — Create your own list of 100. (30 minutes)"
#~ msgstr "百人關注名單——擬出一個你自己的「百人關注名單」。﹙30分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "SPIRITUAL ECONOMY — Learn how God's economy is different from the "
#~ "world's. God invests more in those who are faithful with what they've "
#~ "already been given."
#~ msgstr ""
#~ "屬靈經濟學——屬神的經濟學與屬世的經濟學有什麼不同？神看重那忠心於所託的人。"

#~ msgid ""
#~ "THE GOSPEL — Learn a way to share God’s Good News from the beginning of "
#~ "humanity all the way to the end of this age."
#~ msgstr ""
#~ "簡述福音——學習如何分享神救贖我們的好消息，這個救贖的故事從人類起源一路邁"
#~ "開，直到世界的末了。"

#~ msgid ""
#~ "BAPTISM — Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING "
#~ "them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…” "
#~ "Learn how to put this into practice."
#~ msgstr ""
#~ "給人施洗——耶穌說︰「你們要去，使萬民作我的門徒，奉父，子聖靈的名給他們施"
#~ "洗…」我們也可以操練施洗。"

#~ msgid ""
#~ "SHARE GOD’S STORY — Break into groups of two or three and practice "
#~ "sharing God’s Story. (45 minutes)"
#~ msgstr "分享神的故事——分成兩到三人的小組﹐練習分享神的救恩故事。﹙45分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "GREATEST BLESSING — Learn a simple pattern of making not just one "
#~ "follower of Jesus but entire spiritual families who multiply for "
#~ "generations to come."
#~ msgstr ""
#~ "最好的祝福——這個簡單的模式，可以裝備人成為耶穌的門徒，從一個、兩個人，然後"
#~ "成為一個教會—屬靈的家，一直代代倍增延續。"

#~ msgid ""
#~ "EYES TO SEE — Begin to see where God’s Kingdom isn’t. These are usually "
#~ "the places where God wants to work the most."
#~ msgstr ""
#~ "信心的眼光——開始在信心裡看見神國還未臨到的地方，而那裡是神最渴望動工的地"
#~ "方。"

#~ msgid ""
#~ "DUCKLING DISCIPLESHIP — Learn what ducklings have to do with disciple-"
#~ "making."
#~ msgstr "小鴨門徒訓練法——小鴨？跟使人成為門徒有什麼關聯？快看看，很有趣呢！"

#~ msgid ""
#~ "3-MINUTE TESTIMONY — Learn how to share your testimony in three minutes "
#~ "by sharing how Jesus has impacted your life."
#~ msgstr ""
#~ "三分鐘見證——學了這課，你就可以在三分鐘內跟人分享自己的故事，見證耶穌如何改"
#~ "變了你的生命。"

#~ msgid ""
#~ "THE LORD'S SUPPER — It’s a simple way to celebrate our intimate "
#~ "connection and ongoing relationship with Jesus. Learn a simple way to "
#~ "celebrate."
#~ msgstr ""
#~ "領聖餐——領聖餐是又簡單又隆重的教會禮儀﹐是為記念主，並慶祝我們與耶穌之間那"
#~ "親密愈恆的關係。讓我們學習這個禮儀吧。"

#~ msgid ""
#~ "THE LORD'S SUPPER — Take time as a group to do this together. (10 minutes)"
#~ msgstr "領聖餐——撥出時間和全體小組成員一同守聖餐禮儀。﹙10分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "PERSON OF PEACE — Learn who a person of peace might be and how to know "
#~ "when you've found one."
#~ msgstr ""
#~ "找出平安之子——學習分辨誰是「平安之子」，以及如何知道你已經找到這人。"

#~ msgid ""
#~ "PRAYER WALKING — It’s a simple way to obey God’s command to pray for "
#~ "others. And it's just what it sounds like — praying to God while walking "
#~ "around!"
#~ msgstr ""
#~ "行走禱告——是一個簡單的禱告方式，學習順服神要我們為他人禱告的命令。「行走禱"
#~ "告」按字面就知道，是「一面走路，一面禱告」的意思。"

#~ msgid ""
#~ "B.L.E.S.S. PRAYER — Practice a simple mnemonic to remind you of ways to "
#~ "pray for others. (15 minutes)"
#~ msgstr "BLESS祝福禱告法——學習用這五個簡單易記的英文字母為人代禱。﹙15分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "PRAYER WALKING — Break into groups of two or three and go out into the "
#~ "community to practice Prayer Walking. (60-90 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "行走禱告——分成兩人到三人的小組，走到社區中操練「行走禱告」。﹙60~90分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "FAITHFULNESS — It's important what disciples know — but it's much more "
#~ "important what they DO with what they know."
#~ msgstr ""
#~ "要忠心——所知所學很重要，但更重要的是，真正的門徒是在「知道」之後會「做」出"
#~ "來。"

#~ msgid ""
#~ "3/3 GROUP FORMAT — A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, "
#~ "pray, learn, grow, fellowship and practice obeying and sharing what "
#~ "they've learned. In this way, a 3/3 Group is not just a small group but a "
#~ "Simple Church. (80 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "三合一小組模式——三合一小組讓一群耶穌的跟隨者聚在一起禱告、學習、成長與交"
#~ "通，並操練順服主道、分享所學。於此，三合一小組不僅僅是一個小組，也是個微型"
#~ "教會。﹙80分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "TRAINING CYCLE — Learn the training cycle and consider how it applies to "
#~ "disciple making."
#~ msgstr ""
#~ "培訓循環不息——學習循環培訓模式如何應用在門徒訓練上，以致不斷倍增能帶領人成"
#~ "為門徒的門徒。"

#~ msgid ""
#~ "3/3 GROUP — Your entire group will spend 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Group Format."
#~ msgstr ""
#~ "三合一小組——門徒訓練全體組員要用90分鐘的時間練習三合一小組聚會模式。"

#~ msgid ""
#~ "LEADERSHIP CELLS — A Leadership Cell is a way someone who feels called to "
#~ "lead can develop their leadership by practicing serving."
#~ msgstr ""
#~ "帶領者培育小組——蒙神呼召來帶領別人的人，可以在這帶領者培育小組裡，學習以服"
#~ "侍他人而帶出領導力。"

#~ msgid ""
#~ "NON-SEQUENTIAL — See how disciple making doesn't have to be linear. "
#~ "Multiple things can happen at the same time."
#~ msgstr ""
#~ "多管齊下的增長——一起學習突破傳統直線模式增長的門徒訓練方式，而以多管齊下，"
#~ "齊頭並進式帶動倍數增長。"

#~ msgid ""
#~ "PACE — Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. See "
#~ "why pace matters."
#~ msgstr "加快步調——倍增很重要，快速地倍增更重要！讓我們一起來看看為什麼。"

#~ msgid ""
#~ "PART OF TWO CHURCHES — Learn how to obey Jesus' commands by going AND "
#~ "staying."
#~ msgstr ""
#~ "兩個教會並進——學習如何在兩個教會既「去」也「留」同時進行，來促進具體遵守主"
#~ "的使命。"

#~ msgid ""
#~ "3-MONTH PLAN — Create and share your plan for how you will implement the "
#~ "Zúme tools over the next three months. (60 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "三個月規劃——擬定規劃你在接下來三個月裡，會如何施行應用「天國酵母」Zúme工"
#~ "具，再與組員分享。﹙60分鐘﹚"

#~ msgid ""
#~ "LEADERSHIP IN NETWORKS — Learn how multiplying churches stay connected "
#~ "and live life together as an extended, spiritual family."
#~ msgstr ""
#~ "領袖聯絡網——正在操練門徒倍增的教會，學習如何彼此連結、一齊成長，開枝散葉成"
#~ "為屬靈的大家庭。"

#~ msgid ""
#~ "COACHING CHECKLIST — The Coaching Checklist is a powerful tool you can "
#~ "use to quickly assess your own strengths and vulnerabilities when it "
#~ "comes to making disciples who multiply."
#~ msgstr ""
#~ "教練指南——這是個很棒的工具﹐可以有效評估自己在使人成為倍增門徒的事工上有什"
#~ "麼優缺點。"

#~ msgid ""
#~ "PEER MENTORING GROUPS — This is a group that consists of people who are "
#~ "leading and starting 3/3 Groups. It also follows a 3/3 format and is a "
#~ "powerful way to assess the spiritual health of God’s work in your area."
#~ msgstr ""
#~ "同儕切磋機制——這是由一群成立三合一小組的帶領者所組成的互相切磋的機制。同樣"
#~ "遵循三合一小組的模式來運作，這些人同心尋求並評估在所負責區域的屬靈需要、事"
#~ "工狀況。這方式很有力量。"

#~ msgid "Linked Facebook Account"
#~ msgstr "所連結的臉書帳號"

#~ msgid "Unlink"
#~ msgstr "取消連結"

#~ msgid "Linked Google Account"
#~ msgstr "所連結的 Google 帳號"

#~ msgid "Phase 1"
#~ msgstr "第一階段"

#~ msgid "Phase 2"
#~ msgstr "第二階段"

#~ msgid "YOU can help get Zúme into other languages!"
#~ msgstr "你願意幫忙翻譯 「天國酵母」Zúme 到其它的語言?"

#~ msgid "Donate to the translation of Zúme"
#~ msgstr "為 「天國酵母」Zúme 翻譯奉獻"

#~ msgid "Phase 3"
#~ msgstr "第三階段"

#~ msgid "RESOURCES"
#~ msgstr "資源"

#~ msgid "Promotional Materials"
#~ msgstr "推廣資料"

#~ msgid "Download Zume Overview Video"
#~ msgstr "下載 「天國酵母」Zúme 概述影片"

#~ msgid "Project Information"
#~ msgstr "計劃資訊"

#~ msgid "Language Translation Progress"
#~ msgstr "語言翻譯進度"

#~ msgid "https://github.com/ZumeProject"
#~ msgstr "https://github.com/ZumeProject"

#~ msgid "Zume About"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 相關事宜"

#~ msgid "Zume Privacy Policy"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 隱私權政策"

#~ msgid "Zume Login"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 登入"

#~ msgid "Zúme Overview"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 概述簡介"

#~ msgid "Zúme FAQ"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 常見問題"

#~ msgid "Zúme Dashboard"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 工具板"

#~ msgid "Full Width Home"
#~ msgstr "全寬度首頁"

#~ msgid "Zúme Course"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 課程"

#~ msgid "Password reset is not allowed for this user"
#~ msgstr "此用戶不得重設密碼"

#~ msgid "Could not save password reset key to database."
#~ msgstr "無法於資料庫儲存密碼重設金鑰"

#~ msgid "The Wordpress built in API is disabled."
#~ msgstr "API內建之Wordpress系統失效"

#~ msgid "Listen and Practice (75 min)"
#~ msgstr "聆聽與操練（75分鐘）"

#~ msgid ""
#~ "A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
#~ "fellowship, and practice obeying and sharing what they've learned. In "
#~ "this way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
#~ msgstr ""
#~ "三合一小組是一種能讓耶穌跟隨者聚集、禱告、學習、成長、團契以及實踐遵行和分"
#~ "享他們所學一切的方式。於此，三合一小組不僅僅只是小組，而是微型教會。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"3/3 Group Format\" section in your Zúme Guidebook, and watch "
#~ "the video below."
#~ msgstr "請翻到「天國酵母」手冊「三合一小組」這課﹐並一起來看底下這段影片。"

#~ msgid "Assess yourself using the coaching checklist."
#~ msgstr "請使用教練指南清單來自我評估。"

#~ msgid ""
#~ "The second phase focuses on coaching these Phase 1 churches through the "
#~ "reproduction process, as well as delivering the project in other major "
#~ "world languages. The project will start in the following languages: "
#~ "Amharic, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese (Mandarin), Chinese "
#~ "(Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, Hindi, Indonesian, "
#~ "Italian, Japanese, Kannada, Korean, Kurdish, Lao, Maithili, Malayalam, "
#~ "Marathi, Oriya, Panjabi (Eastern), Panjabi (Western), Portuguese, "
#~ "Russian, Somali, Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, Thai, Turkish, Urdu, "
#~ "Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "第二階段是著重在以倍增的方式輔導這些第一階段的教會﹐同時也提供門徒訓練課程"
#~ "給世界各地使用主要語系的族群﹐目前的目標語言包括︰華語﹑粵語﹑英語、法語﹑"
#~ "德語﹑義大利語﹑葡萄牙語﹑俄語﹑日語﹑韓語﹑印地語﹑印尼語、泰語﹑越南語﹑"
#~ "緬甸語﹑豪薩語﹑古吉拉特語、阿姆哈拉語﹑阿拉伯語﹑孟加拉語﹑博傑普爾語﹑波"
#~ "斯語﹑卡納達語﹑邁蒂利語﹑馬拉雅拉姆語﹑馬拉提語﹑奧利亞語﹑東旁遮普語﹑西"
#~ "旁遮普語﹑索馬利亞語﹑西班牙語﹑斯瓦希里語﹑坦米爾語﹑泰盧固語﹑土耳其語﹑"
#~ "烏都語﹑約魯巴語、庫爾德語、老撾語。"

#~ msgid ""
#~ "The project will start in the following languages and made available to "
#~ "those wishing to translate the training and tools into additional "
#~ "languages: Amharic, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese "
#~ "(Mandarin), Chinese (Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, "
#~ "Hindi, Indonesian, Italian, Japanese, Kannada, Korean, Kurdish, Lao, "
#~ "Maithili, Malayalam, Marathi, Oriya, Panjabi (Eastern), Panjabi "
#~ "(Western), Portuguese, Russian, Somali, Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, "
#~ "Thai, Turkish, Urdu, Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "這套門徒訓練目前有這些語言︰華語﹑粵語﹑英語、法語﹑德語﹑義大利語﹑葡萄牙"
#~ "語﹑俄語﹑日語﹑韓語﹑印地語﹑印尼語、泰語﹑越南語﹑緬甸語﹑豪薩語 ﹑古吉"
#~ "拉特語、阿姆哈拉語、阿拉伯語﹑孟加拉語﹑博傑普爾語﹑波斯語﹑卡納達語﹑邁蒂"
#~ "利語﹑馬拉雅拉姆語﹑馬拉提語﹑奧利亞語﹑東旁遮普語﹑西旁遮普語、索馬利亞"
#~ "語、西班牙語﹑斯瓦希里語﹑坦米爾語﹑泰盧固語﹑土耳其語﹑烏都語﹑約魯巴語、"
#~ "庫爾德語、老撾語。預計也會有其他語言，我們開放給那些有意願翻譯課程與工具到"
#~ "其他語言的人一起參與。"

#~ msgid "To see the most updated progress go to "
#~ msgstr "欲知最新進展，請至"

#~ msgid "Language Translation Progress."
#~ msgstr "語言翻譯進展。"

#~ msgid "Zúme One Page Course"
#~ msgstr "「天國酵母」單張課程"

#~ msgid "Failed Google Verification of User Token"
#~ msgstr "Google 使用者令牌驗證失敗"

#~ msgid ""
#~ "Facebook email already linked with another account. Login to this account "
#~ "or use forgot password tool to access account."
#~ msgstr ""
#~ "臉書電子郵址已連結其他帳號。請以此帳號登入或是使用忘記密碼工具進入此帳號。"

#~ msgid "Facebook already linked with another account."
#~ msgstr "臉書已連結其他帳號"

#~ msgid "Oops. Something went wrong."
#~ msgstr "糟糕，出了點狀況。"

#~ msgid "Great job! Here's your progress with this concept"
#~ msgstr "做得好！這裡是你這項概念的進度。"

#~ msgid "You're missing out."
#~ msgstr "不要錯過！"

#~ msgid "track your personal training progress"
#~ msgstr "追蹤你的個人訓練進度"

#~ msgid "access group planning tools"
#~ msgstr "進入小組規劃工具"

#~ msgid "add your effort to the global vision!"
#~ msgstr "參與全球性的異象！"

#~ msgid ""
#~ "Plan your group, add members, track your progress, connect with a coach, "
#~ "and add your effort to the global vision!"
#~ msgstr "成立小組、加入新成員、追蹤訓練進度、與教練聯繫並參與全球性的異象！"

#~ msgid "Register Forever Free"
#~ msgstr "永久免費註冊"

#~ msgid "My Groups"
#~ msgstr "我的小組"

#~ msgid "My Checklist"
#~ msgstr "我的教練指南"

#~ msgid "10 Sessions, 2 hours each, for groups of 3 - 12"
#~ msgstr "十堂課 ，每堂課兩小時，人數為三至十二位。"

#~ msgid "Single Column"
#~ msgstr "以單欄顯示"

#~ msgid "Show Session Plan"
#~ msgstr "顯示課堂大綱"

#~ msgid "Prayer, Overview"
#~ msgstr "禱告、總覽"

#~ msgid "15 min"
#~ msgstr "15分鐘"

#~ msgid "Looking Forward"
#~ msgstr "前瞻"

#~ msgid "Check-in, Prayer, Overview"
#~ msgstr "彼此評估、禱告、總覽"

#~ msgid "Practice - Prayer Cycle"
#~ msgstr "操練 - 禱告循環圈"

#~ msgid "Discuss - Prayer Cycle"
#~ msgstr "討論 - 禱告循環圈"

#~ msgid "Practice - Create List of 100"
#~ msgstr "操練 - 列出「百人關注名單」"

#~ msgid "Discuss - Should every disciple share?"
#~ msgstr "討論 - 每一個門徒都應該要分享嗎？"

#~ msgid "Practice - BLESS Prayer"
#~ msgstr "操練 - BLESS祝福禱告法"

#~ msgid "Practice - Prayer Walking"
#~ msgstr "操練 - 行走禱告"

#~ msgid "Practice - 3/3 Group"
#~ msgstr "操練 - 三合一小組聚會"

#~ msgid "Discuss - 3/3 Group Experience"
#~ msgstr "討論 - 三合一小組聚會經驗"

#~ msgid "login required"
#~ msgstr "請先登入"

#~ msgid "Practice - Create 3-Month Plan"
#~ msgstr "操練 - 制定「三個月規劃」"

#~ msgid "Discuss - Share 3-Month Plan with group"
#~ msgstr "討論 - 分享你的「三個月規劃」"

#~ msgid "Practice - Coaching Checklist Self-Assessment"
#~ msgstr "操練 - 教練指南自我評估表"

#~ msgid "Practice - 3/3 Peer Mentoring"
#~ msgstr "操練 - 三合一同儕切磋機制"

#~ msgid "Practice - Generation Mapping"
#~ msgstr "操練 - 微型教會族譜"

#~ msgid "Explore Training"
#~ msgstr "探索訓練"

#~ msgid ""
#~ "Yes. There are no premium versions, no trial periods, no follow-on sales "
#~ "of products. Freely we've received. Freely we give."
#~ msgstr ""
#~ "是的。沒有premium會員版本，也沒有試用期，或是其他的後續產品銷售。我們白白"
#~ "的得到，也願意白白的給出去。"

#~ msgid "Eyes to See Where The Kingdom Isn't"
#~ msgstr "看見神國還未臨到的地方"

#~ msgid "The Lord's Supper and How To Lead It"
#~ msgstr "如何「領聖餐」"

#~ msgid "Zúme Training is freely offered as part of larger Zúme Vision."
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 訓練由「天國酵母」Zúme 異象群體免費提供。"

#~ msgid "Learn more about the Zúme.Vision"
#~ msgstr "了解更多關於「天國酵母」Zúme 異象"

#~ msgid "This concept is called \"%1$s\" in session %2$s of the Zúme Training"
#~ msgstr "這項概念是「天國酵母」Zúme 門徒訓練中的第 %2$s 堂課的 \"%1$s\" "

#~ msgid "About Zúme Training"
#~ msgstr "關於「天國酵母」Zúme 門徒訓練"

#~ msgid "Get new password"
#~ msgstr "取得新的密碼"

#~ msgid "Zúme Training Resources"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 門徒訓練資源"

#~ msgid "Duckling Discipleship - Leading Immediately"
#~ msgstr "「小鴨門徒訓練法」- 馬上開始帶領"

#~ msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn't"
#~ msgstr "看見神國還未臨到的地方"

#~ msgid "The Lord's Supper and How to Lead It"
#~ msgstr "如何「領聖餐」"

#~ msgid "The vision behind Zúme Training"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 門徒訓練背後的異象"

#~ msgid "in our generation."
#~ msgstr "具有倍增力的門徒。"

#~ msgid "Learn More @ Zúme.Vision"
#~ msgstr "了解更多 @ Zúme.Vision"

#~ msgid "Our Core Strategy"
#~ msgstr "我們的核心策略"

#~ msgid "Holiness, Prayer, Training Saturation, Church Saturation"
#~ msgstr "持守聖潔、禱告、完整的訓練、整全的教會"

#~ msgid "Holiness, Obedience, and Love"
#~ msgstr "聖潔、順服和愛"

#~ msgid "We need to be disciples worth multiplying."
#~ msgstr "我們必須當「值得被倍增」的門徒"

#~ msgid "Jesus is our measurement."
#~ msgstr "「像耶穌」是我們的標準。"

#~ msgid ""
#~ "Not you. Not me. Not history. Not ideals. Not rituals. Jesus and Jesus "
#~ "alone."
#~ msgstr ""
#~ "不是你，不是我，不是歷史，不是理想，不是儀式；標準是耶穌──唯有耶穌。"

#~ msgid ""
#~ "How he lived. What he said. How he loved. Everything. In this, we aspire "
#~ "to be marked by immediate, radical, costly obedience to Jesus, like the "
#~ "heroes of the faith that came before us."
#~ msgstr ""
#~ "他如何在世上生活、如何教導、如何愛神愛人…等。我們渴望採取立即、激進的行動"
#~ "來付上代價順服他，如同那些在我們以先的信心偉人一般。"

#~ msgid ""
#~ "Jesus is both the measurement and His Spirit is our hope to become like "
#~ "Him. And the day we see kingdom fruit surrounding our lives and the loves "
#~ "of our friends, it will be because his Spirit has moved through us."
#~ msgstr ""
#~ "耶穌不僅是我們的標準，他所賜下的聖靈是我們能夠變得像他的唯一盼望。有一天當"
#~ "我們終於看見自己的生命結出神國的果子，並且家人、朋友、城市被改變，也單單會"
#~ "是因為神的靈透過我們動工。"

#~ msgid "Extraordinary Prayer"
#~ msgstr "極多的禱告"

#~ msgid ""
#~ "Extraordinary prayer has proceeded every disciple making movement in "
#~ "history."
#~ msgstr "歷史上每一個歸主運動都有一個共通點──非常、非常大量的禱告。"

#~ msgid ""
#~ "You have not because you ask not (James 4:2). If we want to see movement, "
#~ "we need to ask for it."
#~ msgstr ""
#~ "如果我們希望看見越來越多人跟隨耶穌，我們必須向神求。雅各書四章2節說「你們"
#~ "得不著，是因為你們不求。」"

#~ msgid "(1 Training &#xF7; Population)"
#~ msgstr "(一個訓練 &#xF7; 人口)"

#~ msgid "Every 5,000 People (North America)"
#~ msgstr "每五千人(北美)"

#~ msgid "Every 50,000 People (Globally)"
#~ msgstr "每五萬人(全球)"

#~ msgid ""
#~ "Disciple multiplication ideas are scriptural, but often missed. A simple "
#~ "training in multiplication principles can unlock even established "
#~ "believers from unfruitful lives."
#~ msgstr ""
#~ "倍增門徒的概念在聖經上寫得很清楚，但常常被輕忽。一個簡單的、關於「倍增原"
#~ "則」如何運作的訓練可以使基督徒開始活出結果子的生命。"

#~ msgid ""
#~ "Live trainings are often best. But the people who need trained, so vastly "
#~ "extends beyond the live trainings available. Zume.Training is an online, "
#~ "in-life, on-demand training for groups to get paradigm-shifting "
#~ "multiplication training."
#~ msgstr ""
#~ "現實生活中的實際訓練通常是最理想的，但是需要被訓練的人數時常遠遠超過可面對"
#~ "面訓練者所能觸及的數量。「天國酵母」Zúme 門徒訓練是一個線上、與生活貼近並"
#~ "符合需求的課程，提供小組典範轉移的門徒倍增訓練。"

#~ msgid ""
#~ "We suspect, especially in places where the church has been, we will need "
#~ "a training movement before we see a disciple making movement."
#~ msgstr ""
#~ "我們發覺，尤其是在已經有教會足跡的地方，我們首先需要一個「培訓運動」，才能"
#~ "看見「歸主運動」。"

#~ msgid "Simple Church Saturation"
#~ msgstr "微型教會飽和度"

#~ msgid "(2 Simple Churches &#xF7; Population)"
#~ msgstr "(兩個微型教會 &#xF7; 人口)"

#~ msgid ""
#~ "Many churches in one place is a blessing, but many churches in many "
#~ "places is a greater blessing. And churches moving into places where there "
#~ "has never been a church one of the greatest blessings."
#~ msgstr ""
#~ "在同一個地方有許多教會是個祝福，而在各地能有許多教會是更大的祝褔；但教會若"
#~ "是能一個個去到那從未有過教會的未得之地，那將會是最大的祝福。"

#~ msgid ""
#~ "As the saying goes, \"Plan your trust, don't trust your plan\". We know "
#~ "it is the Father's heart to have families of believers in every tongue, "
#~ "tribe, and nation. He has also invited us to be his co-workers in "
#~ "reconciliation. So these goals of 1 training and 2 churches come from our "
#~ "trust in the one who can do it."
#~ msgstr ""
#~ "「計畫信任神，但別信任你的計畫。」我們知道神的心意是在萬民、萬邦、萬族之中"
#~ "出現一群群的跟隨者，祂也邀請我們與祂同工，使人與祂和好。所以這些關於一個訓"
#~ "練、兩個教會的目標都出自於對那一位凡事都能的神之信任。"

#~ msgid "Zúme Vision"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 異象"

#~ msgid "This form is required."
#~ msgstr "這個項目是必填欄位。"

#~ msgid "Members List (optional)"
#~ msgstr "成員名單﹙非必填欄位﹚"

#~ msgid "Connection to server failed. Try again."
#~ msgstr "連接伺服器失敗，請再試一次。"

#~ msgid "add"
#~ msgstr "新增"

#~ msgid "Zoom, click, or search for your location."
#~ msgstr "放大、縮小、點擊或搜尋你的位置。"

#~ msgid "find you current location"
#~ msgstr "找到你的當前位置"

#~ msgid "Save Clicked Location"
#~ msgstr "儲存點擊的位置"

#~ msgid "Save Searched Location"
#~ msgstr "儲存搜尋的位置"

#~ msgid ""
#~ "You haven't selected anything yet. Click, search, or allow auto location."
#~ msgstr "你尚未選擇任何位置。點擊、搜尋或允許自動定位。"

#~ msgid "update"
#~ msgstr "更新"

#~ msgid "Not Leading a Group"
#~ msgstr "沒有帶領小組"

#~ msgid "Create New Group"
#~ msgstr "建立新小組"

#~ msgid "Which group are you leading?"
#~ msgstr "你正帶領哪一個小組呢？"

#~ msgid "Group addition failed. Try again."
#~ msgstr "新增小組失敗，請再試一次。"

#~ msgid "Are you sure you want to archive this group?"
#~ msgstr "你確定要封存這個小組嗎？"

#~ msgid "Show Archived Groups"
#~ msgstr "顯示已封存的小組"

#~ msgid "Re-Activate"
#~ msgstr "重新啟用"

#~ msgid "Delete Forever"
#~ msgstr "永久刪除"

#~ msgid "Are you sure you want to delete this group?"
#~ msgstr "確定要刪除這個小組嗎？"

#~ msgid "32 Tools and Concepts"
#~ msgstr "32項工具與概念"

#~ msgid "Progress Overview"
#~ msgstr "進度總覽"

#~ msgid ""
#~ "There are 32 concepts and tools in Zúme training. Each concept or tool is "
#~ "intended to be practiced personally and trained into others. Use the "
#~ "progression of \"heard\", \"obeyed\", \"shared\", and \"trained\" as a "
#~ "way of tracking your mastery of the disciple-making training."
#~ msgstr ""
#~ "在「天國酵母」Zúme門徒訓練中有32項概念與工具。每一項概念或工具都旨在個人的"
#~ "操練與訓練他人跟著一起做。以「已聽見」、「已順服」、「已分享」及「已培訓」"
#~ "的四種進程來追蹤你對於「建造門徒」訓練的掌握程度。"

#~ msgid "Definitions"
#~ msgstr "定義"

#~ msgid ""
#~ "\"Heard\" means you gained awareness. You have moved from not knowing "
#~ "about a tool or concept to knowing about it."
#~ msgstr ""
#~ "「已聽見」表示你已經得知了。原來你完全不知道這個工具或概念的存在，現在你知"
#~ "道了。"

#~ msgid ""
#~ "\"Obeyed\" means you took personal action to practice or apply a concept "
#~ "or tool. Obeying with tools might look like beginning to use them with "
#~ "others, while obeying with concepts might look like changing thinking or "
#~ "priorities."
#~ msgstr ""
#~ "「已順服」表示你採取了行動去練習或運用這個概念或工具；順服可以是開始與其他"
#~ "人一起使用這個工具，或是改變自己的想法和優先順序。"

#~ msgid ""
#~ "\"Shared\" means you helped someone else hear. This step is essential to "
#~ "truly understanding the concept or tool and preparing you to train others."
#~ msgstr ""
#~ "「已分享」表示你幫助了其他人「聽見」；這是關鍵的一步，使你真正了解一項概念"
#~ "或工具，並為培訓他人做準備。"

#~ msgid ""
#~ "\"Trained\" means you coached someone else to hear, obey and share. More "
#~ "than sharing knowledge with someone, you have helped them become a sharer "
#~ "of the tool or concept."
#~ msgstr ""
#~ "「已培訓」表示你已經輔導他人聽見、順服及分享。不只是與別人分享知識而已，你"
#~ "已經幫助他們成為一位工具和概念的分享者。"

#~ msgid "Affiliation Notes"
#~ msgstr "註記所屬群體"

#~ msgid "No location matches found. Try a less specific address."
#~ msgstr "未找到匹配的位置，請嘗試輸入較大範圍的地址。"

#~ msgid "Zúme Network"
#~ msgstr "「天國酵母」Zúme 聯絡網"

#~ msgid ""
#~ "Click the circles and check off your progress on each of the concepts."
#~ msgstr "點擊圓圈並標註你在每項概念上的完成進度。"

#~ msgid "Add Group"
#~ msgstr "新增小組"

#~ msgid "delete"
#~ msgstr "刪除"

#~ msgid "Mobile App"
#~ msgstr "手機App"

#~ msgid "example: Denver, CO 80120"
#~ msgstr "範例︰103台北市大同區"

#~ msgid "Linked Accounts"
#~ msgstr "所連結的帳號"

#~ msgid "Welcome to God’s Family!"
#~ msgstr "歡迎來到神的大家庭！"

#~ msgid "GMO - Welcome to Zúme"
#~ msgstr "GMO - 歡迎來到「天國酵母」Zúme"

#~ msgid "Redirect to Training"
#~ msgstr "重新導向訓練"

#~ msgid "Welcome to God’s family!"
#~ msgstr "歡迎來到神的大家庭！"

#~ msgid ""
#~ "You’ve just made a decision to follow Jesus. Where do you go from here?"
#~ msgstr "你剛做了跟隨耶穌的決定，現在你應該怎麼做呢？"

#~ msgid ""
#~ "We are Zúme, a GodLife Community. Through Zúme, we want to give you free "
#~ "resources to grow in your faith and connect you to a community of people "
#~ "all around the world striving to grow in knowledge and faith of the hope "
#~ "that Jesus gives us. Let’s get started!"
#~ msgstr ""
#~ "我們是「天國酵母」Zúme，一個活出神心意的社群。透過「天國酵母」Zúme門徒訓"
#~ "練，我們希望提供你免費的資源幫助你的信心成長，並使你與一群致力在耶穌給我們"
#~ "的知識、信心和盼望上長進的人有連結。讓我們開始吧！"

#~ msgid ""
#~ "A great first step is this video that explains 4 relationships we all "
#~ "have with God, creation, others, and ourselves. We pray that as you watch "
#~ "that video God will lead you to think of several others who need to see "
#~ "it, and who will eventually join you in following Jesus."
#~ msgstr ""
#~ "很棒的第一步就是觀賞這個影片，當中會解釋我們每個人與神、被造物、他人與我們"
#~ "自己所擁有的四種關係。我們禱告神，在這個過程當中帶領你想到其他同樣需要看到"
#~ "這支影片、並有可能同你一起跟隨耶穌的人。"

#~ msgid ""
#~ "Next we have a collection of resources to help you follow Jesus. "
#~ "Bookmark, explore, and share these Biblical resources that are being used "
#~ "around the globe."
#~ msgstr ""
#~ "接下來我們有一系列的資源來幫助你跟隨耶穌。將這些在世界各處都有人在使用的聖"
#~ "經資源加入書籤、深入探究它們、並分享給別人吧！"

#~ msgid "Bookmark this page as a future resource!"
#~ msgstr "將這個頁面加入書籤作為將來可使用的資源！"

#~ msgid "I want to be coached"
#~ msgstr "我需要一個教練"

#~ msgid "I've gone through the training but need advice on implementation"
#~ msgstr "我已經結束課程訓練了，接下來我需要執行方面的建議"

#~ msgid ""
#~ "I have a question about the content that I need to talk to somebody else "
#~ "about"
#~ msgstr "在與課程內容中我有一個疑問"

#~ msgid "I have a group started and need to know where do I go next"
#~ msgstr "我剛開始了一個新的小組，我想知道接下來應該怎麼做"

#~ msgid "Leading Yourself"
#~ msgstr "領導自己"

#~ msgid "Principles"
#~ msgstr "原則"

#~ msgid "Practices"
#~ msgstr "實踐"

#~ msgid "Leading Your Group Leaders"
#~ msgstr "領導你的團隊領導"

#~ msgid "Leading Your Community Leaders"
#~ msgstr "領導你的社區領袖"
